[{"answers":["选项A：冠礼","选项B：笄礼"],"mid":"1232223851","question":"古代女子成年行什么礼？","trueAnswer":"选项B：笄礼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=20&s=1232223851","version":4},{"answers":["选项A：旧石器","选项B：新石器","选项C：青铜器","选项D：铁器"],"mid":"1217596569","question":"仰韶文化是我国历史上哪个时代中期的文化？","trueAnswer":"选项B：新石器、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=34&s=1217596569","version":4},{"answers":["选项A：塑料","选项B：木头","选项C：铁皮","选项D：自行车"],"mid":"1183691586","question":"世界上第一辆摩托车其主要材料是：","trueAnswer":"选项B：木头、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=61&s=1183691586","version":4},{"answers":["选项A：祭祀","选项B：民间庆祝丰收的风俗","选项C：佛教"],"mid":"1174979272","question":"“腊八粥”最早起源于：","trueAnswer":"选项C：佛教、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=68&s=1174979272","version":4},{"answers":["选项A：鲁班","选项B：梁思成","选项C：杨廷玉","选项D：童寓","选项E：吴良镛","选项F：刘敦桢"],"mid":"1181684403","question":"中国古建筑学科的开拓者是：","trueAnswer":"选项B：梁思成、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=70&s=1181684403","version":4},{"answers":["选项A：鸦片战争时期","选项B：辛亥革命时期","选项C：建国前夕","选项D：建国后"],"mid":"1183970712","question":"我国是什么时候采用公历的？","trueAnswer":"选项C：建国前夕、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=76&s=1183970712","version":4},{"answers":["选项A：给皇帝养马的人","选项B：官名","选项C：给皇帝牵马的人","选项D：马的名字"],"mid":"1205188682","question":"“驸马”最初是指：","trueAnswer":"选项B：官名、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=77&s=1205188682","version":4},{"answers":["选项A：雅典","选项B：斯巴达"],"mid":"1234754664","question":"古希腊哪个国家的儿童一出世就要受到严格挑选，体质弱的会被抛之荒野？","trueAnswer":"选项B：斯巴达、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=78&s=1234754664","version":4},{"answers":["选项A：儒家","选项B：法家","选项C：佛家","选项D：道家","选项E：阴阳"],"mid":"1193044828","question":"中国古代哪个学派的主张，与绿色和平组织的思想相近？","trueAnswer":"选项D：道家、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=80&s=1193044828","version":4},{"answers":["选项A：93年","选项B：94年","选项C：95年","选项D：96年"],"mid":"1174921972","question":"在下列哪一年Internet网延伸入中国？","trueAnswer":"选项B：94年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=85&s=1174921972","version":4},{"answers":["选项A：淮海战役","选项B：平津战役","选项C：辽沈战役"],"mid":"1210807681","question":"下列战役中，被陈毅元帅称作“人民群众用小车推出来的”是：","trueAnswer":"选项A：淮海战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=118&s=1210807681","version":4},{"answers":["选项A：楚国","选项B：鲁国","选项C：郑国","选项D：魏国"],"mid":"1220194048","question":"公元前594年，实行“初税亩”，按亩收税的国家是：","trueAnswer":"选项B：鲁国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=119&s=1220194048","version":4},{"answers":["选项A：孙思邈","选项B：张仲景","选项C：李时珍","选项D：扁鹊"],"mid":"1196780747","question":"以下哪一位曾被称为“药王”？","trueAnswer":"选项A：孙思邈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=140&s=1196780747","version":4},{"answers":["选项A：1839年3月","选项B：1840年6月","选项C：1841年1月"],"mid":"1223649584","question":"第一次鸦片战争发生的时间是：","trueAnswer":"选项B：1840年6月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=148&s=1223649584","version":4},{"answers":["选项A：银行内","选项B：公园内","选项C：商店内","选项D：电话公司内"],"mid":"1177200917","question":"世界最早的公用电话亭是在：","trueAnswer":"选项D：电话公司内、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=157&s=1177200917","version":4},{"answers":["选项A：华北事变","选项B：戊戌政变","选项C：七七事变","选项D：皖南事变"],"mid":"1220403460","question":"发生在北京卢沟桥的历史事变名叫？","trueAnswer":"选项C：七七事变、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=158&s=1220403460","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：日本","选项C：法国","选项D：印度","选项E：阿拉伯","选项F：美国"],"mid":"1231696550","question":"世界上第一家麻将博物馆坐落在：","trueAnswer":"选项B：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=160&s=1231696550","version":4},{"answers":["选项A：李冰","选项B：诸葛亮","选项C：曹操"],"mid":"1196464941","question":"馒头是谁发明的？","trueAnswer":"选项B：诸葛亮、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=163&s=1196464941","version":4},{"answers":["选项A：规定礼仪,监督和教育官员和百姓懂得礼仪","选项B：掌管国家的典章法度,祭祀,学校,科举和接待四方宾客等事务"],"mid":"1218627126","question":"隋唐时期的官制中尚书省分为吏,户,礼,兵,刑,工六部,其中的礼部是掌管：","trueAnswer":"选项B：掌管国家的典章法度,祭祀,学校,科举和接待四方宾客等事务、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=165&s=1218627126","version":4},{"answers":["选项A：国务院","选项B：全国人大","选项C：全国人大常委会","选项D：全国人大法律委员会"],"mid":"1225479884","question":"我国宪法的监督权属于：","trueAnswer":"选项C：全国人大常委会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=166&s=1225479884","version":4},{"answers":["选项A：院试、乡试、殿试","选项B：院试、会试、殿试","选项C：府试、乡试、殿试","选项D：县试、会试、殿试","选项E：乡试、会试、殿试","选项F：童试、会试、殿试"],"mid":"1180959526","question":"科举中，会出现一人兼解元、会元、状元的“连中三元”，其分别是在什么考试中取得的？","trueAnswer":"选项E：乡试、会试、殿试、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=194&s=1180959526","version":4},{"answers":["选项A：众议院","选项B：参议院","选项C：最高法院","选项D：总统"],"mid":"1187531836","question":"美国1787年宪法规定，解释宪法的权力在：","trueAnswer":"选项C：最高法院、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=209&s=1187531836","version":4},{"answers":["选项A：杂技团","选项B：宫廷","选项C：学校","选项D：戏团","选项E：教会","选项F：军队"],"mid":"1208092323","question":"最早芭蕾舞出现于：","trueAnswer":"选项B：宫廷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=245&s=1208092323","version":4},{"answers":["选项A：1982","选项B：1985","选项C：1988","选项D：1992"],"mid":"1184153264","question":"我国第一所民办高等教育机构哪年建立？","trueAnswer":"选项A：1982、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=274&s=1184153264","version":4},{"answers":["选项A：老人头","选项B：小孩头"],"mid":"1209564245","question":"清光绪年间曾对邮票有一种非常特殊的称谓，请问当时叫什么？","trueAnswer":"选项A：老人头、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=290&s=1209564245","version":4},{"answers":["选项A：皋陶","选项B：李斯"],"mid":"1227148184","question":"我国最早提出创建监狱的人是：","trueAnswer":"选项A：皋陶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=296&s=1227148184","version":4},{"answers":["选项A：狩猎","选项B：捕鱼","选项C：造房","选项D：饲养","选项E：纺织"],"mid":"1220900613","question":"早期人类家庭的进步，与哪种事业关系最密切？","trueAnswer":"选项C：造房、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=305&s=1220900613","version":4},{"answers":["选项A：第一个埋葬者","选项B：年龄最大者","选项C：统治时间最长者","选项D：国力最昌盛者"],"mid":"1222634606","question":"一个帝王陵区只有一个主神道，一般修在谁的陵前？","trueAnswer":"选项A：第一个埋葬者、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=311&s=1222634606","version":4},{"answers":["选项A：原始社会","选项B：奴隶社会","选项C：封建社会","选项D：资本主义社会"],"mid":"1215417907","question":"请问“法律”最早出现于哪个社会？","trueAnswer":"选项B：奴隶社会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=318&s=1215417907","version":4},{"answers":["选项A：1999年1月1日","选项B：1999年7月1日","选项C：1999年12月1日"],"mid":"1181922042","question":"欧元什么时候正式诞生？","trueAnswer":"选项A：1999年1月1日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=322&s=1181922042","version":4},{"answers":["选项A：汉代","选项B：唐代","选项C：宋代","选项D：元代"],"mid":"1183981518","question":"现存关于遗嘱继承的最早的法规产生于：","trueAnswer":"选项B：唐代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=358&s=1183981518","version":4},{"answers":["选项A：3月23日","选项B：4月23日","选项C：5月23日","选项D：6月23日"],"mid":"1199529241","question":"世界水日是哪一天?","trueAnswer":"选项A：3月23日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=363&s=1199529241","version":4},{"answers":["选项A：黄隆生","选项B：孙中山","选项C：汪精卫","选项D：黄兴"],"mid":"1232023407","question":"谁是“中山装”的创始人？","trueAnswer":"选项B：孙中山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=369&s=1232023407","version":4},{"answers":["选项A：汉代","选项B：隋唐","选项C：宋元","选项D：明清"],"mid":"1190235009","question":"《阳关三叠》是甚么时候的琴曲？","trueAnswer":"选项B：隋唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=374&s=1190235009","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：美国","选项C：苏联"],"mid":"1224355333","question":"最早的纸币源于:","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=378&s=1224355333","version":4},{"answers":["选项A：大禹","选项B：李冰父子"],"mid":"1195661039","question":"古代著名的水利工程都江堰是谁设计的？","trueAnswer":"选项B：李冰父子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=416&s=1195661039","version":4},{"answers":["选项A：炼丹术","选项B：造纸术","选项C：印刷术"],"mid":"1211233596","question":"蒸馏酒源于中国古代的：","trueAnswer":"选项A：炼丹术、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=433&s=1211233596","version":4},{"answers":["选项A：在本乡","选项B：在各县县城","选项C：在各省省城","选项D：在京城书院"],"mid":"1235522557","question":"下列对清明两代“乡试”考试地点解释正确的是：","trueAnswer":"选项C：在各省省城、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=447&s=1235522557","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：杜甫","选项C：白居易","选项D：苏轼","选项E：韩愈","选项F：曹操"],"mid":"1187495422","question":"我国古代哪位文学家曾两度到杭州做官？","trueAnswer":"选项D：苏轼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=452&s=1187495422","version":4},{"answers":["选项A：115师","选项B：120师","选项C：129师","选项D：直属队"],"mid":"1175796346","question":"抗战时期，“八路军”下辖3个师和一个直属队，刘伯承在：","trueAnswer":"选项C：129师、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=460&s=1175796346","version":4},{"answers":["选项A：清朝","选项B：元朝"],"mid":"1238449161","question":"涮羊肉起源于","trueAnswer":"选项B：元朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=465&s=1238449161","version":4},{"answers":["选项A：磷灰石","选项B：石膏","选项C：方解石","选项D：滑石"],"mid":"1178950836","question":"目前人类已知的最软的石头是：","trueAnswer":"选项D：滑石、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=470&s=1178950836","version":4},{"answers":["选项A：埃及人","选项B：希腊人","选项C：中国人","选项D：波斯人"],"mid":"1216169819","question":"哈雷慧星的最早记录是哪国人留下的？","trueAnswer":"选项C：中国人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=502&s=1216169819","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1180853081","question":"中国历史上被称为始皇帝的不是嬴政，对吗？","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=530&s=1180853081","version":4},{"answers":["选项A：山顶洞人时代","选项B：母系氏族繁荣时期","选项C：父系氏族时期","选项D：夏朝"],"mid":"1217921044","question":"据考古资料显示，我国的钻孔技术开始于：","trueAnswer":"选项A：山顶洞人时代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=535&s=1217921044","version":4},{"answers":["选项A：维苏威火山","选项B：埃特纳火山","选项C：圣海伦斯火山"],"mid":"1194730750","question":"哪个火山的爆发毁灭了古罗马帝国的庞贝城？","trueAnswer":"选项A：维苏威火山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=536&s=1194730750","version":4},{"answers":["选项A：番茄","选项B：烟草","选项C：白菜"],"mid":"1213787264","question":"世界上第一种基因移植作物是：","trueAnswer":"选项B：烟草、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=555&s=1213787264","version":4},{"answers":["选项A：战时储备","选项B：节约时间","选项C：在家吃面","选项D：提高效益"],"mid":"1189515976","question":"方便面的发明者最初的愿望是：","trueAnswer":"选项C：在家吃面、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=564&s=1189515976","version":4},{"answers":["选项A：尚书","选项B：黄门","选项C：中书","选项D：巡按","选项E：殿中","选项F：御史"],"mid":"1186318039","question":"下列官名中哪些不是唐朝的官名？","trueAnswer":"选项E：殿中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=577&s=1186318039","version":4},{"answers":["选项A：口技","选项B：相声","选项C：舞狮子"],"mid":"1189971026","question":"宋代的\"学象生\"同现代的：","trueAnswer":"选项A：口技、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=578&s=1189971026","version":4},{"answers":["选项A：木活字","选项B：铅活字","选项C：陶活字","选项D：铜活字","选项E：锡活字"],"mid":"1193631155","question":"较早使用的活字是：","trueAnswer":"选项C：陶活字、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=591&s=1193631155","version":4},{"answers":["选项A：母权制初期","选项B：父权制初期","选项C：对偶婚时期"],"mid":"1206078606","question":"人类古代的“掠夺婚”产生于哪个时期？","trueAnswer":"选项B：父权制初期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=592&s=1206078606","version":4},{"answers":["选项A：米","选项B：面","选项C：油","选项D：酱油","选项E：醋","选项D：酱油、"],"mid":"1228942805","question":"人类食品历史上先后出现了五类食品，其中第四，五类食品是？（多选）","trueAnswer":"选项D：酱油、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=595&s=1228942805","version":4},{"answers":["选项A：8年","选项B：15年","选项C：10年","选项D：11年"],"mid":"1211030876","question":"在荷马史诗当中，特洛伊战争持续了：","trueAnswer":"选项D：11年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=602&s=1211030876","version":4},{"answers":["选项A：改朝换代","选项B：太平盛世","选项C：一朝天子一朝臣","选项D：饥荒年代"],"mid":"1235245877","question":"“尧天禹日”是指代什么的?","trueAnswer":"选项B：太平盛世、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=620&s=1235245877","version":4},{"answers":["选项A：开辟新纪元","选项B：年号"],"mid":"1210372682","question":"唐高祖武德四年的开元通宝，开元所代表的意思为：","trueAnswer":"选项A：开辟新纪元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=621&s=1210372682","version":4},{"answers":["选项A：24郡","选项B：36郡","选项C：20郡","选项D：40郡"],"mid":"1237725705","question":"秦朝开始推行郡县制度，在全国设：","trueAnswer":"选项B：36郡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=622&s=1237725705","version":4},{"answers":["选项A：1820年","选项B：1840年","选项C：1860年","选项D：1900年"],"mid":"1211984561","question":"世界上第一枚邮票是于哪年发行的？","trueAnswer":"选项B：1840年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=634&s=1211984561","version":4},{"answers":["选项A：父子","选项B：师生","选项C：叔侄","选项D：同朝官员"],"mid":"1238510387","question":"西汉时期，经御史大夫杜周、杜延年解释的汉律，被称为“大杜律和小杜律”，他们两人的关系是：","trueAnswer":"选项A：父子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=646&s=1238510387","version":4},{"answers":["选项A：王充","选项B：张衡"],"mid":"1174103869","question":"东汉时，谁既是杰出的科学家又是著名的文学家？","trueAnswer":"选项B：张衡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=663&s=1174103869","version":4},{"answers":["选项A：秦朝","选项B：隋朝","选项C：西晋","选项D：元朝"],"mid":"1190493545","question":"下列王朝中统治时间最短的是：","trueAnswer":"选项A：秦朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=677&s=1190493545","version":4},{"answers":["选项A：不育男子","选项B：参战士兵","选项C：单身贵族"],"mid":"1216009687","question":"人类最早的“精子库”是为谁而建的？","trueAnswer":"选项B：参战士兵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=678&s=1216009687","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：元朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1179996437","question":"在我国古代曾有一次人口普查，它是在哪个朝代进行的？","trueAnswer":"选项C：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=689&s=1179996437","version":4},{"answers":["选项A：西哥特人","选项B：萨克森人","选项C：希洛人","选项D：法兰克人"],"mid":"1236812778","question":"以下哪种人，不属于古代日耳曼民族？","trueAnswer":"选项C：希洛人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=698&s=1236812778","version":4},{"answers":["选项A：前方","选项B：后方","选项C：左边","选项D：右边","选项E：室内"],"mid":"1185872612","question":"明清时期称镌刻约束在学生员条规的碑石为卧碑，它一般树于明伦堂的：","trueAnswer":"选项C：左边、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=703&s=1185872612","version":4},{"answers":["选项A：赵奢","选项B：赵构","选项C：赵括","选项D：赵盾","选项E：赵恒"],"mid":"1238856059","question":"战国时，“纸上谈兵”招致兵败的赵国将领是：","trueAnswer":"选项C：赵括、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=743&s=1238856059","version":4},{"answers":["选项A：望厦条约","选项B：南京条约","选项C：辛丑条约"],"mid":"1206561933","question":"中国签定的第一个不平等条约是哪个？","trueAnswer":"选项B：南京条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=747&s=1206561933","version":4},{"answers":["选项A：刻在木上","选项B：写在纸上","选项C：雕在石上","选项D：绣在绸上"],"mid":"1186270526","question":"最早的春联是：","trueAnswer":"选项A：刻在木上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=748&s=1186270526","version":4},{"answers":["选项A：仁宗","选项B：太宗","选项C：穆宗","选项D：圣祖","选项E：世祖"],"mid":"1203266757","question":"康熙皇帝的庙号是：","trueAnswer":"选项D：圣祖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=749&s=1203266757","version":4},{"answers":["选项A：大熊猫","选项B：金丝猴","选项C：扬子鳄","选项D：白鳍豚"],"mid":"1199004867","question":"我国珍稀野生动物特种纪念币系列的首枚纪念币图案是：","trueAnswer":"选项A：大熊猫、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=754&s=1199004867","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜的","选项B：南斯拉夫的","选项C：古巴的","选项D：波兰的"],"mid":"1238964011","question":"我国电视台播放的第一部外国电视剧是：","trueAnswer":"选项B：南斯拉夫的、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=783&s=1238964011","version":4},{"answers":["选项A：北宋政府","选项B：南宋政府","选项C：元朝政府","选项D：唐朝政府"],"mid":"1205365799","question":"把占城稻推广到江浙和淮河流域种植的是：","trueAnswer":"选项A：北宋政府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=796&s=1205365799","version":4},{"answers":["选项A：汉武帝","选项B：汉成帝","选项C：汉文帝","选项D：汉景帝"],"mid":"1226538818","question":"汉朝最先下诏废除肉刑的皇帝是：","trueAnswer":"选项C：汉文帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=812&s=1226538818","version":4},{"answers":["选项A：2架","选项B：3架","选项C：5架","选项D：10架"],"mid":"1206937924","question":"“王牌飞行员” 最早授予击落几架飞机的空军战士？","trueAnswer":"选项C：5架、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=855&s=1206937924","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：德国","选项C：法国"],"mid":"1234934578","question":"世界第一枚邮票出现在：","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=867&s=1234934578","version":4},{"answers":["选项A：庆祝节日","选项B：恭贺商店开张","选项C：庆贺生日","选项D：驱逐瘟神疫鬼"],"mid":"1223484253","question":"古人放爆竹最早是为了：","trueAnswer":"选项D：驱逐瘟神疫鬼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=876&s=1223484253","version":4},{"answers":["选项A：正黄旗","选项B：正红旗","选项C：镶黄旗","选项D：镶红旗"],"mid":"1199831223","question":"清朝时，北京城的西直门是由满族那一旗驻守的？","trueAnswer":"选项B：正红旗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=878&s=1199831223","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：战国","选项C：秦代","选项D：唐代","选项E：宋代"],"mid":"1190113795","question":"阳春白雪和下里巴人源于什么时代？","trueAnswer":"选项B：战国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=881&s=1190113795","version":4},{"answers":["选项A：元代的“宝钞”","选项B：元代的“交子”","选项C：宋代的“宝钞”","选项D：宋代的“交子”"],"mid":"1216721322","question":"我国最先出现的纸币是：","trueAnswer":"选项D：宋代的“交子”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=893&s=1216721322","version":4},{"answers":["选项A：中国工农红军第八军","选项B：国民革命军第八军"],"mid":"1233737656","question":"八路军的全称是","trueAnswer":"选项B：国民革命军第八军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=896&s=1233737656","version":4},{"answers":["选项A：仁宗","选项B：神宗","选项C：英宗","选项D：哲宗","选项E：高宗"],"mid":"1212246061","question":"王安石变法发生在宋朝哪个皇帝在位期间？","trueAnswer":"选项B：神宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=898&s=1212246061","version":4},{"answers":["选项A：北朝","选项B：南朝"],"mid":"1233614635","question":"隋朝所取代的“周”，属于北朝还是南朝？","trueAnswer":"选项A：北朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=900&s=1233614635","version":4},{"answers":["选项A：填塞","选项B：疏导","选项C：围堵"],"mid":"1203455409","question":"“大禹治水”最终获得成功，是因为大禹采用了什么方法治理洪水？","trueAnswer":"选项B：疏导、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=905&s=1203455409","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：刘秀","选项C：孙权","选项D：刘禅","选项E：刘邦"],"mid":"1192179042","question":"历史上“乐不思蜀”的是哪位皇帝？","trueAnswer":"选项D：刘禅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=907&s=1192179042","version":4},{"answers":["选项A：英德","选项B：美日"],"mid":"1188139047","question":"在第二次世界大战中，中途岛战役发生在哪两个国家之间？","trueAnswer":"选项B：美日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=908&s=1188139047","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国","选项C：英国","选项D：法国"],"mid":"1190319769","question":"世界上第一部《有限责任公司法》是由哪个国家制定的？","trueAnswer":"选项B：德国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=909&s=1190319769","version":4},{"answers":["选项A：1904","选项B：1930","选项C：1956"],"mid":"1209966102","question":"第一次世界杯在哪一年举行？","trueAnswer":"选项B：1930、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=924&s=1209966102","version":4},{"answers":["选项A：欧阳","选项B：司马","选项C：上官","选项D：夏侯","选项E：司徒","选项F：司空","选项B：司马、","选项C：上官、","选项D：夏侯、","选项E：司徒、"],"mid":"1199195240","question":"下列姓氏中，哪些曾是古代的官名？（多选）","trueAnswer":"选项B：司马、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=926&s=1199195240","version":4},{"answers":["选项A：荣誉","选项B：富贵","选项C：禁戒","选项D：婚否"],"mid":"1196704398","question":"古时戒指用来表示？","trueAnswer":"选项C：禁戒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=943&s=1196704398","version":4},{"answers":["选项A：没有","选项B：2个","选项C：3个","选项D：4个"],"mid":"1179723468","question":"鼎有几个“耳朵”？","trueAnswer":"选项B：2个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=965&s=1179723468","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：俄国","选项C：中国"],"mid":"1191407423","question":"世界上第一个无产阶级政权建立于哪个国家？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=969&s=1191407423","version":4},{"answers":["选项A：《教育漫话》","选项B：《教育界》","选项C：《教育论》","选项D：《教育学》","选项E：《教育杂志》"],"mid":"1234348785","question":"中国最早的教育专业刊物是：","trueAnswer":"选项B：《教育界》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=980&s=1234348785","version":4},{"answers":["选项A：纹样","选项B：器形","选项C：釉色","选项D：颜色"],"mid":"1175215027","question":"古陶的年代鉴别首先应该看：","trueAnswer":"选项D：颜色、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=983&s=1175215027","version":4},{"answers":["选项A：汉代","选项B：辽代","选项C：元代","选项D：清代"],"mid":"1195902362","question":"内蒙古和林格尔壁画的产生年代是：","trueAnswer":"选项A：汉代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=992&s=1195902362","version":4},{"answers":["选项A：南方","选项B：北方"],"mid":"1180818302","question":"馒头起源于","trueAnswer":"选项A：南方、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1003&s=1180818302","version":4},{"answers":["选项A：杨玉环","选项B：赵飞燕","选项C：西施","选项D：貂蝉"],"mid":"1222607050","question":"相传我国古代能作“掌上舞”的人是：","trueAnswer":"选项B：赵飞燕、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1011&s=1222607050","version":4},{"answers":["选项A：河北","选项B：山东","选项C：江苏","选项D：安徽","选项E：河南"],"mid":"1204828427","question":"春秋时的齐国和鲁国，在现在的哪个省？","trueAnswer":"选项B：山东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1017&s=1204828427","version":4},{"answers":["选项A：解酒药","选项B：麻醉剂","选项C：调料品"],"mid":"1214240701","question":"最早可卡因是一种：","trueAnswer":"选项B：麻醉剂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1033&s=1214240701","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：蔡元培","选项C：吴玉章","选项D：毛泽东","选项E：周恩来"],"mid":"1187820191","question":"有的学校实行学分制，在我国最早提倡学分制的是","trueAnswer":"选项B：蔡元培、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1034&s=1187820191","version":4},{"answers":["选项A：东罗马帝国时期","选项B：印度孔雀王朝","选项C：中国唐朝","选项D：日本德川时代"],"mid":"1192559382","question":"世界上第一个国家颁布的药典出现在：","trueAnswer":"选项C：中国唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1041&s=1192559382","version":4},{"answers":["选项A：古印度","选项B：古希腊","选项C：古埃及","选项D：古罗马","选项E：中国"],"mid":"1215982955","question":"数学符号中的\"0\"起源于：","trueAnswer":"选项A：古印度、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1055&s=1215982955","version":4},{"answers":["选项A：张治中","选项B：张自忠","选项C：赵登禹","选项D：左权"],"mid":"1231393063","question":"中国抗日战争中，最早为抗击日寇牺牲的中国将领是：","trueAnswer":"选项C：赵登禹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1058&s=1231393063","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：隋朝","选项C：唐朝","选项D：元代"],"mid":"1214831368","question":"孔乙己是科举制度的牺牲品，科举制度始创于何时？","trueAnswer":"选项B：隋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1060&s=1214831368","version":4},{"answers":["选项A：夏","选项B：商","选项C：春秋","选项D：周"],"mid":"1238398540","question":"从何时起，对最高统治者称“王”？","trueAnswer":"选项B：商、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1062&s=1238398540","version":4},{"answers":["选项A：1万亿美元","选项B：1.5万亿美元","选项C：2万亿美元"],"mid":"1226855578","question":"2000年我国国内生产总值突破：","trueAnswer":"选项A：1万亿美元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1079&s=1226855578","version":4},{"answers":["选项A：《东京公约》","选项B：《海牙公约》","选项C：《蒙特利尔公约》","选项D：《华沙公约》"],"mid":"1221124871","question":"世界上第一个空中犯罪问题的国际公约是：","trueAnswer":"选项A：《东京公约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1082&s=1221124871","version":4},{"answers":["选项A：官场黑暗","选项B：科举制度","选项C：社会风气","选项D：诗词风格"],"mid":"1193000547","question":"“谬种流传”最早是宋朝人批评当时的：","trueAnswer":"选项B：科举制度、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1087&s=1193000547","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：战国","选项C：秦","选项D：汉","选项E：三国"],"mid":"1230210952","question":"阅兵是古今中外一种隆重的军事仪式，我国最早对阅兵有记载是在：","trueAnswer":"选项A：春秋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1097&s=1230210952","version":4},{"answers":["选项A：高山","选项B：海岛","选项C：极地","选项D：峡谷"],"mid":"1231044591","question":"饼干最初出现的地点是：","trueAnswer":"选项B：海岛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1101&s=1231044591","version":4},{"answers":["选项A：伯伯","选项B：哥哥"],"mid":"1213839062","question":"唐代人可以称“父亲”为：","trueAnswer":"选项B：哥哥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1113&s=1213839062","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：法国","选项C：中国","选项D：英国"],"mid":"1195320107","question":"群体诉讼最早产生于：","trueAnswer":"选项D：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1116&s=1195320107","version":4},{"answers":["选项A：谥号","选项B：陵号","选项C：庙号","选项D：年号"],"mid":"1222668826","question":"唐太宗的“太宗”指的是他的：","trueAnswer":"选项C：庙号、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1122&s=1222668826","version":4},{"answers":["选项A：戏剧","选项B：广告","选项C：新闻","选项D：音乐","选项E：舞蹈"],"mid":"1189595531","question":"世界上最早的节目主持人是主持什么节目的？","trueAnswer":"选项C：新闻、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1125&s=1189595531","version":4},{"answers":["选项A：悬山顶","选项B：重檐庑殿顶","选项C：重檐歇山顶","选项D：硬山顶"],"mid":"1223746499","question":"古建筑屋顶中等级最高的是：","trueAnswer":"选项B：重檐庑殿顶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1138&s=1223746499","version":4},{"answers":["选项A：有重大历史意义","选项B：用料精到","选项C：数量很少"],"mid":"1200931971","question":"下面不是明代的宣德炉之所以珍贵的原因是：","trueAnswer":"选项A：有重大历史意义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1142&s=1200931971","version":4},{"answers":["选项A：王夫之","选项B：顾炎武","选项C：黄宗羲"],"mid":"1205246702","question":"我国哪位思想家曾提出：学校应成为民主议政的场所？","trueAnswer":"选项C：黄宗羲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1158&s=1205246702","version":4},{"answers":["选项A：木","选项B：石"],"mid":"1237750347","question":"人类最早使用的工具，是什么材料的？","trueAnswer":"选项B：石、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1215&s=1237750347","version":4},{"answers":["选项A：欧阳洵","选项B：虞世南","选项C：智永","选项D：翁方纲","选项E：米芾"],"mid":"1202816074","question":"\"九宫格”的创始人是","trueAnswer":"选项A：欧阳洵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1220&s=1202816074","version":4},{"answers":["选项A：阿拉伯叙利亚","选项B：中国","选项C：埃及","选项D：印度"],"mid":"1200361943","question":"最早进入青铜器时代的国家是：","trueAnswer":"选项A：阿拉伯叙利亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1242&s=1200361943","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1178966997","question":"秦桧是不是最早被称为汉奸的人？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1266&s=1178966997","version":4},{"answers":["选项A：马可波罗","选项B：利马窦","选项C：晁衡","选项D：玄奘"],"mid":"1217762839","question":"以下哪一位是中西交往史上较早的人物？","trueAnswer":"选项D：玄奘、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1271&s=1217762839","version":4},{"answers":["选项A：扁鹊","选项B：华佗","选项C：李时珍","选项D：叶天士"],"mid":"1201684490","question":"东汉末年我国的一位杰出的医学家是：","trueAnswer":"选项B：华佗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1273&s=1201684490","version":4},{"answers":["选项A：非洲人国民大会","选项B：非洲统一组织","选项C：阿拉伯国家联盟","选项D：77国集团","选项E：东南亚国家联盟"],"mid":"1191216540","question":"上个世纪60年代中期成立的第三世界组织是：","trueAnswer":"选项D：77国集团、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1284&s=1191216540","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1183858085","question":"秦始皇把正月改叫端月是为了避讳自己的名字，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1288&s=1183858085","version":4},{"answers":["选项A：经度３８度线","选项B：北纬３８度线"],"mid":"1183026788","question":"历史上的“三八线”指的是朝鲜领土上的什么线？","trueAnswer":"选项B：北纬３８度线、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1303&s=1183026788","version":4},{"answers":["选项A：杭州","选项B：洛阳","选项C：成都"],"mid":"1209032420","question":"我国古代的“芙蓉城”是指：","trueAnswer":"选项C：成都、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1316&s=1209032420","version":4},{"answers":["选项A：台湾","选项B：巴西","选项C：日本","选项D：韩国","选项E：美国"],"mid":"1214527073","question":"校园歌曲最早出现在","trueAnswer":"选项C：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1322&s=1214527073","version":4},{"answers":["选项A：25","选项B：26","选项C：35","选项D：36"],"mid":"1216067704","question":"浪漫主义诗人济慈在世活了多少年？","trueAnswer":"选项B：26、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1373&s=1216067704","version":4},{"answers":["选项A：1972","选项B：1973","选项C：1974","选项D：1975"],"mid":"1222929777","question":"智利球星萨拉斯出生在哪一年？","trueAnswer":"选项C：1974、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1374&s=1222929777","version":4},{"answers":["选项A：大明历","选项B：元嘉历","选项C：大衍历","选项D：公历"],"mid":"1227169164","question":"我国唐代学者一行和尚，他制订了什么历法？","trueAnswer":"选项C：大衍历、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1375&s=1227169164","version":4},{"answers":["选项A：埃及","选项B：美国","选项C：中国","选项D：日本"],"mid":"1230400319","question":"避孕套最早出现在哪个国家","trueAnswer":"选项A：埃及、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1389&s=1230400319","version":4},{"answers":["选项A：1月1日","选项B：2月1日","选项C：3月1日","选项D：4月1日"],"mid":"1230836630","question":"在西方，中世纪的新年是","trueAnswer":"选项D：4月1日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1433&s=1230836630","version":4},{"answers":["选项A：1910年","选项B：1911年","选项C：1918年","选项D：1920年"],"mid":"1185080720","question":"著名历史学家黄仁宇出生于哪一年","trueAnswer":"选项C：1918年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1441&s=1185080720","version":4},{"answers":["选项A：曹丕","选项B：司马睿","选项C：司马炎","选项D：司马懿"],"mid":"1182980781","question":"我国西晋的第一代皇帝名叫：","trueAnswer":"选项C：司马炎、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1476&s=1182980781","version":4},{"answers":["选项A：“南青北白”之称","选项B：“北青南白”之称"],"mid":"1210740323","question":"我国宋代邢窑出白釉瓷、越窑出青釉瓷，所以有：","trueAnswer":"选项A：“南青北白”之称、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1494&s=1210740323","version":4},{"answers":["选项A：函谷关以西","选项B：阳关以西","选项C：山海关以东","选项D：嘉峪关以东"],"mid":"1224658534","question":"秦汉时代，人们说的“关中”指哪一带？","trueAnswer":"选项A：函谷关以西、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1508&s=1224658534","version":4},{"answers":["选项A：敦","选项B：尊","选项C：爵","选项D：鼎","选项E：盘"],"mid":"1199676118","question":"古代人们用来当酒杯的青铜器叫：","trueAnswer":"选项C：爵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1509&s=1199676118","version":4},{"answers":["选项A：卡文迪许","选项B：阿基米德","选项C：帕斯卡","选项D：惠更斯"],"mid":"1177868997","question":"第一个测出了地球质量的人是?","trueAnswer":"选项A：卡文迪许、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1516&s=1177868997","version":4},{"answers":["选项A：农业","选项B：环境保护","选项C：商品交换","选项D：税收"],"mid":"1182573041","question":"秦朝制订的《田律》是关于哪方面的规定？","trueAnswer":"选项B：环境保护、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1522&s=1182573041","version":4},{"answers":["选项A：腰斩","选项B：刺配"],"mid":"1188894077","question":"宋代的代表性刑罚是：","trueAnswer":"选项B：刺配、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1524&s=1188894077","version":4},{"answers":["选项A：秦朝","选项B：唐朝","选项C：宋朝","选项D：清朝"],"mid":"1220182267","question":"下列各朝代疆域西至最远的是：","trueAnswer":"选项B：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1538&s=1220182267","version":4},{"answers":["选项A：九一八事件","选项B：七七事件","选项C：一一八事件","选项D：一二八事件"],"mid":"1189796456","question":"全国性抗日战争爆发的标志是？","trueAnswer":"选项B：七七事件、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1547&s=1189796456","version":4},{"answers":["选项A：一二品","选项B：三四品","选项C：五六品","选项D：七品以下"],"mid":"1231159864","question":"清朝官员的官帽顶部称为顶戴，顶戴为红色的是几品官？","trueAnswer":"选项A：一二品、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1554&s=1231159864","version":4},{"answers":["选项A：黄忠","选项B：黄巢","选项C：黄盖","选项D：姜维"],"mid":"1219624442","question":"赤壁之战中，假装投降以接近曹军的吴国将领是：","trueAnswer":"选项C：黄盖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1563&s=1219624442","version":4},{"answers":["选项A：齐国","选项B：楚国","选项C：燕国","选项D：秦国"],"mid":"1200798601","question":"屈原是春秋时代哪国人？","trueAnswer":"选项B：楚国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1584&s=1200798601","version":4},{"answers":["选项A：沈阳故宫博物院","选项B：南通博物馆"],"mid":"1186500466","question":"我国最早的博物馆是：","trueAnswer":"选项B：南通博物馆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1587&s=1186500466","version":4},{"answers":["选项A：庆祝中国人民政治协商会议第一届全体会议","选项B：中华人民共和国开国纪念"],"mid":"1187997389","question":"新中国第一套纪念邮票是：","trueAnswer":"选项A：庆祝中国人民政治协商会议第一届全体会议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1603&s=1187997389","version":4},{"answers":["选项A：洛阳白马寺","选项B：北京潭柘寺","选项C：五台山清凉寺","选项D：蒿山少林寺"],"mid":"1202685807","question":"中国第一座佛教寺院是哪一座？","trueAnswer":"选项A：洛阳白马寺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1609&s=1202685807","version":4},{"answers":["选项A：孙思邈","选项B：扁鹊","选项C：伊尹","选项D：李时珍","选项E：华佗"],"mid":"1239034907","question":"在世界上首创用汤药治病的是：","trueAnswer":"选项C：伊尹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1612&s=1239034907","version":4},{"answers":["选项A：1789年7月14日","选项B：1792年9月15日","选项C：1793年7月14日","选项D：1789年7月4日"],"mid":"1188144994","question":"法国资产阶级革命爆发的时间是：","trueAnswer":"选项A：1789年7月14日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1619&s=1188144994","version":4},{"answers":["选项A：学校里","选项B：教堂里","选项C：剧院里","选项D：宫廷里","选项E：集市里"],"mid":"1186244165","question":"最古老的医院是设在：","trueAnswer":"选项B：教堂里、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1636&s=1186244165","version":4},{"answers":["选项A：英国宪法","选项B：美国宪法","选项C：法国宪法","选项D：德国宪法","选项E：日本宪法"],"mid":"1198393295","question":"世界上第一部成文宪法是：","trueAnswer":"选项B：美国宪法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1639&s=1198393295","version":4},{"answers":["选项A：冯如","选项B：杨仙逸","选项C：李汉","选项D：韩兴华"],"mid":"1232768592","question":"我国最早制造飞机的人是：","trueAnswer":"选项A：冯如、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1645&s=1232768592","version":4},{"answers":["选项A：《三国志》","选项B：《金刚经》"],"mid":"1225121686","question":"中国第一部写在纸上的书是：","trueAnswer":"选项A：《三国志》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1646&s=1225121686","version":4},{"answers":["选项A：夏朝","选项B：商朝","选项C：周朝","选项D：春秋战国"],"mid":"1188026047","question":"我国历史上公布第一批成文法的历史时期是：","trueAnswer":"选项D：春秋战国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1647&s=1188026047","version":4},{"answers":["选项A：1982年","选项B：1988年","选项C：1994年","选项D：1997年"],"mid":"1178400008","question":"新中国第一部律师法于哪一年开始施行？","trueAnswer":"选项D：1997年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1656&s=1178400008","version":4},{"answers":["选项A：木兰辞","选项B：敕勒歌"],"mid":"1176606864","question":"南北朝时，北方民歌艺术的最高成就是：","trueAnswer":"选项B：敕勒歌、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1660&s=1176606864","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：隋","选项C：宋","选项D：元","选项E：明"],"mid":"1175367273","question":"我国著名的赵州桥建于哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：隋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1674&s=1175367273","version":4},{"answers":["选项A：早期","选项B：中期","选项C：晚期"],"mid":"1209739804","question":"新石器时代属于石器时代的哪个时期？","trueAnswer":"选项C：晚期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1686&s=1209739804","version":4},{"answers":["选项A：商品基地","选项B：军事基地"],"mid":"1194060020","question":"1999年12月15日，美国正式把巴拿马运河归还给巴拿马政府。此前，美国还在该地设立了一个个什么基地？","trueAnswer":"选项B：军事基地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1700&s=1194060020","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1225431636","question":"从何时开始，我国有了民办报纸？","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1731&s=1225431636","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：葡萄牙","选项C：荷兰","选项D：英国","选项E：意大利"],"mid":"1200391787","question":"拿破仑统治时期，法国的主要对手是：","trueAnswer":"选项D：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1735&s=1200391787","version":4},{"answers":["选项A：离","选项B：和离","选项C：出妻","选项D：休弃","选项E：义绝"],"mid":"1179641439","question":"唐朝将协议离婚称为：","trueAnswer":"选项B：和离、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1749&s=1179641439","version":4},{"answers":["选项A：春秋时期","选项B：战国时期","选项C：汉代","选项D：唐代"],"mid":"1226109812","question":"我国最早的私立学校产生于：","trueAnswer":"选项A：春秋时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1751&s=1226109812","version":4},{"answers":["选项A：水泡","选项B：火烧","选项C：烟熏"],"mid":"1187298734","question":"原始人类在造独木舟时除了用石器砍，还用了哪些办法？","trueAnswer":"选项B：火烧、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1763&s=1187298734","version":4},{"answers":["选项A：河南南阳","选项B：四川成都"],"mid":"1212791505","question":"诸葛亮的办公地点，武侯祠在什么地方？","trueAnswer":"选项B：四川成都、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1771&s=1212791505","version":4},{"answers":["选项A：国旗","选项B：国徽"],"mid":"1186390444","question":"80年发行的人民币二角背面的图案是：","trueAnswer":"选项B：国徽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1804&s=1186390444","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：元朝","选项C：明朝","选项D：清朝","选项E：唐朝","选项F：隋朝","选项B：元朝、","选项C：明朝、"],"mid":"1216514950","question":"北京的故宫是哪些朝代的皇宫？（多选）","trueAnswer":"选项B：元朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1806&s=1216514950","version":4},{"answers":["选项A：明成祖","选项B：晋武帝","选项C：汉武帝","选项D：唐太宗","选项E：宋高宗"],"mid":"1206056820","question":"\"建元”是我国哪一个皇帝使用的年号？","trueAnswer":"选项C：汉武帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1812&s=1206056820","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜人","选项B：越南人"],"mid":"1206410741","question":"在唐代长安城经常可以见到的“新罗人”是现今我们所说的：","trueAnswer":"选项A：朝鲜人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1814&s=1206410741","version":4},{"answers":["选项A：1984","选项B：1985","选项C：1986","选项D：1987","选项E：1988"],"mid":"1232988328","question":"3月23日，在太空工作时间最长的空间站“和平号”坠毁，它是在哪年发射升空的？","trueAnswer":"选项C：1986、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1815&s=1232988328","version":4},{"answers":["选项A：2000年7月1日","选项B：2000年10月1日"],"mid":"1194697489","question":"中国警察最新的警服是从何时开始更换的？","trueAnswer":"选项B：2000年10月1日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1836&s=1194697489","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：德国","选项C：英国","选项D：西班牙"],"mid":"1236319071","question":"“经济法”这个概念，最早哪国人提出的？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1838&s=1236319071","version":4},{"answers":["选项A：楚、汉","选项B：北宋、辽","选项C：金、宋","选项D：元、明"],"mid":"1208470191","question":"历史上著名的“澶渊之盟”发生在哪两朝之间？","trueAnswer":"选项B：北宋、辽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1856&s=1208470191","version":4},{"answers":["选项A：中外纪闻","选项B：时务报","选项C：强学报"],"mid":"1194481603","question":"戊戌变法运动期间，维新派创办的第一份报纸是：","trueAnswer":"选项A：中外纪闻、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1881&s=1194481603","version":4},{"answers":["选项A：兽皮","选项B：象牙","选项C：龟骨","选项D：恐龙骨"],"mid":"1223894485","question":"甲骨文是写在哪上面的？","trueAnswer":"选项C：龟骨、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1886&s=1223894485","version":4},{"answers":["选项A：“东方红号”","选项B：“晨鸟号”","选项C：“西可尔号”","选项D：“泰罗斯号”","选项E：“实践一号”","选项F：“闪电-1”"],"mid":"1190319426","question":"世界上第一颗商用通信卫星是：","trueAnswer":"选项B：“晨鸟号”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1889&s=1190319426","version":4},{"answers":["选项A：秦始皇","选项B：汉武帝","选项C：忽必烈","选项D：朱元璋","选项E：乾隆"],"mid":"1182557812","question":"中国古代曾有多次的焚书事件，下列帝王焚书最多的是：","trueAnswer":"选项E：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1903&s=1182557812","version":4},{"answers":["选项A：院试","选项B：殿试"],"mid":"1198762902","question":"明,清两代科举考试中最高级别的考试是：","trueAnswer":"选项B：殿试、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1904&s=1198762902","version":4},{"answers":["选项A：帝尧","选项B：朱元璋","选项C：汉武帝","选项D：秦始皇","选项E：商纣王"],"mid":"1226656812","question":"\"皇帝”作为国家元首的正式称号，始于：","trueAnswer":"选项D：秦始皇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1908&s=1226656812","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1173870298","question":"我国古代有人口统计机构吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1912&s=1173870298","version":4},{"answers":["选项A：元古代","选项B：太古代","选项C：二叠纪","选项D：寒武纪","选项E：石炭纪"],"mid":"1184735963","question":"三叶虫灭绝于地质年代中的：","trueAnswer":"选项C：二叠纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1913&s=1184735963","version":4},{"answers":["选项A：瓜分问题","选项B：归属问题"],"mid":"1206466642","question":"五四运动的导火线，是巴黎和会讨论中国青岛的：","trueAnswer":"选项B：归属问题、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1918&s=1206466642","version":4},{"answers":["选项A：华北","选项B：华东","选项C：华南","选项D：华中"],"mid":"1228493534","question":"新四军是哪一地区抗日的主力？","trueAnswer":"选项D：华中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1924&s=1228493534","version":4},{"answers":["选项A：玉玦","选项B：玉环","选项C：玉戒"],"mid":"1226361316","question":"鸿门宴上范增是用什么示意项羽下决心的？","trueAnswer":"选项A：玉玦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1930&s=1226361316","version":4},{"answers":["选项A：伊朗","选项B：伊拉克","选项C：沙特阿拉伯","选项D：俄罗斯","选项E：中国"],"mid":"1225658686","question":"最先发现石油的国家是哪个？","trueAnswer":"选项E：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1944&s=1225658686","version":4},{"answers":["选项A：夏朝","选项B：辛亥革命后"],"mid":"1231698399","question":"我国在何时将农历正月初一正式定名为春节？","trueAnswer":"选项B：辛亥革命后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1950&s=1231698399","version":4},{"answers":["选项A：夏朝","选项B：唐朝","选项C：南北朝","选项D：金朝"],"mid":"1190196594","question":"中国的尼姑最早是何时出现的？","trueAnswer":"选项C：南北朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1952&s=1190196594","version":4},{"answers":["选项A：王妃对她的陷害","选项B：画师歪曲她的形象","选项C：大臣说她的坏话"],"mid":"1233280126","question":"王昭君没有得到汉元帝的召见而远嫁匈奴单于，是因为：","trueAnswer":"选项B：画师歪曲她的形象、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1953&s=1233280126","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：德国","选项D：意大利"],"mid":"1199937446","question":"世界上第一张圣诞卡出现在：","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1962&s=1199937446","version":4},{"answers":["选项A：东汉","选项B：魏晋","选项C：隋朝","选项D：唐朝"],"mid":"1228369294","question":"我国的科举制度始于那个朝代？","trueAnswer":"选项C：隋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1974&s=1228369294","version":4},{"answers":["选项A：榜眼 状元 探花","选项B：状元 探花 榜眼","选项C：状元 榜眼 探花"],"mid":"1178393100","question":"明代以后廷试的前三名依次是：","trueAnswer":"选项C：状元 榜眼 探花、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1977&s=1178393100","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：明代"],"mid":"1202371148","question":"我国诗歌创作最多的朝代是：","trueAnswer":"选项C：明代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1997&s=1202371148","version":4},{"answers":["选项A：子产铸刑鼎","选项B：邓析作竹刑","选项C：《常法》","选项D：刑书"],"mid":"1178503052","question":"我国古代第一次正式发布成文法典是：","trueAnswer":"选项A：子产铸刑鼎、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=1999&s=1178503052","version":4},{"answers":["选项A：饮料","选项B：烟草","选项C：糖果","选项D：面包"],"mid":"1208925328","question":"世界上最早的自动销售机销售的是：","trueAnswer":"选项B：烟草、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2007&s=1208925328","version":4},{"answers":["选项A：石达开","选项B：韦昌辉","选项C：冯云山","选项D：萧朝贵","选项E：杨秀清","选项F：洪宣娇"],"mid":"1227914327","question":"太平天国中的西王是谁?","trueAnswer":"选项D：萧朝贵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2014&s=1227914327","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1233103119","question":"在11月7日纪念俄国10月25日发生的“十月革命”，这样的差异与历法有关吗？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2038&s=1233103119","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：南朝","选项C：隋朝","选项D：唐朝"],"mid":"1230903440","question":"祖冲之的《缀术》在什么时候被定为学校的课本？","trueAnswer":"选项D：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2044&s=1230903440","version":4},{"answers":["选项A：长沙郡","选项B：泗水郡","选项C：会稽郡","选项D：涿郡"],"mid":"1225591151","question":"秦分天下为三十六郡。今天的江苏属于","trueAnswer":"选项C：会稽郡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2058&s=1225591151","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：魏","选项C：隋朝","选项D：宋朝","选项E：明朝"],"mid":"1208071402","question":"“击鼓喊冤”最早产生于：","trueAnswer":"选项B：魏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2069&s=1208071402","version":4},{"answers":["选项A：旧石器时代","选项B：新石器时代","选项C：青铜器时代"],"mid":"1238676348","question":"我国的陶器出现在：","trueAnswer":"选项B：新石器时代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2076&s=1238676348","version":4},{"answers":["选项A：项庄","选项B：项羽","选项C：刘邦","选项D：张良"],"mid":"1216421197","question":"下令“破釜沉舟”的我国古代将领是：","trueAnswer":"选项B：项羽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2077&s=1216421197","version":4},{"answers":["选项A：爱琴文明","选项B：两河流域文明"],"mid":"1177052206","question":"古代欧洲文明发源于：","trueAnswer":"选项A：爱琴文明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2092&s=1177052206","version":4},{"answers":["选项A：隋朝","选项B：汉朝","选项C：唐朝","选项D：宋朝","选项E：明朝"],"mid":"1229362872","question":"古时称送考生入京师应会试的官车为“公车”，它是什么朝代的惯例？","trueAnswer":"选项B：汉朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2103&s=1229362872","version":4},{"answers":["选项A：竹简","选项B：木牍"],"mid":"1210151554","question":"竹简与木牍在古代被用作记载文字的材料，其中记载较长的文字，一般用：","trueAnswer":"选项A：竹简、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2109&s=1210151554","version":4},{"answers":["选项A：海绵","选项B：三叶虫","选项C：蕨类","选项D：藻类"],"mid":"1205824127","question":"属于元古代的植物化石的是：","trueAnswer":"选项D：藻类、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2117&s=1205824127","version":4},{"answers":["选项A：1839年6月","选项B：1840年6月","选项C：1841年1月"],"mid":"1180254953","question":"“虎门销烟”的时间是：","trueAnswer":"选项A：1839年6月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2129&s=1180254953","version":4},{"answers":["选项A：古代埃及","选项B：古代巴比伦","选项C：古代印度","选项D：古代中国"],"mid":"1196400549","question":"“会计”业务最早出现于：","trueAnswer":"选项D：古代中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2133&s=1196400549","version":4},{"answers":["选项A：农民","选项B：下级教士","选项C：资产阶级","选项D：手工业者"],"mid":"1188020857","question":"以下哪一个阶级，不属于法国大革命前的第三等级？","trueAnswer":"选项B：下级教士、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2138&s=1188020857","version":4},{"answers":["选项A：春秋末期","选项B：唐朝","选项C：隋朝","选项D：明朝"],"mid":"1219377870","question":"中国古代海军诞生于：","trueAnswer":"选项A：春秋末期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2142&s=1219377870","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：武则天","选项C：汉高祖"],"mid":"1221974034","question":"我国古代哪位政治家为自己立了块供后人评说的无字碑","trueAnswer":"选项B：武则天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2162&s=1221974034","version":4},{"answers":["选项A：1965年","选项B：1966年","选项C：1969年","选项D：1972年"],"mid":"1231032222","question":"人类有史以来第一次登月是在哪年？","trueAnswer":"选项C：1969年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2169&s=1231032222","version":4},{"answers":["选项A：在烧烤兽肉的过程中","选项B：在烧制陶器的过程中","选项C：在雷电引起的大火中"],"mid":"1229658582","question":"在远古时代金属铜的出现是：","trueAnswer":"选项B：在烧制陶器的过程中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2180&s=1229658582","version":4},{"answers":["选项A：岳飞","选项B：郑和","选项C：文天祥","选项D：戚继光"],"mid":"1237888253","question":"下列人物的历史功绩与郑成功最相似的是：","trueAnswer":"选项D：戚继光、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2181&s=1237888253","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：韩非","选项C：李斯","选项D：孔子"],"mid":"1222126635","question":"我国人口论思想是谁首先提出的？","trueAnswer":"选项B：韩非、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2183&s=1222126635","version":4},{"answers":["选项A：客轮","选项B：油轮","选项C：货轮","选项D：战舰"],"mid":"1173977642","question":"1907年11月22日，出现在大西洋上的“毛里塔尼亚”号是世界上第一艘现代化的：","trueAnswer":"选项A：客轮、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2186&s=1173977642","version":4},{"answers":["选项A：一根木杆","选项B：一柄宝剑","选项C：一幅画","选项D：一个马头"],"mid":"1221766111","question":"帮助商鞅在秦国人民中树立威信的是：","trueAnswer":"选项A：一根木杆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2200&s=1221766111","version":4},{"answers":["选项A：一个","选项B：两个","选项C：三个","选项D：四个"],"mid":"1189901095","question":"故宫是世界上最大的宫殿，共有几个朝代把它作为皇宫？","trueAnswer":"选项B：两个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2237&s=1189901095","version":4},{"answers":["选项A：巴黎公社","选项B：俄国社会","选项C：德国社会民主工党","选项D：英国工党","选项E：匈牙利小农党"],"mid":"1238346331","question":"世界上第一个无产阶级政党是：","trueAnswer":"选项C：德国社会民主工党、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2251&s=1238346331","version":4},{"answers":["选项A：细而密","选项B：粗而疏"],"mid":"1184647880","question":"自元朝以后，年代愈近建筑斗拱愈：","trueAnswer":"选项A：细而密、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2271&s=1184647880","version":4},{"answers":["选项A：木版","选项B：印泥"],"mid":"1198488245","question":"最早的印玺，是盖在什么上面的？","trueAnswer":"选项B：印泥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2284&s=1198488245","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8","选项E：9"],"mid":"1199394029","question":"清朝编写的中国历史上规模最大的《四库全书》先后誊缮了几部？","trueAnswer":"选项C：7、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2297&s=1199394029","version":4},{"answers":["选项A：1964--1966","选项B：1966--1968","选项C：1969--1971"],"mid":"1221057069","question":"“老三届”指的是那几年毕业的初、高中毕业生？","trueAnswer":"选项B：1966--1968、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2301&s=1221057069","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：隋","选项C：元","选项D：清","选项E：东汉"],"mid":"1184191644","question":"公元６１８－９０７年，是我国古代的哪个朝代？","trueAnswer":"选项A：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2307&s=1184191644","version":4},{"answers":["选项A：康熙","选项B：雍正","选项C：乾隆","选项D：道光"],"mid":"1188264480","question":"破除满汉不通婚这个祖训的是：","trueAnswer":"选项C：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2322&s=1188264480","version":4},{"answers":["选项A：版画","选项B：壁画","选项C：彩陶"],"mid":"1197890730","question":"人类最古老的绘画形式是：","trueAnswer":"选项B：壁画、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2330&s=1197890730","version":4},{"answers":["选项A：五刑","选项B：五听","选项C：五行","选项D：九刑"],"mid":"1203466268","question":"西周法官在审讯中采用的方式为：","trueAnswer":"选项B：五听、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2335&s=1203466268","version":4},{"answers":["选项A：董卓","选项B：曹操","选项C：司马思","选项D：吕布"],"mid":"1190884848","question":"中国古代名医华佗为谁所杀？","trueAnswer":"选项B：曹操、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2336&s=1190884848","version":4},{"answers":["选项A：中生代","选项B：新生代","选项C：古生代","选项D：元古代","选项E：太古代"],"mid":"1235625362","question":"侏罗纪属于地质年代中的哪一代？","trueAnswer":"选项A：中生代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2337&s=1235625362","version":4},{"answers":["选项A：国有","选项B：私有"],"mid":"1230442885","question":"古东方奴隶制法是建立在甚么土地所有制基础上的?","trueAnswer":"选项A：国有、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2339&s=1230442885","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：英国","选项C：美国","选项D：日本"],"mid":"1206980468","question":"最早的校园歌曲出现在：","trueAnswer":"选项D：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2340&s=1206980468","version":4},{"answers":["选项A：商朝","选项B：西周初期","选项C：春秋","选项D：汉朝初期"],"mid":"1210236068","question":"最早系统地确定官职的是在：","trueAnswer":"选项B：西周初期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2348&s=1210236068","version":4},{"answers":["选项A：渔钩","选项B：渔叉","选项C：渔网"],"mid":"1214557008","question":"最初使用的海洋捕捞工具是：","trueAnswer":"选项B：渔叉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2350&s=1214557008","version":4},{"answers":["选项A：14亿","选项B：15亿","选项C：16亿","选项D：17亿"],"mid":"1199176969","question":"到21世纪中叶，中国人口总量在达到峰值后将缓慢下降，这一峰值是：","trueAnswer":"选项C：16亿、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2369&s=1199176969","version":4},{"answers":["选项A：患者疼痛","选项B：伤口愈合","选项C：解除疼痛"],"mid":"1178584578","question":"1800年以前，西方医生认为手术成功的标志是：","trueAnswer":"选项A：患者疼痛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2372&s=1178584578","version":4},{"answers":["选项A：火车","选项B：铁路","选项C：一块出现","选项D：先有火车后有铁路"],"mid":"1201951804","question":"铁路和火车哪一个较早出现？","trueAnswer":"选项B：铁路、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2379&s=1201951804","version":4},{"answers":["选项A：北京大华电影院","选项B：上海虹口电影院","选项C：北京广和电影院"],"mid":"1212796116","question":"中国第一座电影院是：","trueAnswer":"选项B：上海虹口电影院、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2380&s=1212796116","version":4},{"answers":["选项A：羊票","选项B：猴票","选项C：鸡票"],"mid":"1180257443","question":"1980年2月发行了生肖邮票“猴票”。1992年发行的生肖邮票是：","trueAnswer":"选项B：猴票、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2386&s=1180257443","version":4},{"answers":["选项A：阮玲玉","选项B：胡蝶","选项C：王莹"],"mid":"1210691575","question":"谁第一次把中国话剧带进美国白宫？","trueAnswer":"选项C：王莹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2399&s=1210691575","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：西班牙","选项C：意大利","选项D：瑞士"],"mid":"1230030820","question":"是哪国人最先制作出了牛奶巧克力？","trueAnswer":"选项D：瑞士、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2404&s=1230030820","version":4},{"answers":["选项A：列强","选项B：军阀"],"mid":"1222602132","question":"中国共产党的创始人李大钊是被什么人杀害的？","trueAnswer":"选项B：军阀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2409&s=1222602132","version":4},{"answers":["选项A：金桥工程","选项B：金路工程","选项C：金关工程","选项D：金卡工程"],"mid":"1174682730","question":"下列哪一项不是1993年电子部提出的三金工程？","trueAnswer":"选项B：金路工程、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2412&s=1174682730","version":4},{"answers":["选项A：阿波罗8号","选项B：阿波罗9号","选项C：阿波罗11号","选项D：阿波罗13号"],"mid":"1205597417","question":"阿姆斯特朗是乘哪个飞船成功登月的？","trueAnswer":"选项C：阿波罗11号、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2414&s=1205597417","version":4},{"answers":["选项A：何应钦","选项B：叶挺","选项C：巴顿","选项D：张自忠"],"mid":"1194563016","question":"在亚洲反法西斯战争中，盟军中牺牲的最高级别将领是：","trueAnswer":"选项D：张自忠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2467&s=1194563016","version":4},{"answers":["选项A：1987年","选项B：1990年","选项C：1993年"],"mid":"1197850730","question":"“素质教育”一词的最早出现大约在：","trueAnswer":"选项A：1987年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2486&s=1197850730","version":4},{"answers":["选项A：希腊","选项B：美国","选项C：西班牙","选项D：土耳其"],"mid":"1218704486","question":"第一套奥林匹克邮票是哪个国家发行的?","trueAnswer":"选项A：希腊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2499&s=1218704486","version":4},{"answers":["选项A：志留纪","选项B：三叠纪","选项C：奥陶纪","选项D：寒武纪","选项E：白垩纪"],"mid":"1204198516","question":"哺乳类出现于地质年代的：","trueAnswer":"选项B：三叠纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2521&s=1204198516","version":4},{"answers":["选项A：射猎","选项B：祭祀祖先","选项C：饮酒吃饭"],"mid":"1236397845","question":"古时的“燕乐”最初是在什么场合中演奏的？","trueAnswer":"选项C：饮酒吃饭、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2522&s=1236397845","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：否"],"mid":"1185926857","question":"西欧中世纪的骑士教育中是否重视文化知识教育？","trueAnswer":"选项B：否、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2528&s=1185926857","version":4},{"answers":["选项A：丁韪良","选项B：蒲安臣","选项C：林则徐","选项D：惠顿"],"mid":"1205249832","question":"最早将国际法介绍到中国来的是：","trueAnswer":"选项A：丁韪良、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2530&s=1205249832","version":4},{"answers":["选项A：食器","选项B：酒器"],"mid":"1194712407","question":"在古代，“爵”是一种什么器皿？","trueAnswer":"选项B：酒器、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2540&s=1194712407","version":4},{"answers":["选项A：生日聚会","选项B：博览会","选项C：节日庆典活动","选项D：电影院"],"mid":"1230682852","question":"蛋筒冰淇淋最初出现的场合是：","trueAnswer":"选项B：博览会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2547&s=1230682852","version":4},{"answers":["选项A：解元","选项B：会元","选项C：榜眼","选项D：探花","选项E：贡士"],"mid":"1194151635","question":"明清两代科举考试的最高级别“殿试”的第一名叫状元,第二名叫：","trueAnswer":"选项C：榜眼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2580&s=1194151635","version":4},{"answers":["选项A：第四纪","选项B：白垩纪","选项C：三叠纪","选项D：石炭纪","选项E：奥陶纪"],"mid":"1208981323","question":"人类祖先出现于地质年代的：","trueAnswer":"选项A：第四纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2583&s=1208981323","version":4},{"answers":["选项A：淮河边","选项B：长江边","选项C：泾水河边","选项D：渭水河边"],"mid":"1197273308","question":"西伯侯姬昌即周文王是在何地遇见的姜子牙？","trueAnswer":"选项D：渭水河边、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2595&s=1197273308","version":4},{"answers":["选项A：6500万年","选项B：55万年","选项C：10亿年前"],"mid":"1229345579","question":"有人说，现在找不到恐龙了，因为恐龙早在多少年前就灭绝了？","trueAnswer":"选项A：6500万年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2599&s=1229345579","version":4},{"answers":["选项A：印尼","选项B：新加坡","选项C：巴基斯坦","选项D：埃及","选项E：也门"],"mid":"1205470119","question":"1955年的亚非会议是在哪里召开的？","trueAnswer":"选项A：印尼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2600&s=1205470119","version":4},{"answers":["选项A：存在","选项B：不存在"],"mid":"1209593752","question":"古代游牧民族生活存在太阳崇拜吗？","trueAnswer":"选项A：存在、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2612&s=1209593752","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1207888714","question":"秦朝的阿房宫遗址在西安市郊，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2631&s=1207888714","version":4},{"answers":["选项A：春季","选项B：秋季"],"mid":"1236257394","question":"古代的死刑在什么季节行刑？","trueAnswer":"选项B：秋季、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2632&s=1236257394","version":4},{"answers":["选项A：清查财产","选项B：聘请任用","选项C：晋升高官","选项D：严明军纪","选项E：撤职查办"],"mid":"1177044971","question":"战国时郭隗对燕昭王说“请自隗始”，是指他开始干什么呢？","trueAnswer":"选项B：聘请任用、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2641&s=1177044971","version":4},{"answers":["选项A：1990.10","选项B：1990.11","选项C：1991.12","选项D：1992.10"],"mid":"1205230705","question":"请问苏联是在什么时候解体的？","trueAnswer":"选项C：1991.12、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2652&s=1205230705","version":4},{"answers":["选项A：邓尼茨","选项B：海因里希","选项C：罗姆","选项D：格林"],"mid":"1198052229","question":"二战时期，为德国海军提出了\"群狼战术\"的海军元帅是：","trueAnswer":"选项B：海因里希、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2655&s=1198052229","version":4},{"answers":["选项A：明末","选项B：清末"],"mid":"1235456507","question":"\"甲骨文\"发现于：","trueAnswer":"选项B：清末、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2659&s=1235456507","version":4},{"answers":["选项A：西伯利亚","选项B：南非","选项C：巴西","选项D：扎伊尔"],"mid":"1176487845","question":"2000年11月底人们在什么地方发现了曾经被认为已经“绝种”的开普狮子?","trueAnswer":"选项A：西伯利亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2706&s=1176487845","version":4},{"answers":["选项A：长城","选项B：圆明园","选项C：秦始皇兵马俑坑","选项D：泰山日出"],"mid":"1203972795","question":"被称为“世界第八奇观”的是：","trueAnswer":"选项C：秦始皇兵马俑坑、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2711&s=1203972795","version":4},{"answers":["选项A：打制的","选项B：磨制的"],"mid":"1206885460","question":"周口店猿人制造的石器是：","trueAnswer":"选项A：打制的、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2736&s=1206885460","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1184890570","question":"古代丝绸中，罗、缎、绮指的是同一种丝织物吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2742&s=1184890570","version":4},{"answers":["选项A：原始森林","选项B：原始草原","选项C：原始海洋"],"mid":"1232299999","question":"最早的生命诞生于下面哪个地方？","trueAnswer":"选项C：原始海洋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2769&s=1232299999","version":4},{"answers":["选项A：太古代、元古代、古生代、新生代、中生代","选项B：太古代、元古代、中生代、古生代、新生代","选项C：太古代、中生代、元古代、古生代、新生代","选项D：太古代、元古代、古生代、中生代、新生代"],"mid":"1188816822","question":"下面所列生物发展进程的顺序那一个是正确的？","trueAnswer":"选项D：太古代、元古代、古生代、中生代、新生代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2771&s=1188816822","version":4},{"answers":["选项A：剑龙","选项B：腔体龙","选项C：地震龙","选项D：棘皮龙"],"mid":"1226313706","question":"最古老的恐龙是什么？","trueAnswer":"选项B：腔体龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2775&s=1226313706","version":4},{"answers":["选项A：剑龙","选项B：腔体龙","选项C：地震龙","选项D：腕龙"],"mid":"1198249726","question":"已知的最大恐龙是什么？","trueAnswer":"选项C：地震龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2776&s=1198249726","version":4},{"answers":["选项A：剑龙","选项B：腔体龙","选项C：地震龙","选项D：腕龙"],"mid":"1203907438","question":"已知的最重的恐龙是什么？","trueAnswer":"选项D：腕龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2777&s=1203907438","version":4},{"answers":["选项A：100多种","选项B：200多种","选项C：300多种","选项D：400多种","选项E：500多种","选项F：600多种"],"mid":"1185511404","question":"考古学家至今发现了多少种恐龙？","trueAnswer":"选项E：500多种、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2778&s=1185511404","version":4},{"answers":["选项A：甲龙","选项B：梁龙","选项C：鄂龙","选项D：腕龙","选项E：跃龙","选项F：鸭嘴龙","选项A：甲龙、","选项B：梁龙、","选项D：腕龙、"],"mid":"1175924062","question":"下面哪些是食草恐龙？（多选）","trueAnswer":"选项A：甲龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2780&s=1175924062","version":4},{"answers":["选项A：霸王龙","选项B：跃龙","选项C：梁龙","选项D：亚伯达龙","选项E：鳄龙","选项F：甲龙","选项A：霸王龙、","选项B：跃龙、","选项D：亚伯达龙、"],"mid":"1214354615","question":"下面有哪些是食肉恐龙？（多选）","trueAnswer":"选项A：霸王龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2781&s=1214354615","version":4},{"answers":["选项A：肿头龙","选项B：慈母龙","选项C：鸵鸟龙","选项D：剑龙"],"mid":"1173847739","question":"恐龙世界的短跑冠军是什么龙？","trueAnswer":"选项C：鸵鸟龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2782&s=1173847739","version":4},{"answers":["选项A：鱼龙","选项B：管鼻龙","选项C：蛇颈龙","选项D：海鳄龙","选项E：鸭嘴龙","选项A：鱼龙、","选项C：蛇颈龙、"],"mid":"1183213049","question":"下面哪些是海洋中的恐龙？（多选）","trueAnswer":"选项A：鱼龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2783&s=1183213049","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1220683686","question":"翼龙是恐龙么？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2784&s=1220683686","version":4},{"answers":["选项A：1000万年","选项B：2000万年","选项C：3000万年","选项D：4000万年"],"mid":"1183626133","question":"新生代距今有多少年？","trueAnswer":"选项C：3000万年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2785&s=1183626133","version":4},{"answers":["选项A：虎","选项B：鳄鱼","选项C：龟","选项D：大象","选项E：蜥蜴","选项F：蛇","选项B：鳄鱼、","选项C：龟、","选项E：蜥蜴、"],"mid":"1236448574","question":"在古爬行动物中有哪些动物残存至今？（多选）","trueAnswer":"选项B：鳄鱼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2796&s=1236448574","version":4},{"answers":["选项A：东汉","选项B：宋朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1199846049","question":"“内阁”作为国家的最高决策机关和行政权力机关创立于","trueAnswer":"选项A：东汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2833&s=1199846049","version":4},{"answers":["选项A：蒸汽机发明、飞机，汽车等问世、电脑问世","选项B：机器取代手工生产、电器化、电脑和信息产业化","选项C：电力广泛应用、用机器制造机器、计算机网络问世","选项D：工厂代替手工生产、出现近代交通工具、电脑"],"mid":"1205648772","question":"我们从封建社会发展到今天的现代化社会，总共经历了3次划时代的工业革命，请问这3次工业革命的主要内容依次是：","trueAnswer":"选项B：机器取代手工生产、电器化、电脑和信息产业化、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2838&s=1205648772","version":4},{"answers":["选项A：希特勒","选项B：丘吉尔","选项C：杜鲁门","选项D：墨索里尼"],"mid":"1180875315","question":"第二次世界大战中，意大利法西斯头目是：","trueAnswer":"选项D：墨索里尼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2839&s=1180875315","version":4},{"answers":["选项A：顺治","选项B：康熙","选项C：皇太极","选项D：努尔哈赤"],"mid":"1178686655","question":"我国清朝的开国皇帝是：","trueAnswer":"选项C：皇太极、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2841&s=1178686655","version":4},{"answers":["选项A：金城公主","选项B：和平公主","选项C：太平公主","选项D：大明公主"],"mid":"1182504368","question":"唐朝时，文成公主为促进少数民族与中原的友好远嫁吐蕃；到了唐中宗时哪位公主又代表唐朝与吐蕃和亲？","trueAnswer":"选项A：金城公主、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2842&s=1182504368","version":4},{"answers":["选项A：内科医生","选项B：外科医生","选项C：手术医生","选项D：专门治疗各种常见病，不分科的医生"],"mid":"1202623535","question":"华佗是我国东汉时的名医，请问他是：","trueAnswer":"选项B：外科医生、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2843&s=1202623535","version":4},{"answers":["选项A：殷商时代","选项B：春秋时代","选项C：战国时代","选项D：汉代"],"mid":"1226327960","question":"我国关于哈雷慧星的记录最早在哪个时代？","trueAnswer":"选项B：春秋时代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2844&s=1226327960","version":4},{"answers":["选项A：广州起义","选项B：南京起义","选项C：秋收起义","选项D：武昌起义"],"mid":"1219054316","question":"大革命失败后，哪次起义为毛泽东亲自领导？","trueAnswer":"选项C：秋收起义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2845&s=1219054316","version":4},{"answers":["选项A：1931年","选项B：1933年","选项C：1935年","选项D：1937年"],"mid":"1184930696","question":"南京大屠杀提醒国人勿忘国耻，这是一个永远的民族历史的烙印，即使与日本建立邦交，也不能轻易忘却这段屈辱。请记住，南京大屠杀发生在：","trueAnswer":"选项D：1937年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2847&s=1184930696","version":4},{"answers":["选项A：达·芬奇","选项B：波提切利","选项C：拉菲尔","选项D：提香","选项E：米开朗基罗","选项A：达·芬奇、","选项C：拉菲尔、"],"mid":"1209316870","question":"被称做“意大利文艺复兴三杰”的是（多选）","trueAnswer":"选项A：达·芬奇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2864&s=1209316870","version":4},{"answers":["选项A：乔托","选项B：波提切利","选项C：丢勒","选项D：列宾"],"mid":"1202254546","question":"以下不是文艺复兴时期画家的是","trueAnswer":"选项D：列宾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2865&s=1202254546","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：意大利","选项C：埃及"],"mid":"1206715297","question":"世界上最早制作葡萄酒的国家是：","trueAnswer":"选项C：埃及、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2891&s=1206715297","version":4},{"answers":["选项A：牛","选项B：狗","选项C：马","选项D：骆驼"],"mid":"1210075897","question":"最早的血压计用于测量谁的血压？","trueAnswer":"选项C：马、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2944&s=1210075897","version":4},{"answers":["选项A：以示珍贵","选项B：防止复制","选项C：减少紫外线侵害"],"mid":"1196497642","question":"古代绘画、丝织陈列室为什么控制光线？","trueAnswer":"选项C：减少紫外线侵害、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2947&s=1196497642","version":4},{"answers":["选项A：体育馆","选项B：音乐厅","选项C：商场","选项D：咖啡馆","选项E：广场"],"mid":"1231508354","question":"首次世界举重比赛举行的地点是：","trueAnswer":"选项D：咖啡馆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2960&s=1231508354","version":4},{"answers":["选项A：救助孤寡","选项B：收集捐献场所","选项C：赈灾","选项D：救助病人"],"mid":"1206583622","question":"古代政府设立“义仓”是做什么用的？","trueAnswer":"选项C：赈灾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=2981&s=1206583622","version":4},{"answers":["选项A：4天","选项B：3天","选项C：5天","选项D：2天"],"mid":"1217391643","question":"国际奥委会评估团对北京进行了为期几天的考察？","trueAnswer":"选项A：4天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3000&s=1217391643","version":4},{"answers":["选项A：珠宝","选项B：鱼干","选项C：老鼠的木乃伊"],"mid":"1222892164","question":"古埃及人在猫的木乃伊旁边放上：","trueAnswer":"选项C：老鼠的木乃伊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3014&s=1222892164","version":4},{"answers":["选项A：鞭炮","选项B：爆竹","选项C：礼炮"],"mid":"1191442882","question":"鞭炮和爆竹哪一个历史比较悠久？","trueAnswer":"选项B：爆竹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3020&s=1191442882","version":4},{"answers":["选项A：京师大学堂师范馆","选项B：上海南洋公学师范院"],"mid":"1177151584","question":"我国师范教育开端于：","trueAnswer":"选项B：上海南洋公学师范院、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3075&s=1177151584","version":4},{"answers":["选项A：祭天的仪式","选项B：降者伏地叩首"],"mid":"1217746275","question":"我国的“鞠躬”礼起源于：","trueAnswer":"选项A：祭天的仪式、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3077&s=1217746275","version":4},{"answers":["选项A：1910","选项B：1911","选项C：1912","选项D：1913"],"mid":"1212782467","question":"铁达尼号游轮是哪一年沉没的？","trueAnswer":"选项C：1912、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3082&s=1212782467","version":4},{"answers":["选项A：秦始皇","选项B：李斯","选项C：漢武帝"],"mid":"1237491138","question":"中國焚書坑儒的是谁的结果？","trueAnswer":"选项A：秦始皇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3086&s=1237491138","version":4},{"answers":["选项A：逡滦l","选项B：大廠","选项C：西廠","选项D：東廠","选项A：逡滦l、","选项C：西廠、"],"mid":"1183024500","question":"明代宦官控制的机构有哪些?（多选）","trueAnswer":"选项A：逡滦l、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3092&s=1183024500","version":4},{"answers":["选项A：8次","选项B：11次","选项C：12次","选项D：14次","选项E：15次"],"mid":"1231492365","question":"从古至今北京有几次被定为都城？","trueAnswer":"选项C：12次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3099&s=1231492365","version":4},{"answers":["选项A：尚书","选项B：黄门","选项C：中书","选项D：巡按","选项E：殿中","选项F：御史"],"mid":"1192954345","question":"下列官名中那个不是唐朝的官名？","trueAnswer":"选项E：殿中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3105&s=1192954345","version":4},{"answers":["选项A：19位","选项B：22位","选项C：25位","选项D：29位"],"mid":"1217801372","question":"十岁以下的小娃娃就当了皇帝的，在中国历史上共有几个？","trueAnswer":"选项D：29位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3107&s=1217801372","version":4},{"answers":["选项A：時憲歷","选项B：授時歷"],"mid":"1215077987","question":"中國用最久的歷法是：","trueAnswer":"选项B：授時歷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3108&s=1215077987","version":4},{"answers":["选项A：張居正","选项B：司馬遷","选项C：王安石"],"mid":"1182709207","question":"宋朝有哪位變法？","trueAnswer":"选项C：王安石、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3109&s=1182709207","version":4},{"answers":["选项A：商鞅","选项B：李白","选项C：杜甫"],"mid":"1225350269","question":"秦孝公用誰變法","trueAnswer":"选项A：商鞅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3110&s=1225350269","version":4},{"answers":["选项A：25天","选项B：26天","选项C：27天","选项D：28天"],"mid":"1208470576","question":"在位时间最短的皇帝是东汉的刘贺，他只当了多久的皇帝就被废除了？","trueAnswer":"选项C：27天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3111&s=1208470576","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：美国","选项C：法国","选项D：瑞士"],"mid":"1181029128","question":"世界上最早的银行始建于哪个国家？","trueAnswer":"选项A：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3115&s=1181029128","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：元朝","选项C：唐朝","选项D：清朝"],"mid":"1180777468","question":"“垂帘听政”始于何时？","trueAnswer":"选项C：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3118&s=1180777468","version":4},{"answers":["选项A：張機","选项B：華佗","选项C：蔡倫"],"mid":"1227696830","question":"东汉的医聖是谁？","trueAnswer":"选项A：張機、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3119&s=1227696830","version":4},{"answers":["选项A：佛祖诞生","选项B：佛祖逝世"],"mid":"1191668994","question":"佛历是从什么时候开始算起的？","trueAnswer":"选项B：佛祖逝世、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3131&s=1191668994","version":4},{"answers":["选项A：两栖动物","选项B：爬行动物","选项C：哺乳动物","选项D：节肢动物"],"mid":"1188624583","question":"远古时代的恐龙属于","trueAnswer":"选项B：爬行动物、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3195&s=1188624583","version":4},{"answers":["选项A：夏","选项B：商","选项C：周","选项D：三国"],"mid":"1201064904","question":"我国历史上记载的第一个王朝是","trueAnswer":"选项A：夏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3199&s=1201064904","version":4},{"answers":["选项A：住院","选项B：法拉利","选项C：宠物","选项D：水果"],"mid":"1219803165","question":"唐太宗曾以何物博得杨贵妃一笑","trueAnswer":"选项D：水果、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3229&s=1219803165","version":4},{"answers":["选项A：康熙","选项B：秦始皇","选项C：唐太宗","选项D：乾隆","选项E：雍正"],"mid":"1199195564","question":"台湾是哪个皇帝收复的？","trueAnswer":"选项A：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3252&s=1199195564","version":4},{"answers":["选项A：希波达玛斯","选项B：苏格拉底","选项C：希波克拉底"],"mid":"1228765152","question":"以下哪位是古代希腊有名的医学家","trueAnswer":"选项C：希波克拉底、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3260&s=1228765152","version":4},{"answers":["选项A：1986","选项B：1987","选项C：1988","选项D：1989"],"mid":"1180439732","question":"建筑行业中的鲁班奖是于哪一年创建的","trueAnswer":"选项B：1987、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3313&s=1180439732","version":4},{"answers":["选项A：赵佶","选项B：赵构","选项C：赵括","选项D：赵高"],"mid":"1205451320","question":"宋徽宗名叫","trueAnswer":"选项A：赵佶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3319&s=1205451320","version":4},{"answers":["选项A：景陵","选项B：泰陵","选项C：裕陵","选项D：福陵"],"mid":"1231616733","question":"雍正皇帝的陵墓是","trueAnswer":"选项B：泰陵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3321&s=1231616733","version":4},{"answers":["选项A：坤宁宫","选项B：养心殿","选项C：太和殿","选项D：储秀宫"],"mid":"1201851746","question":"慈禧垂帘听政的地点是","trueAnswer":"选项B：养心殿、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3323&s=1201851746","version":4},{"answers":["选项A：1962","选项B：1963","选项C：1964","选项D：1965","选项E：1966"],"mid":"1219889958","question":"中国第一颗原子弹是在哪一年研制成功的？","trueAnswer":"选项C：1964、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3327&s=1219889958","version":4},{"answers":["选项A：巴比伦","选项B：埃及","选项C：印度","选项D：阿拉伯"],"mid":"1218755687","question":"圆周率最早出现于","trueAnswer":"选项B：埃及、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3329&s=1218755687","version":4},{"answers":["选项A：月季化","选项B：芍药花","选项C：牡丹花","选项D：水仙花"],"mid":"1214833112","question":"传说中武则天下令焚烧的花是什么花","trueAnswer":"选项C：牡丹花、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3348&s=1214833112","version":4},{"answers":["选项A：暗渡陈仓","选项B：以逸待劳","选项C：避实击虚","选项D：破釜沉舟"],"mid":"1230495916","question":"巨鹿之战中,项羽大败秦军,用的是什么战略?","trueAnswer":"选项D：破釜沉舟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3360&s=1230495916","version":4},{"answers":["选项A：皋陶","选项B：董仲舒","选项C：李斯","选项D：秦始皇"],"mid":"1231038466","question":"我国最早提出创建监狱的人是?","trueAnswer":"选项A：皋陶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3361&s=1231038466","version":4},{"answers":["选项A：征","选项B：伐"],"mid":"1195227847","question":"古代上对下、有道对无道的军事行动称作？","trueAnswer":"选项A：征、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3370&s=1195227847","version":4},{"answers":["选项A：彼德大帝","选项B：贝当元帅","选项C：威灵顿将军","选项D：维多利亚女王"],"mid":"1196562289","question":"击败拿破仑的滑铁卢战役的反法联军指挥官是?","trueAnswer":"选项C：威灵顿将军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3394&s=1196562289","version":4},{"answers":["选项A：柔然","选项B：鲜卑","选项C：厳哒","选项D：匈奴"],"mid":"1230441380","question":"大月氏王国在5世纪后半叶亡于?","trueAnswer":"选项C：厳哒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3395&s=1230441380","version":4},{"answers":["选项A：股骨","选项B：胫骨","选项C：脚踝骨","选项D：膝盖骨"],"mid":"1190488637","question":"我国古代军事家孙膑是在受“膑刑”后被称为孙膑的，“膑”是指：","trueAnswer":"选项D：膝盖骨、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3398&s=1190488637","version":4},{"answers":["选项A：26岁","选项B：28岁","选项C：30岁","选项D：32岁"],"mid":"1187886042","question":"参加中国共产党“一大”会议的13个人，当时他们的平均年龄是：","trueAnswer":"选项B：28岁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3418&s=1187886042","version":4},{"answers":["选项A：钱学森","选项B：钱三强","选项C：袁隆平","选项D：吴文俊"],"mid":"1184623401","question":"1991年10月16日，哪位科学家被授予“国家杰出贡献科学家”的荣誉称号？","trueAnswer":"选项A：钱学森、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3421&s=1184623401","version":4},{"answers":["选项A：扁鹊","选项B：华佗","选项C：孙思邈","选项D：李时珍"],"mid":"1214891092","question":"在我国古代有位名医活到101岁，被称为“百岁神医”，他是：","trueAnswer":"选项C：孙思邈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3432&s=1214891092","version":4},{"answers":["选项A：用黑色油墨印刷","选项B：是在垃圾桶里发现的","选项C：为与通用的便士区别","选项D：设计者名字中有“黑”字","选项E：该邮票是在夜晚印刷的"],"mid":"1203473843","question":"世界上第一枚邮票是1840年5月6日在英国正式发行的“黑便士”，它是因何得名的？","trueAnswer":"选项A：用黑色油墨印刷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3437&s=1203473843","version":4},{"answers":["选项A：米饭","选项B：粥","选项C：酒","选项D：水","选项E：药"],"mid":"1212089898","question":"勺在中国古代是舀什么的器具？","trueAnswer":"选项C：酒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3449&s=1212089898","version":4},{"answers":["选项A：车库里","选项B：仓库里","选项C：广场上","选项D：码头上","选项E：行李房"],"mid":"1206223704","question":"超市最早诞生在：","trueAnswer":"选项A：车库里、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3452&s=1206223704","version":4},{"answers":["选项A：6个","选项B：7个","选项C：8个","选项D：9个","选项E：10个"],"mid":"1190250515","question":"最早的阿拉伯数字有几个？","trueAnswer":"选项E：10个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3456&s=1190250515","version":4},{"answers":["选项A：一只猫","选项B：一个挂钟","选项C：一个木偶头","选项D：一位年轻的小伙子","选项E：一张地图"],"mid":"1235277282","question":"世界上第一个出现在电视荧屏上的形象是：","trueAnswer":"选项C：一个木偶头、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3460&s=1235277282","version":4},{"answers":["选项A：奴隶","选项B：平民","选项C：贵族","选项D：士兵","选项E：乐师"],"mid":"1221089852","question":"在战国之前“百姓”是对什么人的总称？","trueAnswer":"选项C：贵族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3464&s=1221089852","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1230649969","question":"中国最早的文字是甲骨文吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3488&s=1230649969","version":4},{"answers":["选项A：欲让","选项B：要离","选项C：荆坷","选项D：盗拓"],"mid":"1186857569","question":"春秋战国时期的四大死士不包括哪一个","trueAnswer":"选项D：盗拓、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3504&s=1186857569","version":4},{"answers":["选项A：伊谢梅伦","选项B：巴米利恩","选项C：奇霍萨姆","选项D：迪亚马特"],"mid":"1221309439","question":"杨威利因哪一战而被成为奇迹杨,魔术杨?","trueAnswer":"选项A：伊谢梅伦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3506&s=1221309439","version":4},{"answers":["选项A：10%","选项B：5%","选项C：0%","选项D：20%"],"mid":"1202224714","question":"杨威利在伊谢梅伦攻防战中损失如何?","trueAnswer":"选项C：0%、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3507&s=1202224714","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：4","选项C：3","选项D：2"],"mid":"1195519151","question":"到卫国战争打响前,苏联有几位元帅","trueAnswer":"选项D：2、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3510&s=1195519151","version":4},{"answers":["选项A：第一子","选项B：第三子","选项C：第二子"],"mid":"1185231824","question":"曹植是曹操的","trueAnswer":"选项B：第三子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3520&s=1185231824","version":4},{"answers":["选项A：林则徐","选项B：文天祥","选项C：黄遵宪","选项D：岳飞","选项E：魏源"],"mid":"1190369571","question":"中国史上被称为“诗界之哥伦布”“一代霸才”的爱国诗人是：","trueAnswer":"选项C：黄遵宪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3529&s=1190369571","version":4},{"answers":["选项A：希伯斯","选项B：高斯"],"mid":"1193410298","question":"最早发现无理数的数学家是谁？","trueAnswer":"选项A：希伯斯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3547&s=1193410298","version":4},{"answers":["选项A：187866","选项B：187868","选项C：178868","选项D：178866"],"mid":"1184657270","question":"柏林墙是东西方冷战的象征，建于1961年，柏林墙并非牢不可破，曾经有人乘坐热气球从墙上飘过，还有人以14辆载重卡车同时撞倒墙体得以逃脱，在柏林墙修建后的28年里，先后有多少人逃跑成功？","trueAnswer":"选项B：187868、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3551&s=1184657270","version":4},{"answers":["选项A：夏代","选项B：商代","选项C：战国","选项D：春秋"],"mid":"1212625325","question":"中国的私学即民办教育开始于","trueAnswer":"选项D：春秋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3557&s=1212625325","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国"],"mid":"1188951706","question":"第一次西方工业革命的发祥地是","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3581&s=1188951706","version":4},{"answers":["选项A：1937年","选项B：1947年","选项C：1957年","选项D：1967年"],"mid":"1207351245","question":"第一颗人造卫星发射成功是什么时候？","trueAnswer":"选项C：1957年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3586&s=1207351245","version":4},{"answers":["选项A：全部杀死","选项B：驱逐出境","选项C：把他们赶到遥远的加拿大西部","选项D：什么也没做"],"mid":"1237104256","question":"英国占领加拿大之后将当地的法国人怎样了？","trueAnswer":"选项B：驱逐出境、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3594&s=1237104256","version":4},{"answers":["选项A：魏征","选项B：李靖","选项C：徐茂公","选项D：刘文静"],"mid":"1178292124","question":"被唐太宗李世民比作镜子的是谁？","trueAnswer":"选项A：魏征、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3597&s=1178292124","version":4},{"answers":["选项A：闽江","选项B：漓江","选项C：乌江","选项D：长江"],"mid":"1186813255","question":"项羽在哪里自杀？","trueAnswer":"选项C：乌江、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3598&s=1186813255","version":4},{"answers":["选项A：4","选项B：6","选项C：12","选项D：24"],"mid":"1197384290","question":"成吉思汗写给花剌子模的战书一共有几个字？","trueAnswer":"选项B：6、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3606&s=1197384290","version":4},{"answers":["选项A：永历帝","选项B：永嘉帝","选项C：崇祯帝"],"mid":"1231327181","question":"吴三桂在缅甸将哪位皇帝绞死?","trueAnswer":"选项A：永历帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3610&s=1231327181","version":4},{"answers":["选项A：庄子","选项B：韩非子","选项C：墨子","选项D：蒙子"],"mid":"1190256748","question":"春秋战国时期，法家的代表人是","trueAnswer":"选项B：韩非子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3613&s=1190256748","version":4},{"answers":["选项A：汉","选项B：商","选项C：周","选项D：夏"],"mid":"1196865304","question":"我国从什么时候起就有了历法？","trueAnswer":"选项D：夏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3616&s=1196865304","version":4},{"answers":["选项A：李白","选项B：王勃","选项C：卢照邻","选项D：杜甫","选项E：骆宾王","选项F：杨炯","选项B：王勃、","选项C：卢照邻、","选项E：骆宾王、"],"mid":"1187684820","question":"初唐四杰是：（多选）","trueAnswer":"选项B：王勃、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3617&s=1187684820","version":4},{"answers":["选项A：611年","选项B：618年","选项C：622年"],"mid":"1173989848","question":"李渊建唐是在什么时候？","trueAnswer":"选项B：618年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3618&s=1173989848","version":4},{"answers":["选项A：辽沈战役","选项B：淮海战役","选项C：平津战役","选项D：渡江战役","选项A：辽沈战役、","选项B：淮海战役、"],"mid":"1234036026","question":"解放战争进入夺取全国胜利的判定性阶段，党中央先后组织的三大战役是：（多选）","trueAnswer":"选项A：辽沈战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3697&s=1234036026","version":4},{"answers":["选项A：尼罗河","选项B：恒河","选项C：长江","选项D：亚马逊河","选项E：底格里斯河","选项F：幼发拉底河","选项E：底格里斯河、"],"mid":"1178007657","question":"历史上的“两河文明”中的”两河“指的是哪两条河流？（多选）","trueAnswer":"选项E：底格里斯河、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3698&s=1178007657","version":4},{"answers":["选项A：时","选项B：刻","选项C：分","选项D：秒","选项E：更","选项F：鼓","选项A：时、","选项B：刻、","选项E：更、"],"mid":"1227761554","question":"下面哪四种属于我国古代计时单位？（多选）","trueAnswer":"选项A：时、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3720&s=1227761554","version":4},{"answers":["选项A：废井田","选项B：奖励耕战","选项C：建立县制","选项D：减轻刑罚"],"mid":"1228579120","question":"以下哪一项不是商鞅变法的内容？","trueAnswer":"选项D：减轻刑罚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3774&s=1228579120","version":4},{"answers":["选项A：鲁肃","选项B：诸葛亮"],"mid":"1213428370","question":"是谁邀请关羽“单刀赴会”的？","trueAnswer":"选项A：鲁肃、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3776&s=1213428370","version":4},{"answers":["选项A：4次","选项B：8次","选项C：10次","选项D：11次","选项E：12次"],"mid":"1199742221","question":"从古至今，北京有几次被定为都城？","trueAnswer":"选项E：12次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3801&s=1199742221","version":4},{"answers":["选项A：火鸡","选项B：锦鸡","选项C：孔雀","选项D：燕子","选项E：野鸡"],"mid":"1196071552","question":"清代的官服饰品中常有“顶戴花翎”一说，是官位的象征标志， “花翎”是取自什么动物的毛？","trueAnswer":"选项C：孔雀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3816&s=1196071552","version":4},{"answers":["选项A：南朝","选项B：隋朝","选项C：唐朝","选项D：宋朝"],"mid":"1197143343","question":"创立科举制度是在：","trueAnswer":"选项B：隋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3824&s=1197143343","version":4},{"answers":["选项A：蝉","选项B：蝗虫","选项C：螳螂","选项D：蟋蟀","选项E：蝈蝈"],"mid":"1212849102","question":"古代所说的“促织”是指现在的：","trueAnswer":"选项D：蟋蟀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3825&s=1212849102","version":4},{"answers":["选项A：公园","选项B：戏院","选项C：澡堂","选项D：理发馆"],"mid":"1182267563","question":"用“正”字计票起源于：","trueAnswer":"选项B：戏院、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3828&s=1182267563","version":4},{"answers":["选项A：乡试","选项B：县试","选项C：会试","选项D：省试","选项E：殿试","选项F：御试","选项A：乡试、","选项C：会试、"],"mid":"1210954145","question":"明代科举制度考试等级包括：（多选）","trueAnswer":"选项A：乡试、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3839&s=1210954145","version":4},{"answers":["选项A：项羽","选项B：刘邦","选项C：楚怀王"],"mid":"1187488547","question":"史记所载鸿门宴是谁摆下的？","trueAnswer":"选项A：项羽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3855&s=1187488547","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：美国","选项C：英国","选项D：法国","选项E：德国"],"mid":"1191983721","question":"现在我国实行九年义务教育，那么义务教育起源于：","trueAnswer":"选项E：德国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3862&s=1191983721","version":4},{"answers":["选项A：军队的防风雨外衣","选项B：滑雪斗篷"],"mid":"1177676786","question":"风衣起源于：","trueAnswer":"选项A：军队的防风雨外衣、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3885&s=1177676786","version":4},{"answers":["选项A：右边","选项B：左边"],"mid":"1192460128","question":"最早的“座右铭”写后是放在座位的哪一边？","trueAnswer":"选项A：右边、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3905&s=1192460128","version":4},{"answers":["选项A：鸡","选项B：猴"],"mid":"1210279279","question":"建国后，我国发行的第一枚生肖邮票的图案是哪种动物？","trueAnswer":"选项B：猴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=3986&s=1210279279","version":4},{"answers":["选项A：竹楼","选项B：窑洞"],"mid":"1207443685","question":"仰韶文化时期，其建筑式样与现在的哪种建筑相类似？","trueAnswer":"选项B：窑洞、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4037&s=1207443685","version":4},{"answers":["选项A：战国时代","选项B：秦末"],"mid":"1228491218","question":"“逐鹿中原”是指什么时代群雄纷争的史实？","trueAnswer":"选项B：秦末、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4075&s=1228491218","version":4},{"answers":["选项A：宝钞","选项B：交子"],"mid":"1190896252","question":"中国作为最早使用纸币的国家，下面两种纸币中出现较早的是：","trueAnswer":"选项B：交子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4144&s=1190896252","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1215621288","question":"新华书店是新中国成立后建立的吗？","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4159&s=1215621288","version":4},{"answers":["选项A：上海证券交易所","选项B：深圳证券交易所"],"mid":"1231512636","question":"1990年12月19日，新中国内地第一家证券交易所开业，它是：","trueAnswer":"选项A：上海证券交易所、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4168&s=1231512636","version":4},{"answers":["选项A：68.8岁","选项B：71.8岁"],"mid":"1180094116","question":"解放前我国的人均寿命为40.8岁，2000年底，我国人均寿命达到了多少岁？","trueAnswer":"选项B：71.8岁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4175&s=1180094116","version":4},{"answers":["选项A：大亚湾核电站","选项B：秦山核电站"],"mid":"1228302923","question":"我国自己设计和建造的第一座核电站是：","trueAnswer":"选项B：秦山核电站、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4180&s=1228302923","version":4},{"answers":["选项A：前轮大","选项B：后轮大"],"mid":"1205254196","question":"世界上最早的自行车是：","trueAnswer":"选项B：后轮大、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4208&s=1205254196","version":4},{"answers":["选项A：切磋","选项B：推敲","选项C：琢磨"],"mid":"1233248657","question":"由唐代诗人贾岛和韩愈斟酌诗句引申而来的词语是：","trueAnswer":"选项B：推敲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4235&s=1233248657","version":4},{"answers":["选项A：古埃及","选项B：古巴比伦","选项C：古罗马"],"mid":"1203796815","question":"一星期为七天最早来自哪里？","trueAnswer":"选项B：古巴比伦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4250&s=1203796815","version":4},{"answers":["选项A：支付邮费","选项B：加快邮递速度","选项C：避免邮品丢失"],"mid":"1208584315","question":"邮票的诞生最初是为了：","trueAnswer":"选项A：支付邮费、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4260&s=1208584315","version":4},{"answers":["选项A：中华书局","选项B：商务印书馆","选项C：新华书店"],"mid":"1197359358","question":"我国出版业中历史最悠久的出版机构是：","trueAnswer":"选项B：商务印书馆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4271&s=1197359358","version":4},{"answers":["选项A：麦城","选项B：荆州","选项C：街亭"],"mid":"1181909942","question":"诸葛亮“挥泪斩马谡”，是因为马谡刚愎自用，失掉了：","trueAnswer":"选项C：街亭、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4294&s=1181909942","version":4},{"answers":["选项A：树叶","选项B：树脂","选项C：树根"],"mid":"1183319246","question":"口香糖最早起源于人们嚼食什么？","trueAnswer":"选项B：树脂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4320&s=1183319246","version":4},{"answers":["选项A：独木舟","选项B：木筏","选项C：竹排"],"mid":"1184463303","question":"人类最早发明的水上交通工具是：","trueAnswer":"选项A：独木舟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4329&s=1184463303","version":4},{"answers":["选项A：交易","选项B：开锁","选项C：通信"],"mid":"1178749207","question":"密码最早用于：","trueAnswer":"选项C：通信、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4375&s=1178749207","version":4},{"answers":["选项A：骑马赶夜路的灯","选项B：供观赏的花灯","选项C：挂在马棚里以供夜间添草的灯"],"mid":"1210953750","question":"所谓“走马灯”原指的是一种：","trueAnswer":"选项B：供观赏的花灯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4377&s=1210953750","version":4},{"answers":["选项A：1988年","选项B：1990年","选项C：1993年"],"mid":"1214442987","question":"我国发行粮油票证的最后一年是哪一年？","trueAnswer":"选项C：1993年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4452&s=1214442987","version":4},{"answers":["选项A：宣言里","选项B：杂志上","选项C：书信中"],"mid":"1177545742","question":"“中国共产党”这一名称最早出现在：","trueAnswer":"选项C：书信中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4453&s=1177545742","version":4},{"answers":["选项A：1.7亿户","选项B：2.7亿户","选项C：3.7亿户"],"mid":"1201437949","question":"经有关部门统计，到2001年5月底，我国电话用户总数达到：","trueAnswer":"选项B：2.7亿户、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4454&s=1201437949","version":4},{"answers":["选项A：第十届","选项B：第十一届","选项C：第十二届"],"mid":"1201912537","question":"1990年9月22日至10月7日，在我国北京成功举办的是第几届亚运会？","trueAnswer":"选项B：第十一届、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4456&s=1201912537","version":4},{"answers":["选项A：400多年","选项B：800多年","选项C：1200多年"],"mid":"1197098507","question":"2000年底，正式公布的《夏商周年表》，把我国历史纪年由公元前841年向前延伸了：","trueAnswer":"选项C：1200多年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4458&s=1197098507","version":4},{"answers":["选项A：204.9万辆","选项B：205.9万辆","选项C：206.9万辆"],"mid":"1179522520","question":"2000年我国汽车生产量是多少？","trueAnswer":"选项C：206.9万辆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4461&s=1179522520","version":4},{"answers":["选项A：24.50%","选项B：31.50%","选项C：34.50%"],"mid":"1223377493","question":"据统计，2000年我国普通高等学校在校学生数为556万人，比上年增长：","trueAnswer":"选项C：34.50%、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4462&s=1223377493","version":4},{"answers":["选项A：一枚","选项B：二枚","选项C：三枚"],"mid":"1208158769","question":"我国第一套邮票“大龙票”共有几枚？","trueAnswer":"选项C：三枚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4478&s=1208158769","version":4},{"answers":["选项A：第二位","选项B：第三位","选项C：第四位"],"mid":"1226311486","question":"2000年底，我国高速公路通车里程达到1.6万公里，跃居世界：","trueAnswer":"选项B：第三位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4485&s=1226311486","version":4},{"answers":["选项A：费城","选项B：底特律","选项C：盐湖城","选项D：芝加哥"],"mid":"1194473485","question":"电控“红——绿”交通灯最早出现在：","trueAnswer":"选项C：盐湖城、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4506&s=1194473485","version":4},{"answers":["选项A：扁鹊","选项B：华佗","选项C：张仲景","选项D：李时珍"],"mid":"1176403745","question":"“讳疾忌医”是讲古代一位国君有病却不听医生的劝告，最终病重而死。这位神医是：","trueAnswer":"选项A：扁鹊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4516&s=1176403745","version":4},{"answers":["选项A：张飞","选项B：关羽","选项C：赵云","选项D：马超"],"mid":"1206147092","question":"在长坂坡，单枪匹马独闯曹军重围的三国名将是：","trueAnswer":"选项C：赵云、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4517&s=1206147092","version":4},{"answers":["选项A：烹饪","选项B：炼丹","选项C：打仗","选项D：烧炭"],"mid":"1191767116","question":"火药是我国古人在什么情况下发明的？","trueAnswer":"选项B：炼丹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4519&s=1191767116","version":4},{"answers":["选项A：工业","选项B：农业","选项C：军事","选项D：家庭"],"mid":"1199679590","question":"第一台机器人于1959年诞生，它被用于：","trueAnswer":"选项A：工业、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4525&s=1199679590","version":4},{"answers":["选项A：春条","选项B：春盘","选项C：春饼","选项D：春面"],"mid":"1191679025","question":"春卷在我国唐代以前就有，那时被称为：","trueAnswer":"选项B：春盘、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4531&s=1191679025","version":4},{"answers":["选项A：驷","选项B：骓","选项C：驹","选项D：骏"],"mid":"1188528416","question":"西楚霸王项羽骑坐的战马叫：","trueAnswer":"选项B：骓、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4548&s=1188528416","version":4},{"answers":["选项A：春","选项B：夏","选项C：秋","选项D：冬"],"mid":"1230041273","question":"1977年恢复高考后的第一次高考，是在哪个季节举行的？","trueAnswer":"选项D：冬、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4550&s=1230041273","version":4},{"answers":["选项A：春秋时期","选项B：唐朝","选项C：宋朝","选项D：明朝"],"mid":"1223318858","question":"在我国，白银用作货币最早出现在：","trueAnswer":"选项A：春秋时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4562&s=1223318858","version":4},{"answers":["选项A：表示造纸厂的商标","选项B：防止伪造货币","选项C：体现贵族身份","选项D：表示纸张质量等级"],"mid":"1181130484","question":"水印是13世纪意大利人发明的，最早是用来：","trueAnswer":"选项A：表示造纸厂的商标、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4568&s=1181130484","version":4},{"answers":["选项A：乡试","选项B：院试","选项C：会试","选项D：殿试"],"mid":"1195266723","question":"在明清科举考试中“大比”是指：","trueAnswer":"选项A：乡试、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4590&s=1195266723","version":4},{"answers":["选项A：电话机","选项B：麦克风","选项C：对讲机","选项D：喇叭筒"],"mid":"1188605741","question":"最早的助听器的工作原理与下列哪项最相似？","trueAnswer":"选项D：喇叭筒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4601&s=1188605741","version":4},{"answers":["选项A：歌唱家","选项B：指挥家","选项C：演奏家","选项D：作曲家"],"mid":"1203424815","question":"贝多芬在耳聋前本希望成为：","trueAnswer":"选项C：演奏家、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4602&s=1203424815","version":4},{"answers":["选项A：聋人","选项B：盲人","选项C：商人","选项D：作家"],"mid":"1213404987","question":"最早的打字机是为什么人设计的？","trueAnswer":"选项B：盲人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4606&s=1213404987","version":4},{"answers":["选项A：1986年","选项B：1996年","选项C：1990年"],"mid":"1214699301","question":"举世震惊的“切尔诺贝利”核事故发生于：","trueAnswer":"选项A：1986年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4613&s=1214699301","version":4},{"answers":["选项A：福建省","选项B：山东省","选项C：广东省"],"mid":"1185574990","question":"中国历史上第一支海军诞生于：","trueAnswer":"选项A：福建省、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4616&s=1185574990","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：东汉","选项C：晋朝","选项D：战国"],"mid":"1220827223","question":"\"和尚\"作为对僧侣的称谓，起源于哪朝","trueAnswer":"选项B：东汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4621&s=1220827223","version":4},{"answers":["选项A：张载","选项B：张协","选项C：张衡","选项D：张元","选项A：张载、","选项B：张协、"],"mid":"1182720944","question":"西晋\"三张\"指的是（多选）","trueAnswer":"选项A：张载、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4625&s=1182720944","version":4},{"answers":["选项A：1909","选项B：1919","选项C：1929"],"mid":"1222330741","question":"国际劳工组织于_________年6月正式宣告成立，中国是创始会员国。1946年成为联合国的一个专门机构，主管劳动劳工方面的事务。","trueAnswer":"选项B：1919、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4649&s=1222330741","version":4},{"answers":["选项A：欧洲资本主义萌芽和初步发展时期的艺术","选项B：起源并昌盛于法国，随后席卷全欧洲","选项C：通过复兴古希腊、罗马的民主思想来反对封建中世纪","选项D：倡导现实主义和人文精神"],"mid":"1179098313","question":"关于14-16世纪文艺复兴的错误说法是","trueAnswer":"选项B：起源并昌盛于法国，随后席卷全欧洲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4673&s=1179098313","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1239057027","question":"始作俑者原指开始用陶佣殉葬的人。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4690&s=1239057027","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1201580826","question":"鲁班是鲁国人。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4691&s=1201580826","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1200480887","question":"\"爱琴文明\"属于石器文明。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4709&s=1200480887","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1237346540","question":"第一台内燃机的发明者是英国人。","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4713&s=1237346540","version":4},{"answers":["选项A：古巴比伦","选项B：古埃及","选项C：古印度","选项D：古中国"],"mid":"1227466554","question":"最早使用\"铜\"的是哪个国家","trueAnswer":"选项D：古中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4724&s=1227466554","version":4},{"answers":["选项A：华佗","选项B：扁鹊","选项C：李时珍","选项D：神农"],"mid":"1228252930","question":"尝百草的人是谁？","trueAnswer":"选项D：神农、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4728&s=1228252930","version":4},{"answers":["选项A：地庐","选项B：赤兔","选项C：汉血宝马"],"mid":"1199052511","question":"吕布骑的是什么马？","trueAnswer":"选项B：赤兔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4730&s=1199052511","version":4},{"answers":["选项A：宋代岳飞","选项B：唐代李世民","选项C：明代戚继光","选项D：清代林则徐"],"mid":"1202399099","question":"世界上最早使用地雷的是：","trueAnswer":"选项C：明代戚继光、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4734&s=1202399099","version":4},{"answers":["选项A：２７０年","选项B：２６９年","选项C：２６８年"],"mid":"1227158499","question":"清朝统治了多少年？","trueAnswer":"选项C：２６８年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4749&s=1227158499","version":4},{"answers":["选项A：1988","选项B：1989","选项C：1990"],"mid":"1230372329","question":"你知道\"希望工程\"诞生时间是_________年的10月30日吗？","trueAnswer":"选项B：1989、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4762&s=1230372329","version":4},{"answers":["选项A：复旦大学","选项B：南京大学","选项C：清华大学","选项D：北京大学"],"mid":"1222823063","question":"说起中国历史上的赔款，人们多数时候会想起丧权辱国，但是历史上有一笔赔款--\"庚子赔款\"却建立了一所知名学府，你知道是哪一所吗？","trueAnswer":"选项C：清华大学、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4764&s=1222823063","version":4},{"answers":["选项A：“天命”“天罚”","选项B：“以德配天”","选项C：“明德慎罚”","选项D：“仁义礼智信”"],"mid":"1196826404","question":"夏、商的法律思想是：","trueAnswer":"选项A：“天命”“天罚”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4803&s=1196826404","version":4},{"answers":["选项A：男尊女卑","选项B：氏族通婚","选项C：嫡长继承制","选项D：分封制"],"mid":"1227456598","question":"宗法等级制的核心内容是：","trueAnswer":"选项C：嫡长继承制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4804&s=1227456598","version":4},{"answers":["选项A：邓析","选项B：孔子","选项C：子产","选项D：庄子"],"mid":"1176650628","question":"首次将刑法铸在鼎上，公布成文法的是：","trueAnswer":"选项C：子产、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4805&s=1176650628","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：荀子","选项C：孟子","选项D：老子"],"mid":"1177526617","question":"中国历史上最早将礼和法结合起来，以“法治”充实“礼治”的思想家是：","trueAnswer":"选项B：荀子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4809&s=1177526617","version":4},{"answers":["选项A：卜","选项B：士","选项C：祝","选项D：巫"],"mid":"1185405734","question":"下列那种人不是商朝请示上帝并传达上帝旨意的人的称呼：","trueAnswer":"选项B：士、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4811&s=1185405734","version":4},{"answers":["选项A：《爱辉条约》","选项B：《天津条约》","选项C：《马关条约》","选项D：《南京条约》"],"mid":"1218646736","question":"中日甲午战争后，清政府与日本签定了下列哪一个丧权辱国的条约？","trueAnswer":"选项C：《马关条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4818&s=1218646736","version":4},{"answers":["选项A：1877","选项B：1878","选项C：1879"],"mid":"1226167590","question":"成立于_________年的俄罗斯国家剧院的奠基人为尼·罗曼诺夫公爵，该团属于国家性质的机构，其创作原则是：慎重保护俄罗斯古典芭蕾舞学派的优秀传统，索与发展新的舞蹈形式。","trueAnswer":"选项B：1878、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4844&s=1226167590","version":4},{"answers":["选项A：重庆涂山","选项B：山西五台山","选项C：四川四姑娘山","选项D：山东泰山","选项E：安徽黄山"],"mid":"1232537667","question":"大禹治水时大禹的家在","trueAnswer":"选项A：重庆涂山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4857&s=1232537667","version":4},{"answers":["选项A：潘序伦","选项B：秦开","选项C：谢霖","选项D：张惠生（女）"],"mid":"1212772033","question":"谁是中国第一位注册会计师？","trueAnswer":"选项C：谢霖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4865&s=1212772033","version":4},{"answers":["选项A：百货商店","选项B：银行","选项C：饮食业","选项D：娱乐业","选项E：汽油公司","选项F：信贷公司","选项A：百货商店、","选项C：饮食业、","选项D：娱乐业、"],"mid":"1237964791","question":"1915年，信用卡起源于美国。请问以下哪些机构是最早发行信用卡的？（多选）","trueAnswer":"选项A：百货商店、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4866&s=1237964791","version":4},{"answers":["选项A：棋圣战","选项B：名人战","选项C：本因坊战"],"mid":"1219373012","question":"日本三大棋战中，属于《朝日新闻》的围棋战事是哪一个？","trueAnswer":"选项B：名人战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4873&s=1219373012","version":4},{"answers":["选项A：豆酱","选项B：豆腐","选项C：豆浆","选项D：豆花","选项E：豆芽"],"mid":"1181188104","question":"不属于我国食品史上的四大发明的一项是","trueAnswer":"选项D：豆花、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4885&s=1181188104","version":4},{"answers":["选项A：所有阶层","选项B：奴隶","选项C：贵族","选项D：平民"],"mid":"1195870995","question":"玛雅人哪个阶层的头骨被后天压成扁形","trueAnswer":"选项C：贵族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4903&s=1195870995","version":4},{"answers":["选项A：李时珍","选项B：苏武","选项C：徐霞客","选项D：张骞"],"mid":"1200313497","question":"中国古代著名旅行家是","trueAnswer":"选项C：徐霞客、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4904&s=1200313497","version":4},{"answers":["选项A：伽俐略","选项B：布鲁诺","选项C：哥白尼","选项D：道尔顿"],"mid":"1174677892","question":"教皇保罗二世为哪位科学家平反","trueAnswer":"选项A：伽俐略、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4905&s=1174677892","version":4},{"answers":["选项A：黑人","选项B：南北战争","选项C：资产阶级","选项D：政府"],"mid":"1207630338","question":"美国的三K党是一个反对谁的恐怖组织","trueAnswer":"选项A：黑人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4908&s=1207630338","version":4},{"answers":["选项A：褒姒","选项B：杨玉环","选项C：西施","选项D：貂蝉"],"mid":"1236999475","question":"烽火戏诸侯是为博谁一笑","trueAnswer":"选项A：褒姒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4911&s=1236999475","version":4},{"answers":["选项A：今南京","选项B：今重庆","选项C：今成都","选项D：今北京"],"mid":"1191734157","question":"卓文君与司马相如私奔后在哪里卖酒","trueAnswer":"选项C：今成都、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4914&s=1191734157","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：清代","选项D：元代"],"mid":"1224165727","question":"中国哪个朝代对外国文化吸收最多","trueAnswer":"选项A：唐代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4915&s=1224165727","version":4},{"answers":["选项A：楚灵王","选项B：秦穆公","选项C：鲁惠公","选项D：楚庄王"],"mid":"1227344352","question":"战国时哪个诸侯王最喜欢细腰","trueAnswer":"选项A：楚灵王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4917&s=1227344352","version":4},{"answers":["选项A：庞涓","选项B：吕不韦","选项C：孔融","选项D：孙膑"],"mid":"1174711303","question":"谁帮田忌出计在赛马中获胜","trueAnswer":"选项D：孙膑、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4918&s=1174711303","version":4},{"answers":["选项A：一千年前","选项B：两千年前","选项C：三千年前","选项D：两千年前"],"mid":"1190245778","question":"我们今天使用的历法是从何时开始的?","trueAnswer":"选项B：两千年前、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4928&s=1190245778","version":4},{"answers":["选项A：孙武","选项B：鬼谷子","选项C：庞涓","选项D：吴起"],"mid":"1218850563","question":"孙膑的老师叫什么","trueAnswer":"选项B：鬼谷子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4949&s=1218850563","version":4},{"answers":["选项A：三","选项B：四","选项C：六","选项D：七"],"mid":"1176830437","question":"明代郑和下过几次西洋","trueAnswer":"选项D：七、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4950&s=1176830437","version":4},{"answers":["选项A：淝水之战","选项B：赤壁之战","选项C：巨鹿之战","选项D：官渡之战"],"mid":"1184638690","question":"下述哪场战争不是以少胜多","trueAnswer":"选项C：巨鹿之战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4951&s=1184638690","version":4},{"answers":["选项A：韩非子","选项B：赵高","选项C：李斯","选项D：荆轲"],"mid":"1218863798","question":"被腰斩而亡的是","trueAnswer":"选项C：李斯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4952&s=1218863798","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：牛","选项C：驴","选项D：骡子"],"mid":"1217133934","question":"老子是骑着什么出函谷关后再无踪影的","trueAnswer":"选项B：牛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4954&s=1217133934","version":4},{"answers":["选项A：赵匡胤","选项B：朱元璋","选项C：李自成","选项D：洪秀全"],"mid":"1204767206","question":"千里送京娘的男主角是谁","trueAnswer":"选项A：赵匡胤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4955&s=1204767206","version":4},{"answers":["选项A：刘邦","选项B：项羽","选项C：项庄","选项D：萧何"],"mid":"1198595883","question":"鸿门宴是谁设的","trueAnswer":"选项B：项羽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4956&s=1198595883","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：印度","选项C：英国","选项D：西班牙"],"mid":"1176181185","question":"唐代时哪个国家派往中国进行学习的人称为遣唐使","trueAnswer":"选项A：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4960&s=1176181185","version":4},{"answers":["选项A：梅花","选项B：白鹅","选项C：小狗","选项D：兰花"],"mid":"1215399838","question":"王羲之最喜玩赏什么","trueAnswer":"选项B：白鹅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4964&s=1215399838","version":4},{"answers":["选项A：商鞅","选项B：范蠡","选项C：姜太公","选项D：孟尝君"],"mid":"1231231476","question":"被后人称为陶朱公的是谁","trueAnswer":"选项B：范蠡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4966&s=1231231476","version":4},{"answers":["选项A：班超","选项B：辛弃疾","选项C：祖逖","选项D：霍去病"],"mid":"1186425818","question":"闻鸡起舞的是谁","trueAnswer":"选项C：祖逖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4969&s=1186425818","version":4},{"answers":["选项A：1982","选项B：1985","选项C：1988","选项D：1992"],"mid":"1228202608","question":"我国第一所民办高等教育机构哪年建立","trueAnswer":"选项A：1982、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4982&s=1228202608","version":4},{"answers":["选项A：蓝田人","选项B：山顶洞人","选项C：元谋人","选项D：河姆渡人"],"mid":"1219047190","question":"中国境内迄今所知年代最早的直立人是那种人?","trueAnswer":"选项C：元谋人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4983&s=1219047190","version":4},{"answers":["选项A：铜器","选项B：陶器","选项C：青铜","选项D：铁制工具"],"mid":"1208890897","question":"代表封建生产关系的是（）。","trueAnswer":"选项D：铁制工具、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=4992&s=1208890897","version":4},{"answers":["选项A：18","选项B：20","选项C：24","选项D：26"],"mid":"1224090457","question":"伊丽莎白二世加冕时年仅多少岁","trueAnswer":"选项D：26、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5001&s=1224090457","version":4},{"answers":["选项A：沈括","选项B：祖冲之","选项C：徐光启","选项D：贾思勰"],"mid":"1203645563","question":"利用水力来舂米碾谷子的水碓磨是谁发明的","trueAnswer":"选项B：祖冲之、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5003&s=1203645563","version":4},{"answers":["选项A：特里斯科娃","选项B：格伦","选项C：谢泼德","选项D：加加林"],"mid":"1227623962","question":"第一个进入太空的是","trueAnswer":"选项D：加加林、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5004&s=1227623962","version":4},{"answers":["选项A：1965","选项B：1967","选项C：1970","选项D：1972"],"mid":"1196815498","question":"人类首例心脏移植手术是哪年施行的","trueAnswer":"选项B：1967、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5008&s=1196815498","version":4},{"answers":["选项A：毛延寿","选项B：唐伯虎","选项C：郑板桥","选项D：丰子恺"],"mid":"1219324667","question":"为王昭君画像的画师是","trueAnswer":"选项A：毛延寿、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5009&s=1219324667","version":4},{"answers":["选项A：班彪","选项B：班固","选项C：班超","选项D：班昭"],"mid":"1201461962","question":"投笔从戎的是","trueAnswer":"选项C：班超、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5010&s=1201461962","version":4},{"answers":["选项A：浮士德","选项B：维吉尔","选项C：但丁","选项D：歌德"],"mid":"1175497465","question":"中世纪最后一位诗人，新时代最初一位诗人指的是","trueAnswer":"选项C：但丁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5011&s=1175497465","version":4},{"answers":["选项A：厨房","选项B：水井","选项C：地窖","选项D：花园"],"mid":"1230139635","question":"南陈王朝的陈后主在隋军攻入皇宫时与两宠妃藏在哪里","trueAnswer":"选项B：水井、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5012&s=1230139635","version":4},{"answers":["选项A：音乐家","选项B：雕塑家","选项C：画家","选项D：建筑师"],"mid":"1209691107","question":"对米开朗基罗不合适的称谓是","trueAnswer":"选项A：音乐家、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5014&s=1209691107","version":4},{"answers":["选项A：狗","选项B：猴","选项C：昆虫","选项D：猫"],"mid":"1183417665","question":"第一次进入太空的动物是","trueAnswer":"选项A：狗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5017&s=1183417665","version":4},{"answers":["选项A：放卫星","选项B：忠字舞","选项C：大串联","选项D：语录歌"],"mid":"1234102355","question":"不属文化大革命的特殊产物是","trueAnswer":"选项A：放卫星、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5021&s=1234102355","version":4},{"answers":["选项A：角斗士","选项B：奴隶主","选项C：诗人","选项D：贱民"],"mid":"1229497163","question":"斯巴达克思是一位","trueAnswer":"选项A：角斗士、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5022&s=1229497163","version":4},{"answers":["选项A：战火","选项B：瘟疫","选项C：地震","选项D：火山爆发"],"mid":"1205902138","question":"古城庞贝毁于","trueAnswer":"选项D：火山爆发、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5023&s=1205902138","version":4},{"answers":["选项A：丘吉尔","选项B：密特朗","选项C：肯尼迪","选项D：尼克松"],"mid":"1232619131","question":"未曾享受国葬待遇的是","trueAnswer":"选项D：尼克松、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5024&s=1232619131","version":4},{"answers":["选项A：柏拉图","选项B：苏格拉底","选项C：卢梭","选项D：希波克拉底"],"mid":"1175236090","question":"下列哪位思想家被判死刑","trueAnswer":"选项B：苏格拉底、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5025&s=1175236090","version":4},{"answers":["选项A：三","选项B：四","选项C：五","选项D：六"],"mid":"1209495008","question":"传说中耶稣死后第几天复活了","trueAnswer":"选项D：六、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5054&s=1209495008","version":4},{"answers":["选项A：本杰明·戴维斯","选项B：科林·鲍威尔","选项C：麦克阿瑟","选项D：马歇尔"],"mid":"1222539330","question":"美国历史上第一个黑人将军是","trueAnswer":"选项A：本杰明·戴维斯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5055&s=1222539330","version":4},{"answers":["选项A：楚王","选项B：梁王","选项C：淮南王","选项D：翼王"],"mid":"1179496749","question":"韩信被称为","trueAnswer":"选项A：楚王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5056&s=1179496749","version":4},{"answers":["选项A：戈尔巴乔夫","选项B：勃列日涅夫","选项C：赫鲁晓夫","选项D：斯大林"],"mid":"1186903951","question":"古巴导弹危机是谁造成的","trueAnswer":"选项C：赫鲁晓夫、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5057&s=1186903951","version":4},{"answers":["选项A：貂蝉","选项B：赵飞燕","选项C：杨玉环","选项D：武则天"],"mid":"1222191164","question":"太真是谁出家时的道号","trueAnswer":"选项C：杨玉环、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5058&s=1222191164","version":4},{"answers":["选项A：君子兰","选项B：郁金香","选项C：紫罗兰","选项D：牡丹"],"mid":"1180090820","question":"哪种花在历史上曾价值连城","trueAnswer":"选项B：郁金香、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5059&s=1180090820","version":4},{"answers":["选项A：索元礼","选项B：周兴","选项C：来俊臣","选项D：谢瑶环"],"mid":"1190918803","question":"下列哪位大臣不是武则天时期的酷吏","trueAnswer":"选项D：谢瑶环、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5060&s=1190918803","version":4},{"answers":["选项A：齐亚·哈克","选项B：帕尔梅","选项C：英甘地","选项D：林肯"],"mid":"1175044943","question":"谁不是遇刺身亡的领导人","trueAnswer":"选项A：齐亚·哈克、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5061&s=1175044943","version":4},{"answers":["选项A：肯尼迪","选项B：尼克松","选项C：福特","选项D：卡特"],"mid":"1194068237","question":"阿波罗号宇航员登上月球后与哪位总统通了电话","trueAnswer":"选项B：尼克松、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5062&s=1194068237","version":4},{"answers":["选项A：突厥","选项B：倭寇","选项C：匈奴","选项D：金人"],"mid":"1183771147","question":"下列哪种敌兵是从海上进攻中原的","trueAnswer":"选项B：倭寇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5065&s=1183771147","version":4},{"answers":["选项A：唐玄宗","选项B：武则天","选项C：朱元璋","选项D：朱元璋"],"mid":"1185953470","question":"哪位人物拥有无字碑","trueAnswer":"选项B：武则天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5066&s=1185953470","version":4},{"answers":["选项A：陈独秀","选项B：李大钊","选项C：李达","选项D：张国焘"],"mid":"1211142480","question":"在我国最早介绍俄国十月革命，宣传马克思主义的是","trueAnswer":"选项B：李大钊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5069&s=1211142480","version":4},{"answers":["选项A：贺兰山","选项B：西藏阿里地区","选项C：黑龙江边陲","选项D：罗布泊"],"mid":"1197996101","question":"当代旅行家余纯顺在哪里遇难","trueAnswer":"选项D：罗布泊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5074&s=1197996101","version":4},{"answers":["选项A：1774","选项B：1775","选项C：1776","选项D：1777"],"mid":"1188668001","question":"美国独立战争的序幕是哪年拉开的","trueAnswer":"选项B：1775、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5078&s=1188668001","version":4},{"answers":["选项A：凡尔赛","选项B：巴士底狱","选项C：贝尔·拉雪兹公墓"],"mid":"1194602725","question":"法国资产阶级革命是以巴黎人民攻占何地的起义为序幕？","trueAnswer":"选项B：巴士底狱、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5085&s=1194602725","version":4},{"answers":["选项A：1950","选项B：1951","选项C：1952"],"mid":"1195328526","question":"我国第一套航空邮票发行于","trueAnswer":"选项B：1951、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5098&s=1195328526","version":4},{"answers":["选项A：太宗","选项B：太祖","选项C：高祖","选项D：圣祖"],"mid":"1180153661","question":"康熙皇帝的庙号是","trueAnswer":"选项D：圣祖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5113&s=1180153661","version":4},{"answers":["选项A：伊拉克","选项B：伊朗","选项C：阿富汉","选项D：以色列"],"mid":"1222038154","question":"古代的巴比伦王国的位置相当于现在的哪个国家","trueAnswer":"选项A：伊拉克、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5121&s=1222038154","version":4},{"answers":["选项A：天津大学","选项B：北京大学","选项C：浙江大学","选项D：上海交大"],"mid":"1211981704","question":"中国最早的现代大学是哪一所","trueAnswer":"选项A：天津大学、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5131&s=1211981704","version":4},{"answers":["选项A：渥大卫","选项B：庞贝","选项C：布鲁图","选项D：安东尼"],"mid":"1210438010","question":"恺撒大帝被谁刺死的","trueAnswer":"选项C：布鲁图、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5132&s=1210438010","version":4},{"answers":["选项A：尧","选项B：舜","选项C：鲧","选项D：共工"],"mid":"1210565791","question":"大禹的父亲是谁？","trueAnswer":"选项C：鲧、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5134&s=1210565791","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1217209101","question":"中国最早的纸币出现在哪一个朝代","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5135&s=1217209101","version":4},{"answers":["选项A：帝喾","选项B：黄帝","选项C：炎帝","选项D：有巢"],"mid":"1234092087","question":"中国古代的神农氏是下面哪一位？","trueAnswer":"选项B：黄帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5138&s=1234092087","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：南宋","选项C：明朝","选项D：唐朝"],"mid":"1207617363","question":"杭州是哪一个王朝的都城？","trueAnswer":"选项B：南宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5143&s=1207617363","version":4},{"answers":["选项A：王昭君","选项B：西施","选项C：赵飞燕","选项D：虞姬"],"mid":"1233103918","question":"项羽临死诗中提到的一个女人是谁？","trueAnswer":"选项D：虞姬、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5145&s=1233103918","version":4},{"answers":["选项A：一首歌曲","选项B：一个电视频道","选项C：一部电影","选项D：一位明星","选项E：一本小说"],"mid":"1215172240","question":"我们现在所说的“MTV”最早是什么名字？","trueAnswer":"选项B：一个电视频道、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5152&s=1215172240","version":4},{"answers":["选项A：隶书","选项B：小篆","选项C：楷书","选项D：行书","选项E：草书"],"mid":"1216181010","question":"秦始皇灭六国后，统一了全国文字，这种汉字称作：","trueAnswer":"选项B：小篆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5154&s=1216181010","version":4},{"answers":["选项A：格林纳达","选项B：古巴","选项C：巴拿马","选项D：伊拉克","选项E：利比亚"],"mid":"1183762965","question":"“暴怒行动”的是美军入侵哪个国家的行动代号？","trueAnswer":"选项A：格林纳达、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5164&s=1183762965","version":4},{"answers":["选项A：第7装甲旅","选项B：第202伞兵旅","选项C：第11机步师","选项D：第1步兵师"],"mid":"1215206363","question":"第二次中东战争中以色列的哪只部队因冒进遭埃及部队伏击几乎损失殆尽？","trueAnswer":"选项A：第7装甲旅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5167&s=1215206363","version":4},{"answers":["选项A：1932年1月28日","选项B：1937年7月7日","选项C：1937年8月13日"],"mid":"1174083286","question":"中日第二次淞沪会战发生在：","trueAnswer":"选项C：1937年8月13日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5169&s=1174083286","version":4},{"answers":["选项A：麦克阿瑟","选项B：亚历山大","选项C：施瓦茨科夫","选项D：布什","选项E：萨达姆"],"mid":"1205154889","question":"海湾战争中多国部队的最高司令是谁？","trueAnswer":"选项C：施瓦茨科夫、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5170&s=1205154889","version":4},{"answers":["选项A：100多年","选项B：200多年","选项C：300多年"],"mid":"1214411877","question":"徽班进京距今已有多少年历史？","trueAnswer":"选项B：200多年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5191&s=1214411877","version":4},{"answers":["选项A：龙渊","选项B：泰合","选项C：工布","选项D：湛卢"],"mid":"1180399371","question":"中国古代战国时期越国大匠欧治子为楚王铸了三口名剑，下列四口名剑中哪一口不是","trueAnswer":"选项D：湛卢、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5208&s=1180399371","version":4},{"answers":["选项A：号钟","选项B：秦筝","选项C：绿绮","选项D：焦尾","选项E：绕梁","选项A：号钟、","选项C：绿绮、","选项D：焦尾、"],"mid":"1194942980","question":"中国古代四大名琴是：（多选）","trueAnswer":"选项A：号钟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5227&s=1194942980","version":4},{"answers":["选项A：钱学森","选项B：邓稼先","选项C：袁隆平","选项D：吴阶平"],"mid":"1220145433","question":"被誉为“两弹元勋”的科学家是","trueAnswer":"选项B：邓稼先、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5256&s=1220145433","version":4},{"answers":["选项A：道光","选项B：崇德","选项C：宣统","选项D：嘉庆"],"mid":"1233268408","question":"末代皇帝的年号为：","trueAnswer":"选项C：宣统、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5265&s=1233268408","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：德国","选项C：意大利","选项D：法国"],"mid":"1230362934","question":"十二平均律起源于：","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5266&s=1230362934","version":4},{"answers":["选项A：元朝","选项B：西汉","选项C：清朝","选项D：唐朝"],"mid":"1233930629","question":"皇太极是哪朝太祖","trueAnswer":"选项C：清朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5271&s=1233930629","version":4},{"answers":["选项A：纪晓岚","选项B：曹雪芹"],"mid":"1193117895","question":"清代文学家谁的书房自己命名为“九十九砚斋”","trueAnswer":"选项A：纪晓岚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5283&s=1193117895","version":4},{"answers":["选项A：南怀仁","选项B：汤若望","选项C：利马窦"],"mid":"1227659812","question":"清朝康熙皇帝曾封一名外国传教士为钦天监正，主持古观象台的观测工作，此人是：","trueAnswer":"选项B：汤若望、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5286&s=1227659812","version":4},{"answers":["选项A：杜鲁门","选项B：丘吉尔","选项C：克林顿","选项D：马谢尔"],"mid":"1189795141","question":"最早提出冷战概念的是谁?","trueAnswer":"选项A：杜鲁门、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5297&s=1189795141","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：美国","选项C：英国","选项D：中国"],"mid":"1179506026","question":"世界上最早的纸币出现在哪个国家.","trueAnswer":"选项D：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5298&s=1179506026","version":4},{"answers":["选项A：1968","选项B：1969","选项C：1454"],"mid":"1182625745","question":"人类在哪一年登上月球","trueAnswer":"选项B：1969、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5301&s=1182625745","version":4},{"answers":["选项A：康熙","选项B：光旭","选项C：乾隆","选项D：雍正"],"mid":"1189395443","question":"燕京八景是谁题写的?","trueAnswer":"选项C：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5303&s=1189395443","version":4},{"answers":["选项A：9","选项B：10","选项C：11","选项D：12"],"mid":"1191187765","question":"红军长征跨越了多少个省？","trueAnswer":"选项C：11、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5314&s=1191187765","version":4},{"answers":["选项A：马关条约","选项B：南京条约"],"mid":"1219003693","question":"我国第一个不平等条约是：","trueAnswer":"选项B：南京条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5320&s=1219003693","version":4},{"answers":["选项A：1970","选项B：1971","选项C：1972"],"mid":"1189290359","question":"我国成功发射第一颗人造卫星是那一年？","trueAnswer":"选项A：1970、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5321&s=1189290359","version":4},{"answers":["选项A：1921","选项B：1918","选项C：1924","选项D：1923"],"mid":"1228932067","question":"列宁逝世于哪一年？","trueAnswer":"选项C：1924、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5323&s=1228932067","version":4},{"answers":["选项A：1896","选项B：1898","选项C：1899"],"mid":"1231385256","question":"戊戌变法发生在那一年？","trueAnswer":"选项B：1898、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5324&s=1231385256","version":4},{"answers":["选项A：韩","选项B：燕","选项C：赵","选项D：魏","选项E：楚","选项A：韩、","选项C：赵、"],"mid":"1230853470","question":"山西被称为三晋的三国包括：（多选）","trueAnswer":"选项A：韩、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5325&s=1230853470","version":4},{"answers":["选项A：1940年2月","选项B：1940年7月","选项C：1940年8月"],"mid":"1220834969","question":"百团大战发生于","trueAnswer":"选项C：1940年8月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5326&s=1220834969","version":4},{"answers":["选项A：1945年10月","选项B：1946年2月","选项C：1946年10月"],"mid":"1221660695","question":"联合国成立于","trueAnswer":"选项A：1945年10月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5328&s=1221660695","version":4},{"answers":["选项A：周恩来、朱德","选项B：毛泽东、朱德","选项C：朱德、陈毅","选项D：毛泽东、周恩来"],"mid":"1187460065","question":"指挥红军粉碎国民党对中央苏区第4次“围剿”的是？","trueAnswer":"选项A：周恩来、朱德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5365&s=1187460065","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：康熙","选项C：乾隆","选项D：汉武帝"],"mid":"1179011370","question":"中国历史上哪一位皇帝在位时间最长？","trueAnswer":"选项B：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5369&s=1179011370","version":4},{"answers":["选项A：本草纲目","选项B：唐本草","选项C：伤寒杂病论"],"mid":"1181739985","question":"世界上第一部由国家颁布的医药著作是？","trueAnswer":"选项B：唐本草、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5370&s=1181739985","version":4},{"answers":["选项A：九章算术","选项B：周髀算经","选项C：方圆阐幽","选项D：决疑数学"],"mid":"1204640805","question":"勾股定理最早出现在？","trueAnswer":"选项B：周髀算经、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5372&s=1204640805","version":4},{"answers":["选项A：范缜","选项B：王充","选项C：王克明","选项D：严复","选项E：朱熹","选项A：范缜、","选项B：王充、"],"mid":"1190444990","question":"下列是中国古代唯物主义思想家的是？（多选）","trueAnswer":"选项A：范缜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5373&s=1190444990","version":4},{"answers":["选项A：原始社会","选项B：夏商周时期","选项C：春秋时期","选项D：战国时期"],"mid":"1229902464","question":"被誉为“青铜时代”的是？","trueAnswer":"选项B：夏商周时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5374&s=1229902464","version":4},{"answers":["选项A：刘光第","选项B：林旭","选项C：林觉民","选项D：谭嗣同"],"mid":"1208024199","question":"以下不属于戊戌变法“六君子”的是：","trueAnswer":"选项C：林觉民、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5375&s=1208024199","version":4},{"answers":["选项A：后魏","选项B：后梁","选项C：后唐","选项D：后周"],"mid":"1215841917","question":"下列哪个不属于“五代十国”中的“五代”：","trueAnswer":"选项A：后魏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5377&s=1215841917","version":4},{"answers":["选项A：畜牧业","选项B：农牧业","选项C：手工业"],"mid":"1206165675","question":"人类历史上的“第二次社会大分工”的标志是出现了独立的：","trueAnswer":"选项C：手工业、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5379&s=1206165675","version":4},{"answers":["选项A：古代埃及人","选项B：古代巴比伦人","选项C：古代中国人","选项D：古代希腊人"],"mid":"1188121560","question":"世界上最早的“太阳历”是由谁发明的","trueAnswer":"选项A：古代埃及人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5380&s=1188121560","version":4},{"answers":["选项A：古代埃及人","选项B：古代印度人","选项C：古代阿拉伯人","选项D：古代希腊人"],"mid":"1213710700","question":"我们今天用的数字，如“1，2，3…”是由谁最先采用的？","trueAnswer":"选项B：古代印度人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5381&s=1213710700","version":4},{"answers":["选项A：西汉","选项B：唐","选项C：元","选项D：明","选项E：清"],"mid":"1182399271","question":"下列中国封建社会时期的统一王朝中，统治时间较长的是：","trueAnswer":"选项B：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5383&s=1182399271","version":4},{"answers":["选项A：死神","选项B：酒神","选项C：太阳神","选项D：海神"],"mid":"1205174452","question":"西方的悲剧源于古希腊祭祀_____ 的仪式。","trueAnswer":"选项B：酒神、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5384&s=1205174452","version":4},{"answers":["选项A：12岁","选项B：15岁","选项C：16岁"],"mid":"1187291686","question":"旧时把多大年龄的女子称为破瓜？","trueAnswer":"选项C：16岁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5421&s=1187291686","version":4},{"answers":["选项A：距今5700-6900年前","选项B：距今7000-10000年前","选项C：距今2100-4000年前"],"mid":"1185451421","question":"面包的故乡是古埃及，那么古埃及人是什么时候就开始制作面包的？","trueAnswer":"选项B：距今7000-10000年前、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5424&s=1185451421","version":4},{"answers":["选项A：当时宜宾县团练局局长雷东垣","选项B：晚清举人杨惠泉","选项C：“五粮液”传人邓子均"],"mid":"1234117530","question":"五粮液是我国的名酒，它的原名叫杂粮酒。“五粮液”之名是1929年才出现的，是谁为此酒起的名？","trueAnswer":"选项B：晚清举人杨惠泉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5430&s=1234117530","version":4},{"answers":["选项A：竹简","选项B：木牍"],"mid":"1183349361","question":"竹简与木牍在古代被用作记载文字的材料，其中记载较长的文字，一般用","trueAnswer":"选项A：竹简、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5458&s=1183349361","version":4},{"answers":["选项A：井冈山革命根据地","选项B：中央革命根据地","选项C：左右江革命根据地"],"mid":"1174630434","question":"中国第一个革命根据地是","trueAnswer":"选项A：井冈山革命根据地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5490&s=1174630434","version":4},{"answers":["选项A：1985","选项B：1986","选项C：1987","选项D：1988"],"mid":"1180997716","question":"和平号空间站是_________年2月20日发射的，是苏联时期发射的第三代载人空间站。它的最大特点是有6个对接口，可供多艘飞船、航天飞机和有效载荷舱对接，组成庞大的空间复合体。","trueAnswer":"选项B：1986、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5539&s=1180997716","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：唐朝","选项C：宋朝"],"mid":"1211779059","question":"我国的夜市最早出现在：","trueAnswer":"选项B：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5541&s=1211779059","version":4},{"answers":["选项A：战国","选项B：秦朝","选项C：汉朝"],"mid":"1183926433","question":"我国目前最早的砖墙出现在哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：秦朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5542&s=1183926433","version":4},{"answers":["选项A：土地","选项B：粮食","选项C：奴隶"],"mid":"1175894915","question":"中国历史上，政府官员最早是以什么当作工资发放？","trueAnswer":"选项B：粮食、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5543&s=1175894915","version":4},{"answers":["选项A：4月24日","选项B：6月17日","选项C：10月16日","选项D：10月17日"],"mid":"1219295203","question":"中国第一颗原子弹爆炸的日期是1964年的：","trueAnswer":"选项C：10月16日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5544&s=1219295203","version":4},{"answers":["选项A：贺龙","选项B：陈毅"],"mid":"1198638123","question":"建国后上海第一任市长是：","trueAnswer":"选项B：陈毅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5545&s=1198638123","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：武则天","选项C：康熙","选项D：忽必烈"],"mid":"1226904933","question":"中国哪位皇帝最长寿？","trueAnswer":"选项A：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5546&s=1226904933","version":4},{"answers":["选项A：东汉","选项B：西汉"],"mid":"1175588939","question":"中国是世界上最早炼锌的国家，早在什么时候开始的？","trueAnswer":"选项B：西汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5549&s=1175588939","version":4},{"answers":["选项A：恐龙","选项B：中华鲟"],"mid":"1190092186","question":"中华鲟和恐龙哪一个在地球上出现的早？","trueAnswer":"选项B：中华鲟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5551&s=1190092186","version":4},{"answers":["选项A：长安","选项B：洛阳"],"mid":"1205152936","question":"中国僵都最早、历时最长、朝代最多的古城是：","trueAnswer":"选项B：洛阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5553&s=1205152936","version":4},{"answers":["选项A：元谋人","选项B：北京人"],"mid":"1216927367","question":"下列人类中最早使用天然火的是：","trueAnswer":"选项B：北京人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5554&s=1216927367","version":4},{"answers":["选项A：张青松","选项B：秦大河"],"mid":"1229901415","question":"最早徒步到达南极点的中国人是:","trueAnswer":"选项B：秦大河、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5555&s=1229901415","version":4},{"answers":["选项A：陈德鸿和郭琨","选项B：董兆乾和张青松"],"mid":"1194010096","question":"最早踏上南极洲的中国人是：","trueAnswer":"选项B：董兆乾和张青松、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5556&s=1194010096","version":4},{"answers":["选项A：周","选项B：汉","选项C：唐"],"mid":"1233264058","question":"中国历史最长的朝代是：","trueAnswer":"选项A：周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5560&s=1233264058","version":4},{"answers":["选项A：1930年","选项B：1931年","选项C：1932年","选项D：1937年"],"mid":"1185485099","question":"九一八事变始于","trueAnswer":"选项B：1931年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5586&s=1185485099","version":4},{"answers":["选项A：方九皋","选项B：九方皋"],"mid":"1194550579","question":"春秋战国时期和伯乐齐名的相马专家是：","trueAnswer":"选项A：方九皋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5598&s=1194550579","version":4},{"answers":["选项A：石斧木棒","选项B：锄头","选项C：耙","选项D：铜刀"],"mid":"1184776681","question":"刀耕时代用的工具是","trueAnswer":"选项A：石斧木棒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5608&s=1184776681","version":4},{"answers":["选项A：1965","选项B：1967","选项C：1969"],"mid":"1180625229","question":"哪一年，我国第一颗氢弹爆炸试验成功？","trueAnswer":"选项B：1967、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5614&s=1180625229","version":4},{"answers":["选项A：关天培","选项B：林则徐","选项C：冯子才","选项D：聂时成"],"mid":"1214251982","question":"在鸦片战争中，殉国于虎门靖远炮台的是","trueAnswer":"选项A：关天培、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5618&s=1214251982","version":4},{"answers":["选项A：1689.7.1","选项B：1789.7.14","选项C：1889.7.14"],"mid":"1202010492","question":"法国资产阶级革命爆发的时间","trueAnswer":"选项B：1789.7.14、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5622&s=1202010492","version":4},{"answers":["选项A：午门","选项B：石景山","选项C：菜市口","选项D：八宝山"],"mid":"1182142993","question":"9月28日，谭嗣同等六人被杀害于北京","trueAnswer":"选项C：菜市口、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5623&s=1182142993","version":4},{"answers":["选项A：1925","选项B：1928","选项C：1936","选项D：1941"],"mid":"1208823073","question":"世界上第一次由广播公司正式播送电视节目是哪年？","trueAnswer":"选项C：1936、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5664&s=1208823073","version":4},{"answers":["选项A：古希腊","选项B：古埃及","选项C：古罗马","选项D：古印度"],"mid":"1195101125","question":"现在世界上通用的历法——公历，有人曾似是而非地称之为“西历”。其实，究其根源，这种历法并非产生于西方，而是产生于6000多年前的","trueAnswer":"选项B：古埃及、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5669&s=1195101125","version":4},{"answers":["选项A：1886年5月1日","选项B：1889年7月14日","选项C：1918年5月1日","选项D：1912年7月14日"],"mid":"1227270803","question":"“五一”国际劳动节诞生于什么时候？","trueAnswer":"选项B：1889年7月14日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5670&s=1227270803","version":4},{"answers":["选项A：车裂","选项B：绞刑","选项C：上断头台","选项D：服毒"],"mid":"1184240700","question":"密特朗取消死刑前，法国主要采用何种方式行刑","trueAnswer":"选项C：上断头台、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5689&s=1184240700","version":4},{"answers":["选项A：李莲英","选项B：魏仲贤","选项C：郑和","选项D：小桂子"],"mid":"1176051689","question":"明朝被称为九千岁的太监是","trueAnswer":"选项B：魏仲贤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5693&s=1176051689","version":4},{"answers":["选项A：聪明伶俐的人","选项B：以唱戏为职业的人","选项C：宦官","选项D：地位最低的人"],"mid":"1237180977","question":"中国古代伶人指的是","trueAnswer":"选项B：以唱戏为职业的人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5694&s=1237180977","version":4},{"answers":["选项A：周瑜","选项B：项羽","选项C：曹操","选项D：张飞"],"mid":"1222158404","question":"关羽在华容道放走了谁","trueAnswer":"选项C：曹操、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5695&s=1222158404","version":4},{"answers":["选项A：刘邦","选项B：项羽","选项C：韩信","选项D：关羽"],"mid":"1225410744","question":"萧何月下追谁","trueAnswer":"选项C：韩信、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5696&s=1225410744","version":4},{"answers":["选项A：马","选项B：龙","选项C：牛","选项D：麒麟"],"mid":"1232085416","question":"中国第一枚邮票的是以什么图案为主图","trueAnswer":"选项B：龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5700&s=1232085416","version":4},{"answers":["选项A：陈琳","选项B：辛眦","选项C：逢纪","选项D：审配"],"mid":"1197481607","question":"下列文人，哪一个不是袁绍的部下？","trueAnswer":"选项B：辛眦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5715&s=1197481607","version":4},{"answers":["选项A：赤壁","选项B：博望坡","选项C：樊城","选项D：长坂坡"],"mid":"1187484924","question":"诸葛亮初次打胜仗是在哪里？","trueAnswer":"选项B：博望坡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5716&s=1187484924","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮草船借箭","选项B：蒋干盗书","选项C：孙策怒斩于吉","选项D：诸葛亮布“八卦阵”"],"mid":"1236579726","question":"下列哪一件事是真实的？","trueAnswer":"选项D：诸葛亮布“八卦阵”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5717&s=1236579726","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮","选项B：马良","选项C：李恢","选项D：简雍"],"mid":"1184852440","question":"谁说服马超投降刘备？","trueAnswer":"选项C：李恢、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5718&s=1184852440","version":4},{"answers":["选项A：张嶷","选项B：马忠","选项C：冯习","选项D：沙摩柯"],"mid":"1236999488","question":"下列将领中，谁不是在吴蜀夷陵之战中战死的？","trueAnswer":"选项A：张嶷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5719&s=1236999488","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：马腾","选项C：吉太医","选项D：秦庆童"],"mid":"1194848703","question":"谁没有参加密杀曹操的活动？","trueAnswer":"选项D：秦庆童、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5720&s=1194848703","version":4},{"answers":["选项A：下邳","选项B：徐州","选项C：北海","选项D：豫州"],"mid":"1220283247","question":"吕布在哪里被杀？","trueAnswer":"选项A：下邳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5721&s=1220283247","version":4},{"answers":["选项A：匈奴","选项B：乌桓","选项C：袁绍","选项D：张绣"],"mid":"1212155245","question":"著名的《观沧海》是曹操攻击什么地方时写的？","trueAnswer":"选项B：乌桓、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5722&s=1212155245","version":4},{"answers":["选项A：乌戈国","选项B：西羌","选项C：吴国","选项D：匈奴"],"mid":"1226088145","question":"诸葛亮七擒孟获，期间孟获不断四处求救，下列哪个国家受到孟获的求救？","trueAnswer":"选项A：乌戈国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5723&s=1226088145","version":4},{"answers":["选项A：陈琳","选项B：焦触","选项C：张郃","选项D：文聘"],"mid":"1189260109","question":"下列哪个人不是从袁绍处投到曹操的？","trueAnswer":"选项D：文聘、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5724&s=1189260109","version":4},{"answers":["选项A：空城计","选项B：上方谷","选项C：汉中","选项D：长安"],"mid":"1225074307","question":"司马懿父子在哪次战役中几乎丧命？","trueAnswer":"选项B：上方谷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5725&s=1225074307","version":4},{"answers":["选项A：平定南蛮，使人民安居乐业。","选项B：制造木牛流马。","选项C：为后人留下几百篇文章。","选项D：把蜀国建设的十分富强。"],"mid":"1187438059","question":"以下哪一条不是诸葛亮的功劳？","trueAnswer":"选项C：为后人留下几百篇文章。、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5726&s=1187438059","version":4},{"answers":["选项A：戏称曹操小名","选项B：说了曹操的坏话","选项C：借曹操之名陷害百姓","选项D：偷了曹操的东西"],"mid":"1219005572","question":"孔融因何理由被曹操杀了？","trueAnswer":"选项B：说了曹操的坏话、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5727&s=1219005572","version":4},{"answers":["选项A：拍马屁，贿赂大臣","选项B：护驾有功","选项C：其妹是太后","选项D：深得民心"],"mid":"1178262424","question":"董卓因何当上相国？","trueAnswer":"选项B：护驾有功、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5729&s=1178262424","version":4},{"answers":["选项A：李典、于禁","选项B：庞德、曹仁","选项C：于禁、庞德","选项D：董衡、董超"],"mid":"1229792172","question":"关羽水淹七军擒获的将领是谁？","trueAnswer":"选项C：于禁、庞德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5730&s=1229792172","version":4},{"answers":["选项A：麦城","选项B：临沮","选项C：江陵","选项D：江夏"],"mid":"1178582172","question":"关羽父子在哪里被擒？","trueAnswer":"选项B：临沮、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5731&s=1178582172","version":4},{"answers":["选项A：袁绍","选项B：袁术","选项C：吕布","选项D：曹操"],"mid":"1226010811","question":"公孙瓒被谁所灭？","trueAnswer":"选项A：袁绍、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5732&s=1226010811","version":4},{"answers":["选项A：绵竹","选项B：剑阁","选项C：定军山","选项D：祁山"],"mid":"1224154389","question":"邓艾绕过汉中奇袭西蜀，在哪里杀死了诸葛亮的儿子诸葛瞻？","trueAnswer":"选项A：绵竹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5733&s=1224154389","version":4},{"answers":["选项A：阮籍","选项B：嵇康","选项C：孔融","选项D：王戎"],"mid":"1203462901","question":"魏晋时期，出现“竹林七贤”，他们十分有才干且不追求功名利禄，下列谁不是竹林七贤之一？","trueAnswer":"选项C：孔融、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5734&s=1203462901","version":4},{"answers":["选项A：张飞","选项B：典韦","选项C：甘宁","选项D：陆逊"],"mid":"1236451265","question":"仅用一百个兵劫掉曹操大营的人是谁？","trueAnswer":"选项C：甘宁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5735&s=1236451265","version":4},{"answers":["选项A：夏侯霸","选项B：夏侯渊","选项C：夏侯杰","选项D：夏侯敦"],"mid":"1201714475","question":"张飞于长坂坡吼死了哪位曹军大将？","trueAnswer":"选项C：夏侯杰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5736&s=1201714475","version":4},{"answers":["选项A：关羽","选项B：张飞`","选项C：赵云","选项D：马超"],"mid":"1190818506","question":"谁被誉为“一身都是胆”？","trueAnswer":"选项C：赵云、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5737&s=1190818506","version":4},{"answers":["选项A：徐庶","选项B：鲁肃","选项C：顾雍","选项D：虞翻"],"mid":"1175110765","question":"化名“单福”的谋士是谁？","trueAnswer":"选项A：徐庶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5738&s=1175110765","version":4},{"answers":["选项A：赵云","选项B：关羽","选项C：魏延","选项D：廖化"],"mid":"1194698234","question":"谁收服了黄忠？","trueAnswer":"选项B：关羽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5739&s=1194698234","version":4},{"answers":["选项A：曹爽","选项B：曹髦","选项C：曹植","选项D：曹彰"],"mid":"1208882264","question":"“司马昭之心，路人皆知”是谁说的话？","trueAnswer":"选项B：曹髦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5740&s=1208882264","version":4},{"answers":["选项A：吕布与丁原","选项B：刘备与刘封","选项C：马腾与马超","选项D：关羽与关平"],"mid":"1221040008","question":"三国时期，很多人结拜为义子、义父，下列哪一对不是义子、义父关系？","trueAnswer":"选项C：马腾与马超、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5741&s=1221040008","version":4},{"answers":["选项A：马延、张剀","选项B：焦触、张南","选项C：董衡、董超","选项D：宋宪、魏续"],"mid":"1173838370","question":"在赤壁之战前，曹操曾与孙权打了一仗，结果曹军大败，两员大将被杀，他们是谁？","trueAnswer":"选项B：焦触、张南、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5742&s=1173838370","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮","选项B：庞统","选项C：徐庶","选项D：姜维"],"mid":"1228548290","question":"曹仁布的“八门金锁阵”被谁破了？","trueAnswer":"选项C：徐庶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5743&s=1228548290","version":4},{"answers":["选项A：赵云","选项B：典韦","选项C：孙策","选项D：文丑"],"mid":"1199567939","question":"谁被称为“小霸王”？","trueAnswer":"选项C：孙策、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5745&s=1199567939","version":4},{"answers":["选项A：司马懿","选项B：陆逊","选项C：黄承彦","选项D：周瑜"],"mid":"1201658316","question":"诸葛亮的“八阵图”被谁破了？","trueAnswer":"选项C：黄承彦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5746&s=1201658316","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：孙坚","选项C：袁绍","选项D：刘备"],"mid":"1235749424","question":"曹操缴榜文以擒董卓，十八路诸侯来会盟，谁为盟主？","trueAnswer":"选项C：袁绍、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5747&s=1235749424","version":4},{"answers":["选项A：马超","选项B：王平","选项C：黄忠","选项D：孟达"],"mid":"1203619022","question":"谁是从曹操处投到刘备处的？","trueAnswer":"选项B：王平、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5748&s=1203619022","version":4},{"answers":["选项A：赵云","选项B：马岱","选项C：魏延","选项D：孟达"],"mid":"1202446767","question":"谁背叛了刘备？","trueAnswer":"选项C：魏延、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5749&s=1202446767","version":4},{"answers":["选项A：杜斌丞","选项B：杨杏佛","选项C：杜重远","选项D：李公朴","选项E：闻一多"],"mid":"1180715217","question":"全面内战爆发后，国民党反动派在昆明杀害的民盟中央委员是：","trueAnswer":"选项D：李公朴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5753&s=1180715217","version":4},{"answers":["选项A：1986年","选项B：1984年","选项C：1988年"],"mid":"1215324076","question":"我国发射第一颗通信卫星是在：","trueAnswer":"选项B：1984年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5757&s=1215324076","version":4},{"answers":["选项A：马歇尔","选项B：魏德迈","选项C：赫尔利"],"mid":"1186389755","question":"抗战胜利后，美国总统杜鲁门为调处国共关系，派遣的总统驻华特使是：","trueAnswer":"选项A：马歇尔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5759&s=1186389755","version":4},{"answers":["选项A：夏","选项B：商","选项C：西周","选项D：春秋"],"mid":"1211967260","question":"我国最早制造和使用青铜器是在:","trueAnswer":"选项B：商、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5788&s=1211967260","version":4},{"answers":["选项A：公元前841年","选项B：前770年","选项C：前476年"],"mid":"1220525122","question":"我国有确切纪年的开始是在:","trueAnswer":"选项C：前476年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5789&s=1220525122","version":4},{"answers":["选项A：夏朝","选项B：商朝","选项C：西朝","选项D：春秋青铜器中的精品"],"mid":"1227447222","question":"四羊方尊是:","trueAnswer":"选项D：春秋青铜器中的精品、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5790&s=1227447222","version":4},{"answers":["选项A：170万前年","选项B：一万八千年","选项C：四五十万年前"],"mid":"1236384132","question":"山顶洞人生活在距今约:","trueAnswer":"选项B：一万八千年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5791&s=1236384132","version":4},{"answers":["选项A：原始人群","选项B：母系氏族","选项C：父系氏族"],"mid":"1194864116","question":"山顶洞人的社会组织是:","trueAnswer":"选项B：母系氏族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5792&s=1194864116","version":4},{"answers":["选项A：莫斯科保卫战","选项B：珍珠港事件","选项C：欧洲第二战场的开辟","选项D：斯大林格勒保卫战"],"mid":"1221984037","question":"第二次世界大战的转折点是:","trueAnswer":"选项D：斯大林格勒保卫战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5797&s=1221984037","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1215889815","question":"老子是春秋晚期的思想家","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5798&s=1215889815","version":4},{"answers":["选项A：隋炀帝","选项B：明太祖","选项C：元太祖"],"mid":"1235184558","question":"下面哪一位不是开国皇帝：","trueAnswer":"选项A：隋炀帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5812&s=1235184558","version":4},{"answers":["选项A：米开朗基罗","选项B：达芬奇","选项C：乔托","选项D：拉菲尔"],"mid":"1197625183","question":"下面哪一位不是意大利文艺复兴时期的“三杰”：","trueAnswer":"选项C：乔托、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5814&s=1197625183","version":4},{"answers":["选项A：路易十四","选项B：路易十五","选项C：路易十六"],"mid":"1204548913","question":"哪一位法国君王被称为“太阳王”：","trueAnswer":"选项A：路易十四、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5816&s=1204548913","version":4},{"answers":["选项A：皇太极","选项B：乾隆","选项C：雍正","选项D：康熙","选项E：顺治"],"mid":"1216066279","question":"清朝第三个皇帝是谁?","trueAnswer":"选项D：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5818&s=1216066279","version":4},{"answers":["选项A：1982","选项B：1984","选项C：1986","选项D：1988"],"mid":"1200983686","question":"中国哪一年发射了第一颗地球同步静止轨道卫星？","trueAnswer":"选项B：1984、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5835&s=1200983686","version":4},{"answers":["选项A：1953","选项B：1954","选项C：1955","选项D：1956"],"mid":"1173997961","question":"克格勃成立于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1954、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5841&s=1173997961","version":4},{"answers":["选项A：青龙","选项B：白虎","选项C：朱雀","选项D：玄武","选项A：青龙、","选项B：白虎、","选项C：朱雀、"],"mid":"1230555357","question":"下列哪种是古代四大神兽（多选）","trueAnswer":"选项A：青龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5846&s=1230555357","version":4},{"answers":["选项A：商周时期","选项B：春秋战国时期","选项C：西汉时期","选项D：东汉时期"],"mid":"1175657344","question":"中医著名古籍《黄帝内经》约成书于","trueAnswer":"选项B：春秋战国时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5857&s=1175657344","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：北宋","选项C：南宋","选项D：明代"],"mid":"1230583720","question":"国家药局最早设立于什么朝代？","trueAnswer":"选项B：北宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5861&s=1230583720","version":4},{"answers":["选项A：魏格纳","选项B：莫里"],"mid":"1206651696","question":"谁最早提出大陆漂移学说？","trueAnswer":"选项A：魏格纳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5870&s=1206651696","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：新西兰","选项C：尼泊尔","选项D：英国","选项B：新西兰、"],"mid":"1236530759","question":"哪两个国家的登山运动员在同一年登上珠穆朗玛峰？（多选）","trueAnswer":"选项B：新西兰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5871&s=1236530759","version":4},{"answers":["选项A：王昭君","选项B：杨贵妃","选项C：西施","选项D：貂禅"],"mid":"1226343465","question":"中国古代四大美人中“沉鱼”是用来形容哪一位？","trueAnswer":"选项C：西施、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5888&s=1226343465","version":4},{"answers":["选项A：纳米比亚的独立","选项B：津巴布伟的独立","选项C：干果的独立","选项D：朝鲜的独立"],"mid":"1204474361","question":"标志着世界殖民体系的彻底灭亡的大事是？","trueAnswer":"选项A：纳米比亚的独立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5889&s=1204474361","version":4},{"answers":["选项A：玄奘","选项B：玄真","选项C：鉴真"],"mid":"1198889979","question":"唐玄宗时应日本僧人邀请6次东渡，终于到达日本的僧人是谁。","trueAnswer":"选项C：鉴真、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5907&s=1198889979","version":4},{"answers":["选项A：诗经","选项B：易筋经","选项C：金刚经","选项D：唐诗三百首"],"mid":"1185616806","question":"唐代印制的世界上现存最早标有确切日期的雕版印刷品是？","trueAnswer":"选项C：金刚经、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5908&s=1185616806","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：中国人","选项C：英国人","选项D：法国人"],"mid":"1223014019","question":"第一个测出子午线长度的人是？","trueAnswer":"选项B：中国人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5909&s=1223014019","version":4},{"answers":["选项A：铁木真","选项B：窝阔台","选项C：拖雷","选项D：忽必烈"],"mid":"1188066531","question":"灭南宋统一全国的元朝皇帝是谁？","trueAnswer":"选项D：忽必烈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5910&s=1188066531","version":4},{"answers":["选项A：元朝","选项B：明朝","选项C：清朝"],"mid":"1223998202","question":"故宫是哪一朝兴建的？","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5916&s=1223998202","version":4},{"answers":["选项A：秘密监狱","选项B：特务机关","选项C：高等学府","选项D：行政部门"],"mid":"1174595484","question":"古代的国子监是","trueAnswer":"选项C：高等学府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5917&s=1174595484","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1223459280","question":"中国第一枚邮票是什么时期发行的","trueAnswer":"选项D：清朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5918&s=1223459280","version":4},{"answers":["选项A：道光","选项B：同治","选项C：顺治","选项D：康熙"],"mid":"1228906154","question":"清朝皇帝中最勤奋好学的是","trueAnswer":"选项D：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5922&s=1228906154","version":4},{"answers":["选项A：手工作坊","选项B：特务机关","选项C：皇家园林","选项D：兵营"],"mid":"1199160714","question":"明代的东厂、西厂是","trueAnswer":"选项B：特务机关、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5923&s=1199160714","version":4},{"answers":["选项A：晏婴","选项B：聂政","选项C：专诸","选项D：荆轲"],"mid":"1200685032","question":"下述人物中哪位不是刺客","trueAnswer":"选项A：晏婴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5924&s=1200685032","version":4},{"answers":["选项A：武器","选项B：饰物","选项C：农具","选项D：餐具"],"mid":"1219354039","question":"古时的戟是一种","trueAnswer":"选项A：武器、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5933&s=1219354039","version":4},{"answers":["选项A：后园","选项B：张园","选项C：林园","选项D：沈园"],"mid":"1217124414","question":"陆游与唐婉分离后数年又在哪里重逢过","trueAnswer":"选项D：沈园、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5935&s=1217124414","version":4},{"answers":["选项A：张仲景","选项B：华佗","选项C：扁鹊","选项D：李时珍"],"mid":"1190755231","question":"古代体操五禽戏为谁所创","trueAnswer":"选项B：华佗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5936&s=1190755231","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：法国","选项C：英国","选项D：德国"],"mid":"1187691605","question":"世界第一个试管婴儿在哪一国诞生","trueAnswer":"选项C：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5940&s=1187691605","version":4},{"answers":["选项A：李陵","选项B：李广","选项C：杨业","选项D：霍去病"],"mid":"1214151856","question":"司马迁是因为替谁说情而受腐刑","trueAnswer":"选项A：李陵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5943&s=1214151856","version":4},{"answers":["选项A：晏婴","选项B：孙膑","选项C：计然","选项D：宋玉"],"mid":"1217887955","question":"春秋时谁二桃杀三士","trueAnswer":"选项A：晏婴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5944&s=1217887955","version":4},{"answers":["选项A：庆王府","选项B：恭王府","选项C：宁王府"],"mid":"1205144231","question":"和琛的王府是哪个？","trueAnswer":"选项B：恭王府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5954&s=1205144231","version":4},{"answers":["选项A：韩信","选项B：萧何","选项C：刘邦","选项D：张良","选项A：韩信、","选项B：萧何、"],"mid":"1178697378","question":"“汉初三杰”指谁？（多选）","trueAnswer":"选项A：韩信、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5966&s=1178697378","version":4},{"answers":["选项A：吴用","选项B：宋江","选项C：戴宇"],"mid":"1237163374","question":"“及时雨”指谁？","trueAnswer":"选项B：宋江、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5969&s=1237163374","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8","选项E：9"],"mid":"1182701732","question":"布达拉宫始建于公元_________世纪，是藏王松赞干布为远嫁西藏的唐朝文成公主而建。布达拉宫是当今世界上海拔最高、规模最大的宫殿式建筑群，海拔3700多米，占地总面积36万余平方米。","trueAnswer":"选项C：7、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=5973&s=1182701732","version":4},{"answers":["选项A：1950年","选项B：1951年","选项C：1956年","选项D：1973年"],"mid":"1220782604","question":"我国开始征收契税的时间是哪一年？","trueAnswer":"选项A：1950年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6002&s=1220782604","version":4},{"answers":["选项A：法","选项B：礼","选项C：宗教戒律","选项D：习惯"],"mid":"1236854023","question":"中国古代婚姻法最重要的渊源是什麽？","trueAnswer":"选项B：礼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6008&s=1236854023","version":4},{"answers":["选项A：买卖婚","选项B：交换婚","选项C：劳役婚","选项D：掠夺婚","选项E：共诺婚","选项A：买卖婚、","选项B：交换婚、"],"mid":"1185909786","question":"古代社会通行的有偿婚包括哪些？（多选）","trueAnswer":"选项A：买卖婚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6009&s=1185909786","version":4},{"answers":["选项A：古巴比伦人","选项B：苏美尔人","选项C：古埃及人","选项D：古印度人"],"mid":"1239243665","question":"最早的楔形文字使用者是:","trueAnswer":"选项B：苏美尔人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6013&s=1239243665","version":4},{"answers":["选项A：襄樊","选项B：长沙","选项C：岳阳","选项D：武汉"],"mid":"1204424369","question":"三国演义中的周瑜死于巴丘,是现在的:","trueAnswer":"选项C：岳阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6015&s=1204424369","version":4},{"answers":["选项A：英","选项B：美"],"mid":"1229914255","question":"第一个提出“知识就是力量”的人是_________国著名的唯物主义哲学家和科学家弗兰西斯．培根。","trueAnswer":"选项A：英、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6024&s=1229914255","version":4},{"answers":["选项A：北京人","选项B：元谋人","选项C：蓝田人","选项D：山顶洞人"],"mid":"1192078414","question":"现在知道的我国境内的较早古人类有","trueAnswer":"选项B：元谋人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6030&s=1192078414","version":4},{"answers":["选项A：雅各宾派分裂","选项B：热月政变","选项C：雾月政变","选项D：法兰西第一帝国建立"],"mid":"1196836094","question":"标志18世纪末法国资产阶级革命结束的事件是","trueAnswer":"选项B：热月政变、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6034&s=1196836094","version":4},{"answers":["选项A：两个德国统一","选项B：立陶宛，爱沙尼亚，拉脱维亚独立","选项C：东欧各国共产党纷纷丧失政权","选项D：南斯拉夫一分为五"],"mid":"1176705261","question":"1990年东欧，苏联发生的事件中不包括","trueAnswer":"选项D：南斯拉夫一分为五、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6035&s=1176705261","version":4},{"answers":["选项A：日内瓦会议","选项B：巴黎会议","选项C：罗马会议","选项D：马斯特里赫特会议"],"mid":"1202358799","question":"1991年12月，欧共体12国首脑召开的欧共体发达国家发展进程中具有里程碑意义的会议是：","trueAnswer":"选项D：马斯特里赫特会议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6045&s=1202358799","version":4},{"answers":["选项A：马拉喀什谈判","选项B：马德里谈判","选项C：“乌拉圭回合”谈判","选项D：“巴拉圭回合”谈判"],"mid":"1190836884","question":"世界贸易组织(WTO)是在哪界会议上正式成立的？","trueAnswer":"选项C：“乌拉圭回合”谈判、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6046&s=1190836884","version":4},{"answers":["选项A：1930","选项B：1931","选项C：1932"],"mid":"1200858039","question":"美国帝国大厦建于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1931、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6051&s=1200858039","version":4},{"answers":["选项A：冀","选项B：淮","选项C：徐","选项D：青","选项E：荆","选项F：豫","选项A：冀、","选项C：徐、","选项D：青、","选项E：荆、"],"mid":"1178640661","question":"大禹治水时把天下分为九个州，以下哪几个州是其中的5个？（多选）","trueAnswer":"选项A：冀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6058&s=1178640661","version":4},{"answers":["选项A：鲁国","选项B：齐国","选项C：宋国"],"mid":"1218653106","question":"孔子在哪个国家出生？","trueAnswer":"选项A：鲁国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6059&s=1218653106","version":4},{"answers":["选项A：巴黎－马德里","选项B：巴黎－里昂","选项C：巴黎－纽约"],"mid":"1189666294","question":"汽车竞赛始于1894年，当时的赛程为：","trueAnswer":"选项B：巴黎－里昂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6066&s=1189666294","version":4},{"answers":["选项A：1234年至1241年","选项B：1217年至1223年","选项C：1253年至1258年","选项D：1223年至1234年"],"mid":"1182866018","question":"蒙古第一次西征是","trueAnswer":"选项B：1217年至1223年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6068&s=1182866018","version":4},{"answers":["选项A：1267年","选项B：1367年","选项C：1276年","选项D：1376年"],"mid":"1198157457","question":"襄樊之战发生在哪一年","trueAnswer":"选项A：1267年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6069&s=1198157457","version":4},{"answers":["选项A：明景宗 朱祁钰","选项B：明武宗 朱厚照","选项C：明神宗 朱诩钧","选项D：明英宗 朱祁镇"],"mid":"1186932712","question":"被瓦刺兵俘去，后有复辟的皇帝是","trueAnswer":"选项D：明英宗 朱祁镇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6072&s=1186932712","version":4},{"answers":["选项A：墨西哥","选项B：美国","选项C：阿根廷","选项D：苏联"],"mid":"1218382829","question":"托洛茨基被克格勃杀害于哪国","trueAnswer":"选项A：墨西哥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6073&s=1218382829","version":4},{"answers":["选项A：道光","选项B：乾隆","选项C：胤祯","选项D：顺治"],"mid":"1226401128","question":"清代唯一一位以嫡长子身份即位的皇帝是","trueAnswer":"选项A：道光、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6074&s=1226401128","version":4},{"answers":["选项A：乡试","选项B：会试","选项C：殿试","选项D：院试"],"mid":"1237580541","question":"明代科举制度考试等级不包括：","trueAnswer":"选项D：院试、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6075&s=1237580541","version":4},{"answers":["选项A：赵普","选项B：张居正","选项C：王安石","选项D：商鞅"],"mid":"1198780516","question":"谁推行一条鞭法，减轻农民负担","trueAnswer":"选项B：张居正、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6077&s=1198780516","version":4},{"answers":["选项A：关羽、张飞、赵云、魏延、王平","选项B：张飞、赵云、马超、王平、刘备","选项C：关羽、马超、黄忠、赵云、魏延","选项D：关羽、张飞、赵云、马超、黄忠"],"mid":"1190885498","question":"“五虎将”是指","trueAnswer":"选项D：关羽、张飞、赵云、马超、黄忠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6100&s=1190885498","version":4},{"answers":["选项A：朱诺","选项B：黛安娜","选项C：朱彼得","选项D：维纳斯"],"mid":"1196039832","question":"希腊神话中赫拉也就是罗马神话中的：","trueAnswer":"选项A：朱诺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6101&s=1196039832","version":4},{"answers":["选项A：蒋介石","选项B：汪精卫","选项C：何应钦"],"mid":"1177649923","question":"“宁可枉杀千人，不可使一人漏网”是谁的口号？","trueAnswer":"选项B：汪精卫、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6118&s=1177649923","version":4},{"answers":["选项A：元","选项B：宋","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1232015600","question":"五粮液酒历次蝉联“国家名酒”金奖，九一年被评为中国“十大驰名商标”；继1915年获巴拿马金奖八十年之后，1995年再获巴拿马国际贸易博览会酒类唯一金奖。我国的五粮液最早酿造是在_________朝。","trueAnswer":"选项C：明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6141&s=1232015600","version":4},{"answers":["选项A：婆罗门","选项B：刹帝利","选项C：吠舍","选项D：首陀罗"],"mid":"1208077896","question":"古印度的种姓制度中哪一个地位最低","trueAnswer":"选项D：首陀罗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6150&s=1208077896","version":4},{"answers":["选项A：十岁","选项B：十一岁","选项C：十二岁","选项D：十三岁"],"mid":"1176913279","question":"甘罗多大年纪成为相国","trueAnswer":"选项C：十二岁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6151&s=1176913279","version":4},{"answers":["选项A：饭客","选项B：食客","选项C：刺客","选项D：吃客"],"mid":"1180189469","question":"孟尝君招收到门下的人才称为","trueAnswer":"选项B：食客、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6155&s=1180189469","version":4},{"answers":["选项A：阿育王","选项B：所罗门王","选项C：大流士","选项D：冈比西斯"],"mid":"1219224545","question":"下列哪位国王曾放下屠刀，立地成佛","trueAnswer":"选项A：阿育王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6156&s=1219224545","version":4},{"answers":["选项A：百合花","选项B：柳条","选项C：橄榄枝","选项D：月桂"],"mid":"1174527290","question":"古奥林匹克竞赛优胜者要戴上用什么编成的王冠","trueAnswer":"选项D：月桂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6160&s=1174527290","version":4},{"answers":["选项A：汨罗江","选项B：长江","选项C：淮河","选项D：丽江"],"mid":"1202093503","question":"屈原是投哪条江自尽的","trueAnswer":"选项A：汨罗江、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6164&s=1202093503","version":4},{"answers":["选项A：盾牌","选项B：长矛","选项C：剑","选项D：弓箭"],"mid":"1235657976","question":"下述哪种武器不属中世纪骑士的必需装备","trueAnswer":"选项D：弓箭、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6165&s=1235657976","version":4},{"answers":["选项A：风","选项B：云","选项C：雨","选项D：雷"],"mid":"1201856220","question":"黄帝氏族以什么为图腾","trueAnswer":"选项B：云、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6166&s=1201856220","version":4},{"answers":["选项A：雅典","选项B：斯巴达","选项C：特洛伊","选项D：罗马"],"mid":"1193907101","question":"马拉松比赛最初的长度以城市马拉松到哪里的距离为准","trueAnswer":"选项A：雅典、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6167&s=1193907101","version":4},{"answers":["选项A：长发","选项B：喇叭裤","选项C：花衬衫","选项D：松糕鞋"],"mid":"1190128504","question":"下列哪项不是嬉皮士的典型装扮","trueAnswer":"选项D：松糕鞋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6168&s=1190128504","version":4},{"answers":["选项A：哀思库罗斯","选项B：阿里斯托芬","选项C：希罗多德","选项D：伯里克利"],"mid":"1195082875","question":"历史之父指的是","trueAnswer":"选项C：希罗多德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6169&s=1195082875","version":4},{"answers":["选项A：黄帝时代","选项B：尧舜禹时代","选项C：夏","选项D：商"],"mid":"1200550839","question":"我国的奴隶社会开始于","trueAnswer":"选项C：夏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6171&s=1200550839","version":4},{"answers":["选项A：1993.5.18","选项B：1990.7.16","选项C：1992.5.17","选项D：1996.7.15"],"mid":"1197582414","question":"新慕尼黑机场启用时间是：","trueAnswer":"选项C：1992.5.17、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6190&s=1197582414","version":4},{"answers":["选项A：1920.7.17","选项B：1921.8.18","选项C：1923.9.19","选项D：1924.10.20"],"mid":"1199544492","question":"前奥委会主席萨马兰奇出生于：","trueAnswer":"选项A：1920.7.17、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6192&s=1199544492","version":4},{"answers":["选项A：1901.8.26","选项B：1901.8.27"],"mid":"1188858425","question":"陈毅同志出生于：","trueAnswer":"选项A：1901.8.26、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6196&s=1188858425","version":4},{"answers":["选项A：七国之乱","选项B：土木之变","选项C：靖康之变","选项D：陈桥兵变"],"mid":"1180142798","question":"下列哪一事件具有政变性质：","trueAnswer":"选项D：陈桥兵变、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6213&s=1180142798","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：明朝","选项C：秦始皇","选项D：春秋战国"],"mid":"1213986539","question":"请问八达岭万里长城是由哪个朝代所建？","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6218&s=1213986539","version":4},{"answers":["选项A：1小时","选项B：2小时"],"mid":"1229982688","question":"中国古代的一个时辰代表现在的多少时间？","trueAnswer":"选项B：2小时、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6232&s=1229982688","version":4},{"answers":["选项A：成吉思汗","选项B：李世民","选项C：忽必烈"],"mid":"1211910311","question":"涮羊肉的创始者是谁？","trueAnswer":"选项C：忽必烈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6252&s=1211910311","version":4},{"answers":["选项A：羊","选项B：牛","选项C：鸭"],"mid":"1216874098","question":"《王二小》在山坡上放什么动物，来给游击队放哨？","trueAnswer":"选项B：牛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6254&s=1216874098","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝"],"mid":"1190802108","question":"放“鞭炮”这个传统习俗，可有很久的历史了，但花炮的制作形成规模是在哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6256&s=1190802108","version":4},{"answers":["选项A：龚自珍","选项B：林则徐","选项C：马建忠","选项D：薛福成"],"mid":"1197189858","question":"中国近代史上睁眼看世界的第一人是？","trueAnswer":"选项B：林则徐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6257&s=1197189858","version":4},{"answers":["选项A：一二．一惨案","选项B：较场口惨案","选项C：五二Ｏ惨案","选项D：下关惨案"],"mid":"1198209269","question":"1947年国民党反动派残酷镇压国统区“反饥饿、反内战、反迫害”的学生运动，制造的流血惨案是？","trueAnswer":"选项C：五二Ｏ惨案、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6266&s=1198209269","version":4},{"answers":["选项A：高指标","选项B：瞎指挥","选项C：浮夸风","选项D：“共产风”","选项A：高指标、","选项B：瞎指挥、","选项C：浮夸风、"],"mid":"1184494983","question":"＂大跃进＂运动和人民公社化运动中＂左＂倾错误的主要标志是？（多选）","trueAnswer":"选项A：高指标、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6267&s=1184494983","version":4},{"answers":["选项A：1949年10月","选项B：1950年5月","选项C：1951年5月","选项D：1951年10月"],"mid":"1232120784","question":"人民解放军解放全国在陆的时间是？","trueAnswer":"选项D：1951年10月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6270&s=1232120784","version":4},{"answers":["选项A：8月14日","选项B：8月15日","选项C：9月2日","选项D：9月3日"],"mid":"1195146976","question":"1945年日本政府正式宣布无条件投降的时间是？","trueAnswer":"选项B：8月15日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6274&s=1195146976","version":4},{"answers":["选项A：周恩来","选项B：恽代英","选项C：萧楚女","选项D：廖仲恺"],"mid":"1207493200","question":"黄埔军校成立时，担任党代表的是？","trueAnswer":"选项D：廖仲恺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6277&s=1207493200","version":4},{"answers":["选项A：15年多","选项B：12年","选项C：13年","选项D：11年"],"mid":"1179485829","question":"中国复关变成了入世，这前前后后历经了多少年的时间，充满了各种各样的挑战。","trueAnswer":"选项A：15年多、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6286&s=1179485829","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：多哈","选项C：华盛顿","选项D：西雅图"],"mid":"1189492189","question":"1999年11月15日，中美双方在哪里签署了关于中国加入世贸组织的双边协议？","trueAnswer":"选项A：北京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6293&s=1189492189","version":4},{"answers":["选项A：春秋战国","选项B：楚汉争霸时期","选项C：宋朝","选项D：五代"],"mid":"1222468763","question":"最早的风筝用于战争是在哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：楚汉争霸时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6340&s=1222468763","version":4},{"answers":["选项A：康熙","选项B：顺治","选项C：雍正","选项D：乾隆"],"mid":"1231940394","question":"文字狱是清朝哪位皇帝兴起的","trueAnswer":"选项A：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6348&s=1231940394","version":4},{"answers":["选项A：夏周","选项B：秦汉","选项C：三国","选项D：五代"],"mid":"1230604752","question":"嵇康是哪一时期的琴家","trueAnswer":"选项C：三国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6349&s=1230604752","version":4},{"answers":["选项A：笛","选项B：鼓","选项C：琵琶","选项D：埙"],"mid":"1217925970","question":"唐代的乐队，使用的主要乐器是","trueAnswer":"选项C：琵琶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6350&s=1217925970","version":4},{"answers":["选项A：汉","选项B：唐","选项C：宋","选项D：元"],"mid":"1223977251","question":"拼音中四声起于","trueAnswer":"选项D：元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6351&s=1223977251","version":4},{"answers":["选项A：序幕","选项B：高潮","选项C：尾声","选项D：一种道具"],"mid":"1226831732","question":"元杂剧的“楔子”即","trueAnswer":"选项A：序幕、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6352&s=1226831732","version":4},{"answers":["选项A：1996","选项B：1997","选项C：1998","选项D：1999"],"mid":"1194979693","question":"英国王妃戴安娜是在哪一年去世","trueAnswer":"选项B：1997、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6354&s=1194979693","version":4},{"answers":["选项A：罗斯福","选项B：肯尼迪","选项C：约翰逊","选项D：克林顿"],"mid":"1175055691","question":"绯闻最多的美国总统是","trueAnswer":"选项B：肯尼迪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6364&s=1175055691","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：唐朝","选项C：五代"],"mid":"1232694040","question":"我国贴春联始于哪个朝代？","trueAnswer":"选项C：五代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6375&s=1232694040","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：中国 （宋元时期）","选项C：法国"],"mid":"1205404341","question":"“贺年片”最早出现在哪个国家？","trueAnswer":"选项B：中国 （宋元时期）、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6376&s=1205404341","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：元朝"],"mid":"1220539512","question":"守岁作为春节期间最重要的内容，这个习俗始于哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6377&s=1220539512","version":4},{"answers":["选项A：1800","选项B：1900","选项C：2000","选项D：2100","选项E：2200"],"mid":"1185406250","question":"封建社会存在了多少年？","trueAnswer":"选项E：2200、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6382&s=1185406250","version":4},{"answers":["选项A：胡亥","选项B：扶苏"],"mid":"1216189918","question":"秦二世是谁？","trueAnswer":"选项A：胡亥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6383&s=1216189918","version":4},{"answers":["选项A：南宋","选项B：明","选项C：清","选项D：唐","选项E：元"],"mid":"1186359501","question":"李龟年是哪个朝代的乐师","trueAnswer":"选项D：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6403&s=1186359501","version":4},{"answers":["选项A：义务兵役制","选项B：志愿兵役制","选项C：雇佣兵役制","选项D：终身兵役制"],"mid":"1199867252","question":"我国宋朝采用什么样的兵役制度？","trueAnswer":"选项D：终身兵役制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6410&s=1199867252","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1235920745","question":"元宝始创于我国哪个朝代？","trueAnswer":"选项C：元朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6411&s=1235920745","version":4},{"answers":["选项A：西周","选项B：春秋","选项C：战国","选项D：汉朝"],"mid":"1209848819","question":"我国最早的银币（银布币）出现于什么时候？","trueAnswer":"选项B：春秋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6412&s=1209848819","version":4},{"answers":["选项A：红军","选项B：新四军","选项C：第八集团军","选项D：第十八集团军"],"mid":"1233081787","question":"我国抗日时期的八路军又称为","trueAnswer":"选项D：第十八集团军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6413&s=1233081787","version":4},{"answers":["选项A：秦","选项B：西汉","选项C：东汉","选项D：三国","选项E：唐","选项F：元"],"mid":"1203070159","question":"史料记载,内地和台湾最早的交流是","trueAnswer":"选项D：三国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6417&s=1203070159","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：意大利","选项C：法国","选项D：中国","选项E：希腊"],"mid":"1179774619","question":"世界上最早的报纸诞生于","trueAnswer":"选项D：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6420&s=1179774619","version":4},{"answers":["选项A：三角龙","选项B：细颚龙","选项C：锯齿龙"],"mid":"1216459266","question":"哪一种恐龙最小?","trueAnswer":"选项B：细颚龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6431&s=1216459266","version":4},{"answers":["选项A：翼龙","选项B：似鸟龙"],"mid":"1231600126","question":"最像鸟的恐龙是哪一种？","trueAnswer":"选项B：似鸟龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6434&s=1231600126","version":4},{"answers":["选项A：12","选项B：18","选项C：25","选项D：28"],"mid":"1202942773","question":"开国大典时共放了多礼炮？","trueAnswer":"选项D：28、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6446&s=1202942773","version":4},{"answers":["选项A：8时","选项B：10时","选项C：12时","选项D：15时"],"mid":"1206105115","question":"开国大典在1949年10月1日几时开始的？","trueAnswer":"选项D：15时、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6450&s=1206105115","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：道光","选项C：光绪","选项D：宣统"],"mid":"1206403386","question":"清朝最后一个皇帝是谁？","trueAnswer":"选项D：宣统、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6455&s=1206403386","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：错"],"mid":"1187355913","question":"公元1900年是闰年","trueAnswer":"选项B：错、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6460&s=1187355913","version":4},{"answers":["选项A：奉化","选项B：余姚","选项C：绍兴","选项D：海宁"],"mid":"1223746646","question":"蒋介石出生于何地？","trueAnswer":"选项A：奉化、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6465&s=1223746646","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：瑞士","选项C：挪威","选项D：日本"],"mid":"1235400780","question":"国际奥委会会旗是哪个国家于1920年赠送的？","trueAnswer":"选项C：挪威、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6467&s=1235400780","version":4},{"answers":["选项A：夏","选项B：商","选项C：周","选项D：唐"],"mid":"1200587835","question":"武则天登基后，改国号为","trueAnswer":"选项C：周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6472&s=1200587835","version":4},{"answers":["选项A：康熙","选项B：乾隆","选项C：道光","选项D：光绪"],"mid":"1229010589","question":"清宣宗在位时的年号为","trueAnswer":"选项C：道光、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6473&s=1229010589","version":4},{"answers":["选项A：元朝","选项B：宋朝","选项C：清朝","选项D：明朝"],"mid":"1181506978","question":"吃元宵始于哪个朝代","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6476&s=1181506978","version":4},{"answers":["选项A：朝阳门","选项B：宣武门","选项C：西直门","选项D：德胜门","选项E：阜成门"],"mid":"1179403705","question":"明朝北京常走兵车的是哪个城门","trueAnswer":"选项D：德胜门、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6480&s=1179403705","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：韩国","选项C：泰国"],"mid":"1195290246","question":"跆拳道起源于1500年前（   ）的武术。","trueAnswer":"选项C：泰国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6498&s=1195290246","version":4},{"answers":["选项A：元旦","选项B：劳动节","选项C：国庆节"],"mid":"1189514259","question":"1988年从（  ）开始，天安门城楼向中外游客开放。","trueAnswer":"选项A：元旦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6500&s=1189514259","version":4},{"answers":["选项A：甲骨文","选项B：隶书","选项C：楷书","选项D：小篆"],"mid":"1178023643","question":"秦始皇时代将（   ）作为标准文字。","trueAnswer":"选项D：小篆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6501&s=1178023643","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：元代","选项D：明代","选项E：清代"],"mid":"1191214133","question":"地雷最早出现在（    ）。","trueAnswer":"选项D：明代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6504&s=1191214133","version":4},{"answers":["选项A：贞观之治","选项B：开元之治"],"mid":"1207571375","question":"盛唐时期被称为（    ）。","trueAnswer":"选项A：贞观之治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6507&s=1207571375","version":4},{"answers":["选项A：日月星辰中的太阳","选项B：阴阳五行中的火"],"mid":"1217868277","question":"中国传说中的炎帝中的“炎”是代表（    ）。","trueAnswer":"选项B：阴阳五行中的火、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6508&s=1217868277","version":4},{"answers":["选项A：21响","选项B：28响","选项C：54响"],"mid":"1232592169","question":"新中国成立时共鸣放礼炮（   ）。","trueAnswer":"选项B：28响、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6511&s=1232592169","version":4},{"answers":["选项A：左宗棠","选项B：刘师曾","选项C：张之洞","选项D：刘春霖","选项E：翁同和"],"mid":"1187445947","question":"我国科举制度上最后一位状元是（   ）。","trueAnswer":"选项D：刘春霖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6515&s=1187445947","version":4},{"answers":["选项A：徐向前","选项B：聂荣臻","选项C：罗荣桓","选项D：林彪","选项E：叶剑英"],"mid":"1213063524","question":"指挥雁宿崖、黄土岭战斗，歼灭日军“名将之花”阿部规秀中将旅团长的是我军将领（   ）。","trueAnswer":"选项B：聂荣臻、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6519&s=1213063524","version":4},{"answers":["选项A：83天","选项B：96天","选项C：103天"],"mid":"1185786071","question":"袁世凯做了几天的皇帝？","trueAnswer":"选项A：83天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6529&s=1185786071","version":4},{"answers":["选项A：1920","选项B：1924","选项C：1928","选项D：1932"],"mid":"1237108486","question":"第一届冬奥会于哪年举行即夏蒙尼冬奥会","trueAnswer":"选项B：1924、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6547&s=1237108486","version":4},{"answers":["选项A：郭守敬","选项B：徐光启","选项C：僧一行","选项D：祖冲之"],"mid":"1231805876","question":"世界上第一次实测子午线长度的我国古代科学家是","trueAnswer":"选项C：僧一行、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6569&s=1231805876","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：金","选项C：西周","选项D：清"],"mid":"1230298305","question":"北京最早建成是什么朝代？","trueAnswer":"选项C：西周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6579&s=1230298305","version":4},{"answers":["选项A：1939","选项B：1941","选项C：1945","选项D：1947"],"mid":"1211649207","question":"日本是哪年偷袭美国的珍珠港","trueAnswer":"选项B：1941、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6593&s=1211649207","version":4},{"answers":["选项A：司马光","选项B：司马迁","选项C：司马昭","选项D：司马懿"],"mid":"1185554768","question":"司马光，司马迁，司马昭，司马懿，哪位司马先生出生最早","trueAnswer":"选项B：司马迁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6605&s=1185554768","version":4},{"answers":["选项A：伍豪","选项B：飞飞","选项C：冠生","选项D：周道"],"mid":"1234533027","question":"下列曾用名中，哪个不是周恩来的","trueAnswer":"选项D：周道、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6607&s=1234533027","version":4},{"answers":["选项A：1927年","选项B：1928年","选项C：1929年","选项D：1930年"],"mid":"1224890803","question":"第一个北京猿人头盖骨发现于哪一年","trueAnswer":"选项A：1927年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6610&s=1224890803","version":4},{"answers":["选项A：1841年","选项B：1842年","选项C：1844年","选项D：1860年"],"mid":"1200864938","question":"中英〈南京条约〉是中国近代史上第一个不平等条约，哪一年签定的","trueAnswer":"选项B：1842年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6627&s=1200864938","version":4},{"answers":["选项A：杨炯","选项B：王勃","选项C：卢纶"],"mid":"1183864920","question":"号称“初唐四杰”的有王勃、卢照邻、骆宾王及","trueAnswer":"选项A：杨炯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6632&s=1183864920","version":4},{"answers":["选项A：1897","选项B：1798","选项C：1879","选项D：1789"],"mid":"1216837958","question":"德国心理学家冯特于哪一年建立了世界上第一个心理实验室？","trueAnswer":"选项C：1879、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6644&s=1216837958","version":4},{"answers":["选项A：1993","选项B：1994","选项C：1995","选项D：1996"],"mid":"1214588154","question":"张爱玲于哪一年逝世？","trueAnswer":"选项C：1995、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6648&s=1214588154","version":4},{"answers":["选项A：叶挺","选项B：贺龙"],"mid":"1197931950","question":"下列人物谁被捕于皖南事变？","trueAnswer":"选项A：叶挺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6652&s=1197931950","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮","选项B：朱元璋","选项C：神农氏","选项D：岳飞"],"mid":"1229341151","question":"“馒头”的发明者是谁？","trueAnswer":"选项A：诸葛亮、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6656&s=1229341151","version":4},{"answers":["选项A：2001年3月1日","选项B：2002年6月23日","选项C：2003年3月20日"],"mid":"1226278413","question":"第二次海湾战争开始于哪一天：","trueAnswer":"选项C：2003年3月20日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6662&s=1226278413","version":4},{"answers":["选项A：南京长江大桥","选项B：武汉长江大桥","选项C：重庆长江大桥","选项D：九江长江大桥"],"mid":"1180063004","question":"我国建成的第一座长江大桥是：","trueAnswer":"选项B：武汉长江大桥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6669&s=1180063004","version":4},{"answers":["选项A：承天门","选项B：午门","选项C：广安门"],"mid":"1180794652","question":"天安门原名为：","trueAnswer":"选项A：承天门、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6677&s=1180794652","version":4},{"answers":["选项A：辽","选项B：金","选项C：西夏","选项D：蒙古"],"mid":"1210772982","question":"灭亡宋朝的势力是：","trueAnswer":"选项D：蒙古、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6697&s=1210772982","version":4},{"answers":["选项A：皇室","选项B：商人","选项C：贵族","选项D：教士"],"mid":"1216952332","question":"欧洲中世纪什么样的人不能佩带钻石","trueAnswer":"选项B：商人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6705&s=1216952332","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：7","选项C：9","选项D：11"],"mid":"1230592938","question":"郑和共几次下西洋？","trueAnswer":"选项B：7、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6710&s=1230592938","version":4},{"answers":["选项A：密苏里号","选项B：企业号","选项C：罗斯福号","选项D：黄蜂号"],"mid":"1185528832","question":"二战结束时日本的投降签字仪式在哪所战舰上进行：","trueAnswer":"选项A：密苏里号、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6729&s=1185528832","version":4},{"answers":["选项A：商品齐全","选项B：历史传说"],"mid":"1227167292","question":"“百货商场”这个名词来源于哪？","trueAnswer":"选项B：历史传说、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6731&s=1227167292","version":4},{"answers":["选项A：6月1日","选项B：6月6日","选项C：5月30日","选项D：5月27日"],"mid":"1206798498","question":"诺曼底登陆发生于1944年：","trueAnswer":"选项B：6月6日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6761&s=1206798498","version":4},{"answers":["选项A：贵州省","选项B：四川省","选项C：湖南省","选项D：云南省"],"mid":"1181722009","question":"石达开最后兵败于：","trueAnswer":"选项B：四川省、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6779&s=1181722009","version":4},{"answers":["选项A：远古","选项B：三叠纪","选项C：侏罗纪","选项D：白垩纪"],"mid":"1204584803","question":"霸王龙生活在哪个时期？","trueAnswer":"选项D：白垩纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6781&s=1204584803","version":4},{"answers":["选项A：尼布楚条约","选项B：满洲里条约","选项C：瑷珲条约","选项D：伊犁条约"],"mid":"1229493903","question":"以下不是我国近代签定的不平等条约的是：","trueAnswer":"选项A：尼布楚条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6782&s=1229493903","version":4},{"answers":["选项A：顺治皇帝","选项B：康熙皇帝","选项C：乾隆皇帝"],"mid":"1198509979","question":"故宫的“正大光明”匾额由（  ）书写。","trueAnswer":"选项A：顺治皇帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6787&s=1198509979","version":4},{"answers":["选项A：刘长春","选项B：许海峰","选项C：陈镜开","选项D：李富荣"],"mid":"1202401870","question":"第一个打破世界纪录的中国人是","trueAnswer":"选项C：陈镜开、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6802&s=1202401870","version":4},{"answers":["选项A：桑秋","选项B：洛迪克","选项C：胡适","选项D：徐悲洪"],"mid":"1176960984","question":"是谁在1926年7月22日为处理英国退还部分庚子赔款而奔波？","trueAnswer":"选项C：胡适、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6807&s=1176960984","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1194575572","question":"纪晓岚是我国哪个朝代上的才子","trueAnswer":"选项D：清朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6812&s=1194575572","version":4},{"answers":["选项A：萧何","选项B：韩信","选项C：张良","选项D：诸葛亮"],"mid":"1175621347","question":"在古代，谁采取“明修栈道，暗渡陈仓”的计策，平定三秦？","trueAnswer":"选项B：韩信、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6813&s=1175621347","version":4},{"answers":["选项A：美","选项B：英"],"mid":"1190280070","question":"迷你裙通常又称超短裙，可以说是裙装款式中的“长青树”，女性穿上这种裙子后既显示出青春魅力，又富有浓郁的时代感，你知道迷你裙是由_________国人发明的吗？","trueAnswer":"选项B：英、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6820&s=1190280070","version":4},{"answers":["选项A：打击恐怖势力","选项B：争夺石油资源","选项C：解放伊拉克人民被独裁的苦难"],"mid":"1222091603","question":"美国发动海湾战争的最根本目的是：","trueAnswer":"选项B：争夺石油资源、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6823&s=1222091603","version":4},{"answers":["选项A：越南","选项B：伊朗","选项C：斯里兰卡"],"mid":"1216277340","question":"唐朝时的师子国是今天的：","trueAnswer":"选项C：斯里兰卡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6824&s=1216277340","version":4},{"answers":["选项A：1926年6月7日","选项B：1925年5月22日","选项C：1929年5月16日","选项D：1929年6月15日"],"mid":"1175835280","question":"宋庆龄在什么时候从布鲁塞尔参加国际反帝同盟大会归来后满脸忧国忧民？","trueAnswer":"选项C：1929年5月16日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6825&s=1175835280","version":4},{"answers":["选项A：秦皇帝","选项B：汉武帝","选项C：唐太宗","选项D：元太祖"],"mid":"1228575677","question":"“建元”是我国那个皇帝使用的年号","trueAnswer":"选项B：汉武帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6831&s=1228575677","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：台湾","选项C：日本","选项D：英国"],"mid":"1195592555","question":"世界最早的校园歌曲出现在","trueAnswer":"选项C：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6834&s=1195592555","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：唐","选项C：汉","选项D：春秋"],"mid":"1229494469","question":"公元618－907年是我国古代哪个朝代","trueAnswer":"选项B：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6840&s=1229494469","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：康熙","选项C：雍正"],"mid":"1176551009","question":"满汉全席始于_________年间，至今已二百余年。全席中热菜134道，冷荤48道及不计其数的点心、水果等。如此众多的菜肴，需分三天（六次）才能吃全。","trueAnswer":"选项A：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6845&s=1176551009","version":4},{"answers":["选项A：黑便士","选项B：红便士","选项C：蓝便士"],"mid":"1174523763","question":"1840年5月6日英国发行了世界上第一枚邮票，它被称为","trueAnswer":"选项A：黑便士、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6846&s=1174523763","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：挪威人","选项C：英国人","选项D：俄国人"],"mid":"1203009109","question":"第一个到达南极的人是哪国人？","trueAnswer":"选项B：挪威人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6852&s=1203009109","version":4},{"answers":["选项A：元朝","选项B：明朝","选项C：清朝"],"mid":"1186846296","question":"北京是（  ）命名的。","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6863&s=1186846296","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：中国"],"mid":"1193835892","question":"世界上第一枚邮票诞生在","trueAnswer":"选项B：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6865&s=1193835892","version":4},{"answers":["选项A：哥伦布","选项B：麦哲伦","选项C：达伽马","选项D：迪亚士"],"mid":"1211622123","question":"命名“好望角”的人是：","trueAnswer":"选项B：麦哲伦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6869&s=1211622123","version":4},{"answers":["选项A：京师大学堂","选项B：船政学堂","选项C：武备学堂","选项D：水师学堂"],"mid":"1227677366","question":"中国清末最早的海军学堂是","trueAnswer":"选项B：船政学堂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6879&s=1227677366","version":4},{"answers":["选项A：1921年5月","选项B：1945年8月","选项C：1958年7月","选项D：1964年11月"],"mid":"1180860305","question":"伊拉克共和国成立于哪一年？","trueAnswer":"选项C：1958年7月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6881&s=1180860305","version":4},{"answers":["选项A：苏洵","选项B：曾巩","选项C：杜牡","选项D：柳宗元","选项E：王安石"],"mid":"1224300434","question":"以下哪位不属于唐宋八大家？","trueAnswer":"选项C：杜牡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6893&s=1224300434","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：伊朗","选项D：科威特","选项E：以色列"],"mid":"1212651884","question":"到2003年4月2日为止，有群众用游行方式支持英美联军对伊拉克共和国采取军事行动的唯一一个国家是：","trueAnswer":"选项D：科威特、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6901&s=1212651884","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：民国"],"mid":"1188022976","question":"我国最早的军校出现于","trueAnswer":"选项B：宋代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6907&s=1188022976","version":4},{"answers":["选项A：李贺","选项B：李商隐","选项C：李白","选项D：杜甫"],"mid":"1230586530","question":"哪位唐代诗人被后人称为“鬼才”？","trueAnswer":"选项A：李贺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6909&s=1230586530","version":4},{"answers":["选项A：李鸿章","选项B：左宗堂","选项C：袁世凯","选项D：张之洞"],"mid":"1183868265","question":"我国最早创办海军学校的人是","trueAnswer":"选项B：左宗堂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6912&s=1183868265","version":4},{"answers":["选项A：美女","选项B：财宝","选项C：名马","选项D：权利"],"mid":"1217413176","question":"三国演义中的吕布为什么杀死董卓","trueAnswer":"选项A：美女、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6925&s=1217413176","version":4},{"answers":["选项A：韩愈","选项B：李白","选项C：曾巩","选项D：王安石"],"mid":"1178923433","question":"下列不属于“唐宋八大家”之一的是：","trueAnswer":"选项B：李白、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6929&s=1178923433","version":4},{"answers":["选项A：周扬","选项B：鲁迅","选项C：郭沫若","选项D：史量才"],"mid":"1219207290","question":"成为我国上世纪30年代文化革命的主将的是：","trueAnswer":"选项B：鲁迅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6932&s=1219207290","version":4},{"answers":["选项A：林则徐","选项B：曾国潘","选项C：魏源","选项D：张之洞","选项A：林则徐、"],"mid":"1207686115","question":"近代中国反帝民族解放斗争的先导是以(   )为代表(多选)","trueAnswer":"选项A：林则徐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6961&s=1207686115","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：铜","选项C：银","选项D：金"],"mid":"1201061662","question":"人类最先使用的制造器具的金属是","trueAnswer":"选项B：铜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6980&s=1201061662","version":4},{"answers":["选项A：马关条约","选项B：辛丑条约","选项C：南京条约"],"mid":"1178285967","question":"在中国近代史上，清政府同外国签订的不平等条约中，赔款最多的是：","trueAnswer":"选项B：辛丑条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6983&s=1178285967","version":4},{"answers":["选项A：齐、赵、燕","选项B：齐、楚、秦","选项C：楚、韩、赵","选项D：越、魏、秦"],"mid":"1229261131","question":"战国七雄中，在春秋时期称过霸的是（  ）","trueAnswer":"选项B：齐、楚、秦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6987&s=1229261131","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东","选项B：梁启超","选项C：孙中山"],"mid":"1239129150","question":"在我国近代最早提出“振兴中华”口号的是：","trueAnswer":"选项C：孙中山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=6991&s=1239129150","version":4},{"answers":["选项A：安阳","选项B：南阳","选项C：信阳","选项D：洛阳"],"mid":"1199914267","question":"甲骨文的发明地是：","trueAnswer":"选项A：安阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7001&s=1199914267","version":4},{"answers":["选项A：苏联","选项B：美国","选项C：中国","选项D：英国和法国"],"mid":"1213515827","question":"60年代哪个国家的宇航员首次登上月球？","trueAnswer":"选项B：美国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7026&s=1213515827","version":4},{"answers":["选项A：尼古拉一世","选项B：尼古拉二世","选项C：亚历山大一世","选项D：亚历山大二世"],"mid":"1188657012","question":"俄罗斯最后一位沙皇是谁：","trueAnswer":"选项B：尼古拉二世、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7032&s=1188657012","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：葡萄牙","选项C：荷兰","选项D：沙俄"],"mid":"1192786729","question":"最早侵占中国领土的西方殖民者是（  ）","trueAnswer":"选项B：葡萄牙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7035&s=1192786729","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：匈牙利","选项C：英国"],"mid":"1216206047","question":"世界上最早的齿孔邮票是哪个国家发行的？","trueAnswer":"选项C：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7046&s=1216206047","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：南宋","选项C：明世宗","选项D：唐朝"],"mid":"1233362676","question":"“乌纱帽”始自哪个朝代","trueAnswer":"选项C：明世宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7054&s=1233362676","version":4},{"answers":["选项A：秦代","选项B：汉代","选项C：唐代","选项D：宋代","选项E：元代","选项F：明代"],"mid":"1206276903","question":"新春燃放爆竹的风俗始于","trueAnswer":"选项B：汉代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7071&s=1206276903","version":4},{"answers":["选项A：辽宁","选项B：吉林","选项C：黑龙江","选项D：北京","选项E：河北","选项F：山东"],"mid":"1205127347","question":"酸菜是我国北方人喜欢吃的经发酵变酸的白菜，源于","trueAnswer":"选项D：北京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7073&s=1205127347","version":4},{"answers":["选项A：纹样","选项B：器形","选项C：釉色","选项D：颜色"],"mid":"1209197799","question":"古陶的年代鉴别首先应该看","trueAnswer":"选项D：颜色、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7077&s=1209197799","version":4},{"answers":["选项A：美国人中主持正义","选项B：联合国要求美国这样做","选项C：美国和伊拉克是宿敌，伊拉克和行径使美国找到打击伊拉克的机会","选项D：美国要保护中东的石油资源并维持其在中东的霸权地位"],"mid":"1190557946","question":"1990年8月伊拉克入侵科威特后，美国大规模出兵干预，即所谓“沙漠风暴”行动。美国采取这个行动的原因是（  ）","trueAnswer":"选项D：美国要保护中东的石油资源并维持其在中东的霸权地位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7078&s=1190557946","version":4},{"answers":["选项A：元朝","选项B：明朝","选项C：清朝"],"mid":"1218076259","question":"我国现存最早的藏书楼宁波天一阁建成于哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7083&s=1218076259","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：广州","选项C：天津"],"mid":"1183125056","question":"我国第一家通讯社中兴通讯社于1904年在哪座城市创办？","trueAnswer":"选项B：广州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7089&s=1183125056","version":4},{"answers":["选项A：为了新奇、美观","选项B：为了寻欢作乐","选项C：为了清洁房顶","选项D：为了解暑降温"],"mid":"1198013676","question":"在古代唐朝的皇宫里，夏天由宫女推动高大的水车，将水洒到宫殿的房顶上，水再顺房四周流下，这样做的主要目的是","trueAnswer":"选项D：为了解暑降温、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7091&s=1198013676","version":4},{"answers":["选项A：李广","选项B：卫青","选项C：霍去病"],"mid":"1225776585","question":"西汉时，有一名将，前后七次率军出击匈奴，屡建奇功，死后被追封为“烈侯”，他是谁？","trueAnswer":"选项B：卫青、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7105&s=1225776585","version":4},{"answers":["选项A：吕蒙","选项B：周瑜","选项C：陆逊"],"mid":"1213729925","question":"公元222年，以少胜多，火烧连营七百里，大败刘备的吴国名将是谁？","trueAnswer":"选项C：陆逊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7107&s=1213729925","version":4},{"answers":["选项A：1788年","选项B：1802年","选项C：1826年","选项D：1843年"],"mid":"1222630014","question":"人类的第一张照片是什么时候诞生的？","trueAnswer":"选项C：1826年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7155&s=1222630014","version":4},{"answers":["选项A：明神宗","选项B：明英宗","选项C：明思宗","选项D：明宣宗"],"mid":"1225375477","question":"明朝最后一个皇帝崇祯皇帝的号是什么？","trueAnswer":"选项C：明思宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7160&s=1225375477","version":4},{"answers":["选项A：镶黄、正黄、正白","选项B：正黄、正红、正白","选项C：正白、镶白、正蓝","选项D：正红、镶红、镶黄"],"mid":"1185710732","question":"顺治七年（1650）底多尔衮死后，清世祖福临为了加强对八旗的控制，对八旗的顺序进行了调整。由皇帝控制的哪三旗，称为上三旗？","trueAnswer":"选项A：镶黄、正黄、正白、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7174&s=1185710732","version":4},{"answers":["选项A：朱元璋","选项B：朱隶","选项C：朱由检","选项D：爱新觉罗。玄烨"],"mid":"1196349580","question":"下列哪个皇帝迁都北京？","trueAnswer":"选项B：朱隶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7176&s=1196349580","version":4},{"answers":["选项A：泾水","选项B：渭水","选项C：黄河"],"mid":"1234597044","question":"“大禹治水”主要治理的是：","trueAnswer":"选项C：黄河、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7191&s=1234597044","version":4},{"answers":["选项A：1998年12月31日","选项B：1999年1月1日","选项C：1999年12月31日","选项D：2000年1月1日"],"mid":"1178189680","question":"欧元于何时正式诞生","trueAnswer":"选项B：1999年1月1日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7203&s=1178189680","version":4},{"answers":["选项A：爱新觉罗.玄烨","选项B：爱新觉罗.弘历","选项C：爱新觉罗.努尔哈赤","选项D：爱新觉罗.福临"],"mid":"1203742721","question":"下面哪个皇帝率清兵入关？","trueAnswer":"选项D：爱新觉罗.福临、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7211&s=1203742721","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：元","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1176834220","question":"正月初一吃饺子这一习惯是从什么朝代开始","trueAnswer":"选项C：明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7214&s=1176834220","version":4},{"answers":["选项A：汉武帝","选项B：汉高祖","选项C：秦始皇","选项D：唐太宗"],"mid":"1196469188","question":"挥剑决浮云，诸侯尽西来是说那个皇帝的？","trueAnswer":"选项C：秦始皇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7232&s=1196469188","version":4},{"answers":["选项A：华氏温标","选项B：摄氏温标"],"mid":"1189585589","question":"世界上最早的温标为","trueAnswer":"选项A：华氏温标、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7233&s=1189585589","version":4},{"answers":["选项A：1960年","选项B：1962年","选项C：1964年"],"mid":"1200520693","question":"我国在本国西部地区第一次成功地爆炸了一颗原子弹是在哪一年？","trueAnswer":"选项C：1964年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7244&s=1200520693","version":4},{"answers":["选项A：大跃进","选项B：三反五反","选项C：四清","选项D：批胡风"],"mid":"1176564444","question":"下列哪个事件不是发生在20世纪50年代","trueAnswer":"选项C：四清、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7248&s=1176564444","version":4},{"answers":["选项A：唐高宗","选项B：唐玄宗","选项C：唐中宗","选项D：唐太宗"],"mid":"1174785274","question":"武则天是下面哪个皇帝的母亲？","trueAnswer":"选项C：唐中宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7277&s=1174785274","version":4},{"answers":["选项A：《秦律》","选项B：《北齐律》","选项C：《唐律》"],"mid":"1205986638","question":"我国封建法典中规定的“十恶”不赦大罪始于（　　　）","trueAnswer":"选项B：《北齐律》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7318&s=1205986638","version":4},{"answers":["选项A：太初元年","选项B：共和元年　","选项C：太始元年"],"mid":"1214546247","question":"中国历史上开始有确切的纪年是哪一年？","trueAnswer":"选项B：共和元年　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7322&s=1214546247","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：曹操","选项C：武则天"],"mid":"1230072360","question":"为自己立了一块《无字碑》，以供后人评说的古代政治家是谁？","trueAnswer":"选项C：武则天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7323&s=1230072360","version":4},{"answers":["选项A：1946","选项B：1948","选项C：1953"],"mid":"1202008177","question":"中国最早的院士产生于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1948、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7324&s=1202008177","version":4},{"answers":["选项A：匈奴","选项B：石忽","选项C：一赐乐业"],"mid":"1211423733","question":"我国唐朝时，曾把‘希伯来”译为什么？","trueAnswer":"选项B：石忽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7325&s=1211423733","version":4},{"answers":["选项A：谜子","选项B：藏头","选项C：切口","选项D：歇后","选项A：谜子、"],"mid":"1238638093","question":"谜语在清朝时又叫作（多选）","trueAnswer":"选项A：谜子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7335&s=1238638093","version":4},{"answers":["选项A：《资治通鉴》","选项B：《永乐大典》","选项C：《四库全书》"],"mid":"1187166485","question":"清乾隆37年开始编纂的（　　），用十年编写成，包括了我国几千年的重要文化典籍，共25万多册。","trueAnswer":"选项C：《四库全书》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7349&s=1187166485","version":4},{"answers":["选项A：孙子","选项B：老子","选项C：孟子"],"mid":"1230849610","question":"历史上出现的\"文景之治\"、\"贞观之治\"是运用了谁的贵清静思想原则","trueAnswer":"选项B：老子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7350&s=1230849610","version":4},{"answers":["选项A：苏联人","选项B：德国人","选项C：荷兰人"],"mid":"1206074180","question":"1921年来华积极帮助创建中国共产党的共产国际代表马林是哪国人？","trueAnswer":"选项C：荷兰人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7369&s=1206074180","version":4},{"answers":["选项A：周恩来","选项B：叶剑英","选项C：彭德怀"],"mid":"1184532176","question":"1947年8月起至解放战争结束担任中央委总参谋长的是谁？","trueAnswer":"选项A：周恩来、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7371&s=1184532176","version":4},{"answers":["选项A：戍戌政变时期","选项B：辛亥革命时期","选项C：五四运动时期"],"mid":"1189042013","question":"秋瑾是什么时期的著名女革命家？","trueAnswer":"选项A：戍戌政变时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7372&s=1189042013","version":4},{"answers":["选项A：1848年","选项B：1860年","选项C：1880年"],"mid":"1217035054","question":"火烧园明园事件发生于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1860年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7374&s=1217035054","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：元代"],"mid":"1192573074","question":"中华人民共和国首都是北京。从哪个朝代起她就开始成为全国政治中心的历史？","trueAnswer":"选项C：元代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7375&s=1192573074","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗　李世民","选项B：宋仁宗　赵祯","选项C：明神宗　朱翊钧","选项D：清圣祖　玄烨"],"mid":"1234695684","question":"中国封建帝王即位时间最长的是哪位皇帝？","trueAnswer":"选项D：清圣祖　玄烨、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7408&s=1234695684","version":4},{"answers":["选项A：1956","选项B：1958","选项C：1960"],"mid":"1219372327","question":"西安交大西迁始于（）年","trueAnswer":"选项A：1956、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7413&s=1219372327","version":4},{"answers":["选项A：明太祖","选项B：宋太祖","选项C：唐太祖"],"mid":"1235383551","question":"春联正式起始于什么皇帝","trueAnswer":"选项A：明太祖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7444&s=1235383551","version":4},{"answers":["选项A：五四时期","选项B：解放战争时期","选项C：抗日战争时期","选项D：国共十年对峙时期"],"mid":"1216212644","question":"<<人民日报>>创刊于","trueAnswer":"选项C：抗日战争时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7447&s=1216212644","version":4},{"answers":["选项A：赤壁之战","选项B：长勺之战"],"mid":"1185101574","question":"\"东风不与周郎便,铜雀春深锁二乔\"写的是哪一场战役?","trueAnswer":"选项A：赤壁之战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7473&s=1185101574","version":4},{"answers":["选项A：班昭","选项B：蔡琰","选项C：李清照"],"mid":"1232158371","question":"我国最早的女史学家是?","trueAnswer":"选项A：班昭、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7481&s=1232158371","version":4},{"answers":["选项A：张角","选项B：李自成","选项C：黄巢"],"mid":"1186223527","question":"东汉末年农民起义领袖是哪一位?","trueAnswer":"选项A：张角、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7485&s=1186223527","version":4},{"answers":["选项A：祖冲之","选项B：沈括","选项C：张衡"],"mid":"1237321571","question":"世界上第一个发现地磁偏角中国人是：","trueAnswer":"选项B：沈括、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7487&s=1237321571","version":4},{"answers":["选项A：1965","选项B：1966","选项C：1969","选项D：1972"],"mid":"1225698270","question":"人类第一次登月是在哪年？","trueAnswer":"选项C：1969、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7500&s=1225698270","version":4},{"answers":["选项A：铁","选项B：铝","选项C：锌","选项D：木头"],"mid":"1216792194","question":"世界上第一辆自行车是由什么材料制成的？","trueAnswer":"选项D：木头、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7506&s=1216792194","version":4},{"answers":["选项A：岑威","选项B：郑文","选项C：秦明","选项D：杜睿"],"mid":"1235997219","question":"诸葛亮第六次伐魏时谁曾到营中诈降？","trueAnswer":"选项B：郑文、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7521&s=1235997219","version":4},{"answers":["选项A：蒋干","选项B：满宠","选项C：荀彧","选项D：徐庶"],"mid":"1201535434","question":"曹操为收买樊城百姓人心，派谁去说降刘备？","trueAnswer":"选项D：徐庶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7522&s=1201535434","version":4},{"answers":["选项A：张飞-马超","选项B：张飞-马岱","选项C：赵云-马超","选项D：黄忠-马超"],"mid":"1191285439","question":"谁在葭萌关下挑灯夜斗，不分胜负？","trueAnswer":"选项A：张飞-马超、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7523&s=1191285439","version":4},{"answers":["选项A：华佗","选项B：吉平","选项C：王子服","选项D：种辑"],"mid":"1177982553","question":"因暗杀未遂，被曹操断九指，割舌，分肢体而死的是谁？","trueAnswer":"选项B：吉平、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7524&s=1177982553","version":4},{"answers":["选项A：乐毅","选项B：张良","选项C：孙武","选项D：姜子牙"],"mid":"1207656374","question":"诸葛亮常自比管仲和谁？","trueAnswer":"选项A：乐毅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7525&s=1207656374","version":4},{"answers":["选项A：借曹操子手杀死诸葛亮","选项B：探明曹军的军事部署","选项C：试探刘备的实力","选项D：试探诸葛亮的才智"],"mid":"1199619333","question":"周瑜为何要派诸葛亮去聚铁山袭击曹军？","trueAnswer":"选项A：借曹操子手杀死诸葛亮、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7526&s=1199619333","version":4},{"answers":["选项A：胡烈","选项B：夏侯咸","选项C：句安","选项D：邓敦"],"mid":"1201289200","question":"谁曾因谏司马昭不可伐蜀而被杀？","trueAnswer":"选项D：邓敦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7527&s=1201289200","version":4},{"answers":["选项A：拉多加湖","选项B：贝加尔湖","选项C：伏尔加湖","选项D：涅瓦湖"],"mid":"1232752580","question":"在第二次世界大战时期，当德军封锁列宁格勒的时候，有一条被称为“生命之路”的湖，它的命名字是什么：","trueAnswer":"选项A：拉多加湖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7532&s=1232752580","version":4},{"answers":["选项A：1992","选项B：1996","选项C：1999","选项D：2002"],"mid":"1203966768","question":"最近的一次俄罗斯全国性的人口普查是在哪一年：","trueAnswer":"选项D：2002、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7534&s=1203966768","version":4},{"answers":["选项A：2001年，第二任","选项B：2000年，第三任","选项C：2000年，第二任","选项D：2002年，第三任"],"mid":"1200357789","question":"普京什么时候当选俄罗斯总统，他是第几任：","trueAnswer":"选项C：2000年，第二任、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7535&s=1200357789","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1216050300","question":"在俄罗斯总共进行过几次车臣战争：","trueAnswer":"选项B：2、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7536&s=1216050300","version":4},{"answers":["选项A：40亿年前","选项B：20亿年前","选项C：10亿年前","选项D：1亿年前","选项E：500万年前"],"mid":"1197253587","question":"包括我们地球在类的太阳系诞生于50亿年前，那么地球上的生命诞生于多少年前？","trueAnswer":"选项A：40亿年前、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7554&s=1197253587","version":4},{"answers":["选项A：1亿年前","选项B：500万年前","选项C：100万年前","选项D：5千年前"],"mid":"1220132521","question":"人类诞生于多少年前？","trueAnswer":"选项B：500万年前、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7555&s=1220132521","version":4},{"answers":["选项A：礼、义、廉、耻","选项B：礼、义、孝、廉","选项C：仁、义、道、德","选项D：仁、义、孝、廉"],"mid":"1193049290","question":"中国春秋时期管仲提出的治国之“四纲”是封建的道德标准。问：这“四纲”是？","trueAnswer":"选项A：礼、义、廉、耻、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7590&s=1193049290","version":4},{"answers":["选项A：诗","选项B：画","选项C：数","选项D：骑","选项E：射","选项F：御","选项C：数、","选项E：射、"],"mid":"1200280458","question":"中国文化源远流长，早在周代就形成了用“六艺”对贵族子弟进行教育的体制。问：“六艺”除“礼”“书”“乐”的另外三艺是？（多选）","trueAnswer":"选项C：数、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7592&s=1200280458","version":4},{"answers":["选项A：用毛笔书写","选项B：用刀刻字","选项C：先用毛笔书写再用刀刻"],"mid":"1176148684","question":"中国古代的书籍叫“简册”，其中“简”是用于书写的狭长竹木片，若干简编连起来就成为“册”。问：简册是怎样书写的？","trueAnswer":"选项A：用毛笔书写、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7594&s=1176148684","version":4},{"answers":["选项A：在竹简上刻写文字","选项B：删改竹简上的文字","选项C：制作竹简","选项D：其它用途"],"mid":"1228021615","question":"在中国古代文字是写在竹简上的，读书人不但有毛笔还要有一种叫“书刀”的工具，因此古人常以“刀、笔”并提。问：书刀主要是用来干什么？","trueAnswer":"选项B：删改竹简上的文字、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7595&s=1228021615","version":4},{"answers":["选项A：布","选项B：刀","选项C：泉","选项D：贝","选项E：简","选项F：半两","选项A：布、","选项B：刀、","选项C：泉、","选项D：贝、"],"mid":"1218764650","question":"货币在历史中有许多称谓，下列曾是货币称谓的有？（多选）","trueAnswer":"选项A：布、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7597&s=1218764650","version":4},{"answers":["选项A：第一","选项B：第二","选项C：第三"],"mid":"1231871733","question":"1804年拿破仑建立了法兰西第几帝国？","trueAnswer":"选项A：第一、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7608&s=1231871733","version":4},{"answers":["选项A：星期五","选项B：星期六","选项C：星期日","选项D：星期一"],"mid":"1203901901","question":"珍珠港时间发生在星期几？","trueAnswer":"选项C：星期日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7609&s=1203901901","version":4},{"answers":["选项A：50多个","选项B：60多个","选项C：70多个","选项D：80多个"],"mid":"1181246704","question":"二战中有多少个国家参战？","trueAnswer":"选项B：60多个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7612&s=1181246704","version":4},{"answers":["选项A：隆美尔","选项B：蒙哥马利","选项C：古德里安","选项D：巴顿"],"mid":"1199259926","question":"有“沙漠之狐”之称的二战名将是谁？","trueAnswer":"选项A：隆美尔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7628&s=1199259926","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东","选项B：周恩来","选项C：朱德","选项D：董必武","选项E：刘少奇","选项F：宋庆龄"],"mid":"1174868760","question":"天安门前人民英雄纪念碑背面的碑文是谁题写的","trueAnswer":"选项B：周恩来、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7662&s=1174868760","version":4},{"answers":["选项A：20年代","选项B：30年代","选项C：40年代","选项D：50年代"],"mid":"1203988208","question":"最早的方便面产生于20世纪多少年代？","trueAnswer":"选项D：50年代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7678&s=1203988208","version":4},{"answers":["选项A：人民币","选项B：纸钱","选项C：交子"],"mid":"1210210987","question":"世界上最早的纸币叫什么？","trueAnswer":"选项C：交子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7684&s=1210210987","version":4},{"answers":["选项A：华佗","选项B：孙思邈","选项C：张仲景","选项D：扁鹊"],"mid":"1202669610","question":"最早采用“四诊法”诊断病的医生是？","trueAnswer":"选项D：扁鹊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7685&s=1202669610","version":4},{"answers":["选项A：西汉","选项B：东汉","选项C：南北朝"],"mid":"1197098292","question":"佛教在我国广泛流传于什么时期？","trueAnswer":"选项C：南北朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7687&s=1197098292","version":4},{"answers":["选项A：白酒","选项B：黄酒","选项C：葡萄酒"],"mid":"1175490812","question":"中国最古老的粮食酒是","trueAnswer":"选项B：黄酒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7698&s=1175490812","version":4},{"answers":["选项A：赵国","选项B：齐国","选项C：楚国","选项D：魏国"],"mid":"1205677374","question":"以养士知名的战国四公子中，信陵君是哪国人？","trueAnswer":"选项D：魏国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7783&s=1205677374","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：波兰","选项C：意大利","选项D：英国","选项E：美国","选项F：瑞士"],"mid":"1189587138","question":"世界语由哪国人发明","trueAnswer":"选项B：波兰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7791&s=1189587138","version":4},{"answers":["选项A：汉武帝","选项B：秦始皇","选项C：明太祖"],"mid":"1188451493","question":"“金屋藏娇”的故事跟历史上哪一位帝王有关？","trueAnswer":"选项A：汉武帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7792&s=1188451493","version":4},{"answers":["选项A：破布","选项B：树皮","选项C：稻草"],"mid":"1185635230","question":"公元2世纪，中国制造出的第一张纸的主要原料是：","trueAnswer":"选项A：破布、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7830&s=1185635230","version":4},{"answers":["选项A：澳大利亚","选项B：法国","选项C：安哥拉"],"mid":"1238811728","question":"第一个用传统纸币替代合金币的国家是：","trueAnswer":"选项A：澳大利亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7832&s=1238811728","version":4},{"answers":["选项A：夷洲、流求、琉球","选项B：蛮夷、泉洲、琼洲"],"mid":"1217832883","question":"在历史上台湾又称：（多选）","trueAnswer":"选项A：夷洲、流求、琉球、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7836&s=1217832883","version":4},{"answers":["选项A：土活字","选项B：木活字","选项C：铜活字","选项D：陶活字"],"mid":"1195860682","question":"较早使用的活字是","trueAnswer":"选项D：陶活字、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7857&s=1195860682","version":4},{"answers":["选项A：胡同","选项B：巷","选项C：街","选项D：弄"],"mid":"1188753442","question":"汉代称城市干道为：","trueAnswer":"选项C：街、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7866&s=1188753442","version":4},{"answers":["选项A：《青年杂志》","选项B：《青春》","选项C：《新青年》"],"mid":"1175001048","question":"19l5年9月，陈独秀在上海创办了__________，从此拉开了近代中国第一次思想解放运动——新文化运动的序幕。","trueAnswer":"选项C：《新青年》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7867&s=1175001048","version":4},{"answers":["选项A：冷淘","选项B：水引","选项C：煮饼","选项D：汤饼"],"mid":"1213502121","question":"南北朝称面条为什么？","trueAnswer":"选项B：水引、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7872&s=1213502121","version":4},{"answers":["选项A：1989年10月30日","选项B：1990年10月30日","选项C：1989年6月1日","选项D：1990年6月1日"],"mid":"1187180950","question":"“希望工程”诞生的时间为：","trueAnswer":"选项A：1989年10月30日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7894&s=1187180950","version":4},{"answers":["选项A：大西","选项B：大齐"],"mid":"1213353312","question":"唐后期黄巢起义所建立的政权是","trueAnswer":"选项B：大齐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7900&s=1213353312","version":4},{"answers":["选项A：牛象之争","选项B：驴象之争"],"mid":"1224659455","question":"美国总统大选被称为","trueAnswer":"选项B：驴象之争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7905&s=1224659455","version":4},{"answers":["选项A：1901年8月","选项B：1901年9月","选项C：1901年10月"],"mid":"1210538447","question":"<<辛丑条约>>签订是哪年：","trueAnswer":"选项B：1901年9月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7916&s=1210538447","version":4},{"answers":["选项A：龙、凤、蛇、麒麟","选项B：龙、凤、狮、龟","选项C：龙、凤、龟、麒麟","选项D：龙、凤、虎、龟"],"mid":"1230175763","question":"中国古代象征吉祥的四灵：","trueAnswer":"选项C：龙、凤、龟、麒麟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7917&s=1230175763","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：汉朝","选项C：春秋","选项D：夏朝"],"mid":"1195537801","question":"我国对彗星的观测和研究有最早最完整的记录。当时是哪一个朝代","trueAnswer":"选项C：春秋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7925&s=1195537801","version":4},{"answers":["选项A：褒姒","选项B：文姜","选项C：妲姬","选项D：西施"],"mid":"1180980805","question":"周幽王烽火戏诸侯，为博谁一笑","trueAnswer":"选项A：褒姒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7938&s=1180980805","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：4","选项C：5","选项D：6"],"mid":"1182639390","question":"三国演义中诸葛亮六出祁山，其中失街亭，斩马谡是在第几次","trueAnswer":"选项C：5、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7944&s=1182639390","version":4},{"answers":["选项A：第115师；平型关","选项B：第120师；雁门关","选项C：第129师；神头岭"],"mid":"1206705136","question":"1937年9月，八路军＿＿于＿＿首战告捷，取得全国抗战以来第一个歼灭战的胜利","trueAnswer":"选项A：第115师；平型关、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7969&s=1206705136","version":4},{"answers":["选项A：5户","选项B：8户","选项C：10户"],"mid":"1178456551","question":"我国古代户籍制度以平民几户为一伍","trueAnswer":"选项A：5户、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7971&s=1178456551","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1217336799","question":"\"莫干山\"其名来源于干将,莫邪夫妇曾在此铸剑,对吗?","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7985&s=1217336799","version":4},{"answers":["选项A：秦始皇","选项B：李世民","选项C：朱元璋","选项D：康熙"],"mid":"1197170989","question":"谁首创了大写金额字\"壹,贰....\"","trueAnswer":"选项C：朱元璋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7986&s=1197170989","version":4},{"answers":["选项A：于湖居士","选项B：石湖居士","选项C：茶山居士","选项D：六一居士"],"mid":"1173924310","question":"南宋诗人范成大的号是：","trueAnswer":"选项B：石湖居士、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=7989&s=1173924310","version":4},{"answers":["选项A：沈括","选项B：僧一行","选项C：张衡","选项D：郭守敬"],"mid":"1205051107","question":"中国最早提出《十二气历》以立春为岁首的科学家是","trueAnswer":"选项A：沈括、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8022&s=1205051107","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：北宋","选项C：明代","选项D：清代"],"mid":"1205948053","question":"方田均税是改革土地征税制度的一项重要措施，它最早出现于","trueAnswer":"选项B：北宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8023&s=1205948053","version":4},{"answers":["选项A：父子","选项B：朋友","选项C：叔侄","选项D：爷孙"],"mid":"1177785348","question":"北宋的两个著名词人晏殊和晏几道是什么关系？","trueAnswer":"选项A：父子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8046&s=1177785348","version":4},{"answers":["选项A：黄帝","选项B：秦始皇","选项C：汉武帝","选项D：武则天","选项E：唐太宗","选项F：宋高祖"],"mid":"1180508494","question":"皇帝”作为国家元首的正式称号，始于","trueAnswer":"选项B：秦始皇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8054&s=1180508494","version":4},{"answers":["选项A：陶片","选项B：兽骨","选项C：羊皮","选项D：竹片","选项E：绢","选项F：龟骨"],"mid":"1179739367","question":"甲骨文是写在哪上面的","trueAnswer":"选项F：龟骨、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8056&s=1179739367","version":4},{"answers":["选项A：1959年","选项B：1969年","选项C：1969年"],"mid":"1189101512","question":"玩具“芭比娃娃”面世于：","trueAnswer":"选项A：1959年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8065&s=1189101512","version":4},{"answers":["选项A：苏轼的词","选项B：张旭草书","选项C：李白歌诗","选项D：斐旻剑舞"],"mid":"1188737374","question":"以下哪一个不是唐朝的“三绝”？","trueAnswer":"选项A：苏轼的词、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8074&s=1188737374","version":4},{"answers":["选项A：“老三件”是自行车、手表、缝纫机","选项B：“老三件”是自行车、收音机、缝纫机","选项C：“新三件”是电视机、洗衣机、电冰箱","选项D：“新三件”是电视机、洗衣机、电话机","选项A：“老三件”是自行车、手表、缝纫机、"],"mid":"1227892222","question":"改革开放，国家繁荣，百姓生活，蒸蒸日上。人们对消费品的购买，也不断提升档次，改革开放前是百元级的\"老三件\"，80年代是千元级的\"新三件\"，请问这些三件是什么？（多选）","trueAnswer":"选项A：“老三件”是自行车、手表、缝纫机、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8086&s=1227892222","version":4},{"answers":["选项A：儒家","选项B：道家","选项C：墨家","选项D：法家"],"mid":"1192782444","question":"我国战国时代，诸子林立，百家争鸣，请问，最后统一中国的秦国，是采用诸子百家中哪一家的思想？","trueAnswer":"选项D：法家、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8087&s=1192782444","version":4},{"answers":["选项A：指南针、造纸术、火药、印刷术","选项B：指南针、火药、造纸术、印刷术","选项C：指南针、造纸术、印刷术、火药","选项D：造纸术、指南针、印刷术、火药"],"mid":"1238243522","question":"我国古代四大发明被发明的先后顺序是怎样的？","trueAnswer":"选项A：指南针、造纸术、火药、印刷术、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8090&s=1238243522","version":4},{"answers":["选项A：汉初","选项B：汉末","选项C：汉中","选项D：秦末"],"mid":"1234083162","question":"“三曹”出现在：","trueAnswer":"选项B：汉末、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8093&s=1234083162","version":4},{"answers":["选项A：第一次中东战争","选项B：第二次中东战争","选项C：第三次中东战争","选项D：第四次中东战争"],"mid":"1202565634","question":"以色列占领耶路撒冷是通过","trueAnswer":"选项C：第三次中东战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8100&s=1202565634","version":4},{"answers":["选项A：十字军东征","选项B：红军二万五千里长征","选项C：拿破仑远征俄国","选项D：德国攻打北非"],"mid":"1217205647","question":"世界历史上最长距离的行军是哪一次？","trueAnswer":"选项A：十字军东征、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8110&s=1217205647","version":4},{"answers":["选项A：蒙古人","选项B：契丹人","选项C：女真人","选项D：吐蕃人"],"mid":"1179454451","question":"建立元朝的是谁","trueAnswer":"选项A：蒙古人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8115&s=1179454451","version":4},{"answers":["选项A：李世民","选项B：赵匡胤","选项C：安禄山","选项D：朱元璋"],"mid":"1221358258","question":"陈桥兵变是谁发动的","trueAnswer":"选项B：赵匡胤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8116&s=1221358258","version":4},{"answers":["选项A：道光","选项B：咸丰","选项C：光绪","选项D：同治"],"mid":"1198274790","question":"戊戌变法发生在清朝哪个皇帝时期：","trueAnswer":"选项C：光绪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8117&s=1198274790","version":4},{"answers":["选项A：1918","选项B：1919","选项C：1920","选项D：1921"],"mid":"1218899104","question":"五四运动爆发于哪一年的五月四日","trueAnswer":"选项B：1919、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8118&s=1218899104","version":4},{"answers":["选项A：刘协","选项B：刘邦","选项C：刘备","选项D：刘秀"],"mid":"1194956269","question":"汉高祖是：","trueAnswer":"选项B：刘邦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8119&s=1194956269","version":4},{"answers":["选项A：孙思邈","选项B：华佗","选项C：李时珍","选项D：扁鹊"],"mid":"1209683961","question":"被后人尊为药王的是：","trueAnswer":"选项A：孙思邈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8120&s=1209683961","version":4},{"answers":["选项A：汉","选项B：大顺","选项C：周","选项D：齐"],"mid":"1224274387","question":"公元690，武则天称帝，改国号为：","trueAnswer":"选项C：周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8121&s=1224274387","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：南京","选项C：西安","选项D：沈阳"],"mid":"1222240897","question":"明朝最早的国都应天是今天的：","trueAnswer":"选项B：南京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8123&s=1222240897","version":4},{"answers":["选项A：前一个气叫“节气”","选项B：前一个气叫“中气”","选项C：后一个气叫“节气”","选项D：后一个气叫“中气”","选项A：前一个气叫“节气”、"],"mid":"1191550891","question":"古时把节气称“气”，每月有两个气（多选）","trueAnswer":"选项A：前一个气叫“节气”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8137&s=1191550891","version":4},{"answers":["选项A：汉朝的刘贺","选项B：汉朝的刘隆"],"mid":"1199536467","question":"我国皇帝中在位最短的是","trueAnswer":"选项A：汉朝的刘贺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8172&s=1199536467","version":4},{"answers":["选项A：范蠡","选项B：伍子胥","选项C：文种"],"mid":"1211066735","question":"都知道端午节是纪念屈原的，请问在屈原前端午节是纪念谁的？","trueAnswer":"选项B：伍子胥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8177&s=1211066735","version":4},{"answers":["选项A：担","选项B：合","选项C：勺","选项D：撮"],"mid":"1223832236","question":"中国古代计量容量的单位是升、斗、石，其中1石＝10斗；1斗＝10升；那1升＝10？","trueAnswer":"选项B：合、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8180&s=1223832236","version":4},{"answers":["选项A：担","选项B：石","选项C：厘","选项D：分","选项E：毫","选项F：丝"],"mid":"1213155137","question":"中国古代重量计量单位有钱、两、斤。其中1斤＝10两；1两＝10钱；问1钱＝10？","trueAnswer":"选项D：分、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8181&s=1213155137","version":4},{"answers":["选项A：耶律","选项B：完颜","选项C：孛儿只斤","选项D：爱新觉罗"],"mid":"1223461154","question":"请问成吉思汗姓什么？","trueAnswer":"选项C：孛儿只斤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8183&s=1223461154","version":4},{"answers":["选项A：伽里略","选项B：阿基米德","选项C：哥伦布","选项D：张衡","选项E：沈括"],"mid":"1188800695","question":"世界上最早发现地球磁偏角的人是：","trueAnswer":"选项E：沈括、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8201&s=1188800695","version":4},{"answers":["选项A：爱迪生","选项B：诺贝尔","选项C：贝尔","选项D：富兰克林"],"mid":"1216320041","question":"世界上第一个发明避雷针的科学家是：","trueAnswer":"选项D：富兰克林、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8202&s=1216320041","version":4},{"answers":["选项A：朱德","选项B：周恩来","选项C：毛泽东"],"mid":"1188135858","question":"中国美术馆悬挂在正门中央的\"中国美术馆\"五个金字是谁题写的？","trueAnswer":"选项C：毛泽东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8212&s=1188135858","version":4},{"answers":["选项A：成王","选项B：鲁王","选项C：桂王","选项D：秦王","选项E：唐王","选项F：福王","选项B：鲁王、","选项C：桂王、","选项E：唐王、"],"mid":"1208349022","question":"在明崇祯帝后，出现四个王史称“南明”，请问他们是谁？（多选）","trueAnswer":"选项B：鲁王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8215&s=1208349022","version":4},{"answers":["选项A：今中国","选项B：今俄罗斯","选项C：今蒙古"],"mid":"1235392720","question":"唐代大诗人李白出生于","trueAnswer":"选项B：今俄罗斯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8235&s=1235392720","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：齐","选项C：梁","选项D：陈"],"mid":"1213214893","question":"北朝的四个朝代中哪个朝代统治时间最短？","trueAnswer":"选项B：齐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8260&s=1213214893","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：西汉","选项C：东汉","选项D：隋"],"mid":"1182110331","question":"造纸术是哪个朝代发明的？","trueAnswer":"选项B：西汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8261&s=1182110331","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：宋","选项C：元","选项D：明"],"mid":"1193096502","question":"白银成的普通流通的货币是在哪个朝代？","trueAnswer":"选项A：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8264&s=1193096502","version":4},{"answers":["选项A：魏","选项B：西周","选项C：秦"],"mid":"1187357258","question":"\"商鞅变法\"是哪个朝代的事件？","trueAnswer":"选项C：秦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8265&s=1187357258","version":4},{"answers":["选项A：青苗法","选项B：保甲法","选项C：农田水利法","选项D：方田均税法","选项E：募役法","选项F：税利法"],"mid":"1182382100","question":"王安石变法不包括哪个？","trueAnswer":"选项F：税利法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8267&s=1182382100","version":4},{"answers":["选项A：东晋","选项B：宋","选项C：齐","选项D：西晋"],"mid":"1187096830","question":"以下哪个朝代短暂的统一过？","trueAnswer":"选项D：西晋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8268&s=1187096830","version":4},{"answers":["选项A：周髀算经","选项B：九章算术","选项C：算学启蒙","选项D：日用算法"],"mid":"1181539103","question":"我国最早的数学著作是","trueAnswer":"选项A：周髀算经、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8281&s=1181539103","version":4},{"answers":["选项A：十四世纪末","选项B：十五世纪中期","选项C：十五世纪九十年代","选项D：十六世纪初"],"mid":"1183537955","question":"哥伦布发现新大陆是在","trueAnswer":"选项C：十五世纪九十年代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8287&s=1183537955","version":4},{"answers":["选项A：云南","选项B：北京","选项C：周口"],"mid":"1220177592","question":"元谋猿人在哪里被发现","trueAnswer":"选项A：云南、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8324&s=1220177592","version":4},{"answers":["选项A：南京","选项B：镇江","选项C：天津白河口","选项D：北京"],"mid":"1232434604","question":"在第一次鸦片战争中,英军到达的最北端是:","trueAnswer":"选项C：天津白河口、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8334&s=1232434604","version":4},{"answers":["选项A：中石器时代文化","选项B：青铜器时代文化"],"mid":"1175019202","question":"钠吐夫文化是：","trueAnswer":"选项A：中石器时代文化、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8337&s=1175019202","version":4},{"answers":["选项A：丘处机","选项B：陈楠","选项C：白玉蟾","选项D：赵重阳","选项B：陈楠、"],"mid":"1196134116","question":"南五祖张紫阳、石泰、薛式外还有那两位：（多选）","trueAnswer":"选项B：陈楠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8339&s=1196134116","version":4},{"answers":["选项A：五代","选项B：南朝","选项C：北朝","选项D：唐朝"],"mid":"1191288277","question":"景德镇瓷窑始烧于：","trueAnswer":"选项B：南朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8340&s=1191288277","version":4},{"answers":["选项A：气功","选项B：香功"],"mid":"1236745269","question":"八段锦是中国古代留下的哪种功的功法","trueAnswer":"选项A：气功、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8344&s=1236745269","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：秦朝","选项C：隋朝","选项D：唐朝"],"mid":"1216983780","question":"中国女性画眉开始于什么时候","trueAnswer":"选项B：秦朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8370&s=1216983780","version":4},{"answers":["选项A：潮州的广济桥","选项B：赵州桥"],"mid":"1230548173","question":"世界上第一座启闭式石桥梁叫什么","trueAnswer":"选项A：潮州的广济桥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8377&s=1230548173","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：北京","选项C：东京","选项D：巴黎"],"mid":"1200083834","question":"第24届国际数学家大会在（   ）举行。","trueAnswer":"选项B：北京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8407&s=1200083834","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：法国","选项D：日本"],"mid":"1196243306","question":"数学家苏步青到过哪个国家留学？","trueAnswer":"选项D：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8408&s=1196243306","version":4},{"answers":["选项A：姚文远、张春桥、江青、王洪文","选项B：姚文远、张春桥、江青、康生","选项C：张春桥、江青、康生、陈伯达","选项D：张春桥、江青、王洪文、王力"],"mid":"1198710160","question":"“文化大革命”中的“四人帮”指的是","trueAnswer":"选项A：姚文远、张春桥、江青、王洪文、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8442&s=1198710160","version":4},{"answers":["选项A：数学家","选项B：化学家","选项C：物理学家","选项D：文学家","选项E：画家"],"mid":"1174070784","question":"苏步青是","trueAnswer":"选项A：数学家、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8443&s=1174070784","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：法国","选项C：中国","选项D：英国"],"mid":"1188308329","question":"1807年，美国人发明汽船，接着(   )人仿造出第一艘轮船。","trueAnswer":"选项D：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8467&s=1188308329","version":4},{"answers":["选项A：牙行","选项B：号舍","选项C：驿站","选项D：番馆"],"mid":"1216626807","question":"我国古代供外国人入住的旅馆叫(   )。","trueAnswer":"选项D：番馆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8469&s=1216626807","version":4},{"answers":["选项A：原始社会","选项B：旧石器时代","选项C：新石器时代","选项D：封建社会"],"mid":"1202206599","question":"中国最奇特的房顶开门建筑始于(   )。","trueAnswer":"选项A：原始社会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8471&s=1202206599","version":4},{"answers":["选项A：普遍使用打制石器","选项B：制造陶器","选项C：种植栗、水稻","选项D：饲养猪、水牛"],"mid":"1235194189","question":"半坡人和河姆渡人生活的共同点是","trueAnswer":"选项B：制造陶器、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8483&s=1235194189","version":4},{"answers":["选项A：反对君主专制","选项B：要求革新图强","选项C：主张抵抗秦军","选项D：《离骚》触怒权贵"],"mid":"1199874738","question":"屈原被楚王流放的主要原因是","trueAnswer":"选项B：要求革新图强、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8484&s=1199874738","version":4},{"answers":["选项A：邯郸","选项B：大梁","选项C：临淄","选项D：宛"],"mid":"1185391049","question":"下列战国时期的城市中，既是诸侯国都城又是冶铁中心的是","trueAnswer":"选项A：邯郸、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8485&s=1185391049","version":4},{"answers":["选项A：北洋海军","选项B：南洋海军","选项C：北洋舰队","选项D：福建海军"],"mid":"1218930961","question":"不是在80年代组成的海军:","trueAnswer":"选项C：北洋舰队、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8486&s=1218930961","version":4},{"answers":["选项A：19世纪40年代","选项B：甲午中日战争以后","选项C：19世纪50年代","选项D：20世纪初"],"mid":"1233766775","question":"中国民族主义的初步发展是在","trueAnswer":"选项B：甲午中日战争以后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8487&s=1233766775","version":4},{"answers":["选项A：上海、广州","选项B：北京、上海","选项C：东京、上海","选项D：北京、广州"],"mid":"1226930181","question":"20世纪初,革命宣传的中心是:","trueAnswer":"选项C：东京、上海、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8489&s=1226930181","version":4},{"answers":["选项A：三民主义","选项B：民族主义","选项C：民权主义","选项D：民生主义"],"mid":"1207957679","question":"同盟会的核心","trueAnswer":"选项C：民权主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8490&s=1207957679","version":4},{"answers":["选项A：黑水都督府","选项B：西域都护府","选项C：北庭都护府","选项D：安西都护府"],"mid":"1185159511","question":"中央政府管辖玉门关和阳关以西、天山南北地区最早的行政、军事机构是","trueAnswer":"选项B：西域都护府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8491&s=1185159511","version":4},{"answers":["选项A：与叶蕃和亲，送去手工业品和医药、生产技术书籍","选项B：在东突厥建都督府，由突厥人自己管理","选项C：册封皮罗阁为云南王，把手工业技术传到南诏","选项D：接待渤海人来长安学习汉族文化","选项A：与叶蕃和亲，送去手工业品和医药、生产技术书籍、"],"mid":"1193524445","question":"唐太宗说：“自古皆贵中华，贱夷狄，朕独爱之如一。”他在位期间最能体现这一思想的重大举措是（多选）","trueAnswer":"选项A：与叶蕃和亲，送去手工业品和医药、生产技术书籍、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8492&s=1193524445","version":4},{"answers":["选项A：广通渠","选项B：通惠河","选项C：会通河","选项D：胶莱河"],"mid":"1238305349","question":"元朝漕运路线最北的一段河道是","trueAnswer":"选项B：通惠河、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8493&s=1238305349","version":4},{"answers":["选项A：太平天国是农民革命政权","选项B：处于紧张的战争环境","选项C：太平天国未能推翻清政权","选项D：缺乏必要的社会条件"],"mid":"1175361992","question":"《资政新篇》没有实行的根本原因是","trueAnswer":"选项D：缺乏必要的社会条件、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8494&s=1175361992","version":4},{"answers":["选项A：中国战败，被迫签订不平等条约","选项B：清政府妥协退让，导致丧权辱国","选项C：中国对交战方输华货物的税率给予优惠","选项D：中国允许交战方在规定范围内对华投资"],"mid":"1184370380","question":"下列对中法战争和中日甲午战争结局相同之处的表述，不正确的是","trueAnswer":"选项A：中国战败，被迫签订不平等条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8495&s=1184370380","version":4},{"answers":["选项A：挽救民族危亡","选项B：推动政治改革","选项C：发展社会经济","选项D：促进思想启蒙"],"mid":"1221927581","question":"戊戌变法运动突出的历史功绩在于","trueAnswer":"选项D：促进思想启蒙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8496&s=1221927581","version":4},{"answers":["选项A：要求铁路干线改为商办","选项B：收回用于筑路的股款","选项C：收回被清政府出卖的铁路权利","选项D：反对举借外债举办铁路"],"mid":"1186373619","question":"保路运动的主要目的是","trueAnswer":"选项C：收回被清政府出卖的铁路权利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8497&s=1186373619","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：德国","选项C：俄国","选项D：日本","选项A：英国、","选项C：俄国、"],"mid":"1223123547","question":"下列各国，在鸦片战争后割占过中国领土的有（多选）","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8498&s=1223123547","version":4},{"answers":["选项A：中国共产党需要团结各种力量作为革命同盟军","选项B：中国国民党在各政党中“比较是革命的民族派”","选项C：共产国际提出了实行国共合作的建议","选项D：打倒列强除军阀”成为全国人民的共同愿望","选项A：中国共产党需要团结各种力量作为革命同盟军、","选项B：中国国民党在各政党中“比较是革命的民族派”、","选项C：共产国际提出了实行国共合作的建议、"],"mid":"1186343731","question":"第一次国共合作得以实现的条件有（多选）","trueAnswer":"选项A：中国共产党需要团结各种力量作为革命同盟军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8499&s=1186343731","version":4},{"answers":["选项A：开辟了农村包围城市、武装夺取政权的道路","选项B：是土地革命战争时期开始的标志","选项C：是中国共产党独立领导武装斗争的开端","选项D：确立了党对军队的绝对领导"],"mid":"1219386209","question":"井冈山根据地的建立与巩固","trueAnswer":"选项A：开辟了农村包围城市、武装夺取政权的道路、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8500&s=1219386209","version":4},{"answers":["选项A：陕甘宁、晋绥、晋冀豫","选项B：晋冀豫、晋绥、晋察冀","选项C：陕甘宁、山东、晋察冀","选项D：晋察冀、山东、晋冀豫"],"mid":"1233184972","question":"百团大战作战区域涉及的主要抗日根据地是","trueAnswer":"选项B：晋冀豫、晋绥、晋察冀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8501&s=1233184972","version":4},{"answers":["选项A：它直接恶化了国共关系","选项B：国民党召开“国民大会”是非法的","选项C：违反《和平建国纲领》","选项D：它旨在使蒋介石独裁统治合法化"],"mid":"1203051356","question":"1946年制定的《中华民国宪法》是伪宪法，因为","trueAnswer":"选项B：国民党召开“国民大会”是非法的、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8502&s=1203051356","version":4},{"answers":["选项A：兼有旧民主主义革命和新民主主义革命性质","选项B：属于新民主主义革命性质","选项C：兼有新民主主义革命和社会主义革命性质","选项D：属于社会主义革命性质"],"mid":"1207301789","question":"建国以后，人民政府没收国民政府财产和官僚资本，这一措施","trueAnswer":"选项C：兼有新民主主义革命和社会主义革命性质、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8503&s=1207301789","version":4},{"answers":["选项A：两个凡是”的方针仍占主导地位","选项B：“文化大革命”中的冤假错案未得平反","选项C：关于真理标准问题的讨论被压制","选项D：关于真理标准问题的讨论被压制"],"mid":"1188078266","question":"邓小平说：“一九七七年和一九七八年，中国还处于徘徊状态。”其主要原因是","trueAnswer":"选项A：两个凡是”的方针仍占主导地位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8504&s=1188078266","version":4},{"answers":["选项A：议会提出了掌握政权的要求","选项B：国王宣布“讨伐议会”挑起了内战","选项C：议会组建军队与王军交战","选项D：内战后议会把持了全国政权"],"mid":"1210085893","question":"1640年英国新议会的召开是资产阶级革命开始的标志，这是因为","trueAnswer":"选项A：议会提出了掌握政权的要求、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8505&s=1210085893","version":4},{"answers":["选项A：已无力阻拦资本主义取代封建主义的历史潮流","选项B：已意识到使国家摆脱落后追赶先进的必要性","选项C：已看到农奴制度是俄国落后的根源","选项D：迫于国内矛盾的尖锐化，只得以改革避免革命"],"mid":"1181479788","question":"18世纪初和1861年俄国两次大的改革都是由沙皇推行的，这表明他们","trueAnswer":"选项B：已意识到使国家摆脱落后追赶先进的必要性、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8506&s=1181479788","version":4},{"answers":["选项A：废除了旧的军队、警察、法庭等，建立新的国家机构","选项B：规定工作人员的年薪一律不得超过工人的最高工资","选项C：实行了一系列保护工人阶级利益的政策","选项D：接管逃亡资本家的工厂，交工人合作社管理"],"mid":"1234179455","question":"巴黎公社是国际工人运动史上的伟大创举，主要表现在","trueAnswer":"选项A：废除了旧的军队、警察、法庭等，建立新的国家机构、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8507&s=1234179455","version":4},{"answers":["选项A：取缔严重威胁资产阶级统治的社会民主工党","选项B：巩固和加强刚刚统一的德意志帝国","选项C：消除欧洲工人运动中心已转移到德国所产生的影响","选项D：镇压国内反抗，集中力量对外扩张"],"mid":"1190866494","question":"德国首相俾斯麦推行反社会主义“非常法”的主要目的是","trueAnswer":"选项B：巩固和加强刚刚统一的德意志帝国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8508&s=1190866494","version":4},{"answers":["选项A：开展武装斗争","选项B：充分发动群众特别是广大农民","选项C：坚持反帝斗争","选项D：进行资产阶级革命或改革"],"mid":"1208832302","question":"19世纪亚洲各国反抗西方侵略取得胜利的根本途径是","trueAnswer":"选项D：进行资产阶级革命或改革、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8509&s=1208832302","version":4},{"answers":["选项A：交战双方主要是帝国主义国家","选项B：战争的深层原因是英德矛盾已成为帝国主义国家间的主要矛盾","选项C：战争的深层原因是英德矛盾已成为帝国主义国家间的主要矛盾","选项D：后起的资本主义国家要压倒老牌资本主义国家"],"mid":"1232285416","question":"第一次世界大战是帝国主义战争，这一结论的依据是","trueAnswer":"选项C：战争的深层原因是英德矛盾已成为帝国主义国家间的主要矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8510&s=1232285416","version":4},{"answers":["选项A：素丹成为英国的傀儡","选项B：土耳其的属国和欧洲大部分领土被列强瓜分","选项C：希腊军队向土耳其内地推进","选项D：国民军获得国外的大力支援","选项B：土耳其的属国和欧洲大部分领土被列强瓜分、","选项C：希腊军队向土耳其内地推进、"],"mid":"1230215297","question":"凯末尔领导的土耳其资产阶级革命1920年下半年起进入高潮，其原因有（多选）","trueAnswer":"选项B：土耳其的属国和欧洲大部分领土被列强瓜分、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8511&s=1230215297","version":4},{"answers":["选项A：用武力夺取政权","选项B：骗取选票，获得议会多数","选项C：国家元首的授权","选项D：胁迫当局解散其他政党"],"mid":"1214943625","question":"法西斯党在意大利、纳粹党在德国得以上台执政，最后是通过","trueAnswer":"选项C：国家元首的授权、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8512&s=1214943625","version":4},{"answers":["选项A：1936年3月－1937年2月","选项B：1937年3月－1938年9月","选项C：1938年10月－1939年2月","选项D：1939年3月－1939年9月"],"mid":"1210233894","question":"与右图所示德国疆域相符的时间是","trueAnswer":"选项C：1938年10月－1939年2月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8513&s=1210233894","version":4},{"answers":["选项A：凭借马奇诺防线采取消极防御方针","选项B：对德国丧失了应有警惕","选项C：敦刻尔克撤退过早转移了大批兵力","选项D：卖国将领主动向德国投降"],"mid":"1232500254","question":"法国在第二次世界大战中军事上迅速溃败的主要原因是","trueAnswer":"选项A：凭借马奇诺防线采取消极防御方针、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8514&s=1232500254","version":4},{"answers":["选项A：确立了毛泽东思想为党的指导思想","选项B：提出了党的工作重心由农村转移到城市","选项C：实现了全党空前的团结和统一","选项D：为抗日战争和新民主主义革命的胜利作了重要准备","选项A：确立了毛泽东思想为党的指导思想、","选项C：实现了全党空前的团结和统一、"],"mid":"1227084707","question":"中共“七大”的重大意义在于（多选）","trueAnswer":"选项A：确立了毛泽东思想为党的指导思想、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8515&s=1227084707","version":4},{"answers":["选项A：社会主义条件下的阶级斗争","选项B：社会主义计划经济体制","选项C：社会主义建设中的规模和进度","选项D：改革、发展、稳定的关系","选项A：社会主义条件下的阶级斗争、"],"mid":"1198646164","question":"中共“八大”前后，探索社会主义建设道路过程中面临的主要问题是关于（多选）","trueAnswer":"选项A：社会主义条件下的阶级斗争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8516&s=1198646164","version":4},{"answers":["选项A：《史记》","选项B：《汉书》","选项C：《后汉书》","选项D：《资治通鉴》","选项B：《汉书》、"],"mid":"1203576627","question":"要了解“王莽改制”的史实，可查阅（多选）","trueAnswer":"选项B：《汉书》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8517&s=1203576627","version":4},{"answers":["选项A：益州绫锦","选项B：宣州的纸","选项C：邢州白瓷","选项D：扬州铜镜","选项A：益州绫锦、","选项B：宣州的纸、","选项C：邢州白瓷、"],"mid":"1182668032","question":"唐代著名的手工业产品有唐代著名的手工业产品有（多选）","trueAnswer":"选项A：益州绫锦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8518&s=1182668032","version":4},{"answers":["选项A：交子","选项B：岁币","选项C：瓦肆","选项D：机房","选项A：交子、","选项C：瓦肆、"],"mid":"1194210205","question":"下列各项，与城市商业繁荣相关的有（多选）","trueAnswer":"选项A：交子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8519&s=1194210205","version":4},{"answers":["选项A：以兴中会、华兴会和日知会等革命团体的联合为基础","选项B：有比较完整的资产阶级民主革命纲领","选项C：建立了从中央本部到各地支部的组织系统","选项D：推举产生了公认的革命领袖","选项B：有比较完整的资产阶级民主革命纲领、","选项C：建立了从中央本部到各地支部的组织系统、"],"mid":"1183770320","question":"中国同盟会被称作第一个全国性的统一的资产阶级革命政党，是因为（多选）","trueAnswer":"选项B：有比较完整的资产阶级民主革命纲领、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8520&s=1183770320","version":4},{"answers":["选项A：控制北洋新军","选项B：立宪派的支持","选项C：帝国主义的扶植","选项D：革命党人妥协","选项A：控制北洋新军、"],"mid":"1227820913","question":"武昌起义后，袁世凯重新掌握清政府实权的原因有（多选）","trueAnswer":"选项A：控制北洋新军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8521&s=1227820913","version":4},{"answers":["选项A：《八一宣言》","选项B：皖南事变","选项C：三三制”原则","选项D：精兵简政”政策","选项A：《八一宣言》、","选项B：皖南事变、"],"mid":"1217640458","question":"下列各项，与抗日民族统一战线直接相关的有（多选）","trueAnswer":"选项A：《八一宣言》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8522&s=1217640458","version":4},{"answers":["选项A：国有化政策","选项B：新经济政策","选项C：社会主义工业化总路线","选项D：农业集体化方针"],"mid":"1230901208","question":"经历外国武装干涉和国内战争之后，1921年俄共(布)宣布实行","trueAnswer":"选项B：新经济政策、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8523&s=1230901208","version":4},{"answers":["选项A：夺取政权","选项B：镇压德国共产党","选项C：煽动复仇主义情绪","选项D：迫害犹太人"],"mid":"1196869785","question":"1933年2月，德国法西斯制造“国会纵火案”的企图是","trueAnswer":"选项B：镇压德国共产党、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8524&s=1196869785","version":4},{"answers":["选项A：《天朝田亩制度》","选项B：《资政新篇》","选项C：《资政新篇》","选项D：引临时约法"],"mid":"1183245228","question":"近代史上，先进的中国人最早提出在中国发展资本主义的方案是","trueAnswer":"选项B：《资政新篇》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8525&s=1183245228","version":4},{"answers":["选项A：总理衙门的建立","选项B：辛酉政变","选项C：《南京条约》的签订","选项D：洋务运动开始"],"mid":"1217216715","question":"清朝中央机构开始半殖民化的标志是","trueAnswer":"选项A：总理衙门的建立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8526&s=1217216715","version":4},{"answers":["选项A：冯子材","选项B：刘永福","选项C：刘铭传","选项D：关天培"],"mid":"1231633009","question":"1885年，台湾正式建立行省，第一任巡抚是","trueAnswer":"选项C：刘铭传、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8527&s=1231633009","version":4},{"answers":["选项A：赔偿日本军费白银2亿两","选项B：允许日本在中国投资建筑铁路","选项C：割辽东半岛、台湾、澎湖列岛及附属岛屿给日本","选项D：允许日本在中国的通商口岸开设工厂"],"mid":"1201800023","question":"下列不属于《马关条约》内容的是","trueAnswer":"选项B：允许日本在中国投资建筑铁路、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8528&s=1201800023","version":4},{"answers":["选项A：大庆油田","选项B：大港油田","选项C：胜利油田","选项D：玉门油田"],"mid":"1205701014","question":"1956年到1966年全面建设社会主义时期，我国建成的最大油田是","trueAnswer":"选项A：大庆油田、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8529&s=1205701014","version":4},{"answers":["选项A：九．一三”事件","选项B：四五运动","选项C：“一月革命”","选项D：“批林批孔”运动"],"mid":"1183828390","question":"为粉碎“四人帮”奠定了群众基础的事件是","trueAnswer":"选项D：“批林批孔”运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8530&s=1183828390","version":4},{"answers":["选项A：中美上海公报的发表","选项B：和平共处 五项原则的提出","选项C：“求同存异”方针的提出","选项D：三个世界划分的估计"],"mid":"1193638837","question":"新中国外交政策成熟的标志是","trueAnswer":"选项B：和平共处 五项原则的提出、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8531&s=1193638837","version":4},{"answers":["选项A：荷兰","选项B：意大利","选项C：英国","选项D：西班牙"],"mid":"1177432405","question":"欧洲资本主义萌芽最先产生于","trueAnswer":"选项B：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8532&s=1177432405","version":4},{"answers":["选项A：达伽马","选项B：哥伦布","选项C：麦哲伦","选项D：迪亚士"],"mid":"1197845441","question":"在欧洲探索新航路过程中，实现环球航行的是","trueAnswer":"选项C：麦哲伦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8533&s=1197845441","version":4},{"answers":["选项A：宗教主义","选项B：人文主义","选项C：理性主义","选项D：现实主义"],"mid":"1217653381","question":"文艺复兴时期主要的社会思潮是","trueAnswer":"选项B：人文主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8534&s=1217653381","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：德意志","选项D：意大利"],"mid":"1190015702","question":"西欧的宗教改革开始于","trueAnswer":"选项C：德意志、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8535&s=1190015702","version":4},{"answers":["选项A：英国资产阶级革命","选项B：美国独立战争","选项C：尼德兰革命","选项D：法国资产阶级革命"],"mid":"1188718292","question":"世界历史上第一次成功的资产阶级革命是","trueAnswer":"选项C：尼德兰革命、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8536&s=1188718292","version":4},{"answers":["选项A：苏格兰人民起义","选项B：1640年新议会的召开","选项C：爱尔兰人民起义","选项D：内战爆发"],"mid":"1199706014","question":"英国资产阶级革命开始的标志是","trueAnswer":"选项B：1640年新议会的召开、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8537&s=1199706014","version":4},{"answers":["选项A：闭关政策","选项B：重农抑商","选项C：重商主义","选项D：海上贸易v"],"mid":"1193098582","question":"资本主义早期比较盛行的经济思想是","trueAnswer":"选项C：重商主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8538&s=1193098582","version":4},{"answers":["选项A：15世纪末","选项B：16世纪早期","选项C：16世纪中期","选项D：17世纪"],"mid":"1192536528","question":"奴隶贸易泛滥最早开始于","trueAnswer":"选项B：16世纪早期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8539&s=1192536528","version":4},{"answers":["选项A：《百科全书》","选项B：《社会契约论》","选项C：《论人类不平等的根源》","选项D：《论法的精神》"],"mid":"1209548552","question":"孟德斯鸠的代表作是","trueAnswer":"选项A：《百科全书》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8540&s=1209548552","version":4},{"answers":["选项A：制宪会议","选项B：立宪议会","选项C：国民公会","选项D：救国委员会"],"mid":"1230856564","question":"雅各宾派专政的主要机构是","trueAnswer":"选项D：救国委员会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8541&s=1230856564","version":4},{"answers":["选项A：委内瑞拉","选项B：阿根廷","选项C：海地","选项D：墨西哥"],"mid":"1220922287","question":"拉丁美洲第一个独立的国家是","trueAnswer":"选项C：海地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8542&s=1220922287","version":4},{"answers":["选项A：镰仓幕府","选项B：室町幕府","选项C：江户幕府","选项D：德川幕府"],"mid":"1238203400","question":"对外颂布锁国令的日本政府是","trueAnswer":"选项D：德川幕府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8543&s=1238203400","version":4},{"answers":["选项A：共产主义者同盟的建立","选项B：共产主义通讯委员会成立","选项C：《共产党宣言》发表","选项D：第一国际成立"],"mid":"1223535260","question":"马克思主义诞生的标志是","trueAnswer":"选项C：《共产党宣言》发表、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8544&s=1223535260","version":4},{"answers":["选项A：1810年","选项B：1815年","选项C：1820年","选项D：1825年"],"mid":"1229227760","question":"第一次资本主义经济危机发生在","trueAnswer":"选项D：1825年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8545&s=1229227760","version":4},{"answers":["选项A：工业品出口问题","选项B：西部建“自由州”问题","选项C：关税问题","选项D：奴隶制存废问题"],"mid":"1236256406","question":"美国内战前，南北双方矛盾的焦点是","trueAnswer":"选项D：奴隶制存废问题、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8546&s=1236256406","version":4},{"answers":["选项A：新兴地主","选项B：农民","选项C：中下级武士","选项D：商人"],"mid":"1188883874","question":"日本武装倒幕的主要力量是","trueAnswer":"选项C：中下级武士、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8547&s=1188883874","version":4},{"answers":["选项A：1857年—1859年","选项B：1848年—1852年","选项C：1825年—1830年","选项D：1838年—1842年"],"mid":"1192688346","question":"印度民族起义的时间是","trueAnswer":"选项A：1857年—1859年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8548&s=1192688346","version":4},{"answers":["选项A：电能的广泛使用","选项B：电动机的发明","选项C：高利贷帝国主义"],"mid":"1222951766","question":"把人们从“蒸汽时代”推进到“电气时代”的标志是","trueAnswer":"选项A：电能的广泛使用、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8549&s=1222951766","version":4},{"answers":["选项A：托拉斯帝国主义","选项B：殖民帝国主义","选项C：军事封建帝国主义","选项D：高利贷帝国主义"],"mid":"1231978913","question":"19世纪末20世纪初，主要资本主义国家相继进入帝国主义阶段，法国被称为","trueAnswer":"选项D：高利贷帝国主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8550&s=1231978913","version":4},{"answers":["选项A：埃及","选项B：利比亚","选项C：摩洛哥","选项D：埃塞俄比亚"],"mid":"1186324387","question":"19世纪末在非洲大陆打败侵略者，赢得国家独立的是","trueAnswer":"选项D：埃塞俄比亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8551&s=1186324387","version":4},{"answers":["选项A：列宁","选项B：普列汉诺夫","选项C：卢森堡","选项D：考茨基"],"mid":"1192723393","question":"19世纪80年代开始在俄国传播马克思主义的是","trueAnswer":"选项B：普列汉诺夫、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8552&s=1192723393","version":4},{"answers":["选项A：英德矛盾","选项B：英法矛盾","选项C：德法矛盾","选项D：俄奥矛盾"],"mid":"1230805462","question":"一战前帝国主义错综复杂的矛盾中最主要的矛盾是","trueAnswer":"选项A：英德矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8553&s=1230805462","version":4},{"answers":["选项A：卡尔创立解析几何","选项B：达尔文创立生物进化论学说","选项C：牛顿力学体系的建立","选项D：道尔顿科学的原"],"mid":"1205703985","question":"近代科学形成的标志是","trueAnswer":"选项C：牛顿力学体系的建立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8554&s=1205703985","version":4},{"answers":["选项A：哥伦布","选项B：达·伽马","选项C：迪亚士","选项D：麦哲伦"],"mid":"1227703464","question":"发现美洲新大陆的航海家是","trueAnswer":"选项A：哥伦布、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8555&s=1227703464","version":4},{"answers":["选项A：简单协作","选项B：工场手工业","选项C：手工作坊","选项D：机器大工业"],"mid":"1216690488","question":"16世纪到18世纪下半期，欧洲工业生产组织的基本形式是","trueAnswer":"选项B：工场手工业、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8556&s=1216690488","version":4},{"answers":["选项A：苏格兰人起义","选项B：“光荣革命”","选项C：理一世召开议会","选项D：斯图亚特王朝复辟"],"mid":"1226503703","question":"英国资产阶级革命结束的标志是","trueAnswer":"选项B：“光荣革命”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8557&s=1226503703","version":4},{"answers":["选项A：君主立宪制","选项B：三权分立学说","选项C：君主专制","选项D：君权神授论"],"mid":"1177732175","question":"著名的资产阶级启蒙思想家孟德斯鸠提倡","trueAnswer":"选项B：三权分立学说、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8558&s=1177732175","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：海地","选项C：巴西","选项D：墨西哥"],"mid":"1231626229","question":"美洲第一个摆脱英国殖民统治而赢得独立的国家是","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8559&s=1231626229","version":4},{"answers":["选项A：英国宪章运动","选项B：里昂工人起义","选项C：巴黎公社革命","选项D：德意志西里西亚纺织工人起义"],"mid":"1189343205","question":"无产阶级推翻资产阶级统治，建立无产阶级专政的第一次尝试是","trueAnswer":"选项C：巴黎公社革命、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8560&s=1189343205","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：英国","选项C：德国","选项D：法国"],"mid":"1208875532","question":"被称为“容克资产阶级帝国主义”的国家是","trueAnswer":"选项C：德国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8561&s=1208875532","version":4},{"answers":["选项A：第一国际建立","选项B：第二国际建立","选项C：列宁主义诞生","选项D：俄国马克思主义小组建立"],"mid":"1237071436","question":"俄国布尔什维主义的出现，标志着","trueAnswer":"选项C：列宁主义诞生、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8562&s=1237071436","version":4},{"answers":["选项A：法德矛盾","选项B：俄奥矛盾","选项C：英德矛盾","选项D：日俄矛盾"],"mid":"1188577435","question":"第一次世界大战前帝国主义国家间的主要矛盾是","trueAnswer":"选项C：英德矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8563&s=1188577435","version":4},{"answers":["选项A：牛顿","选项B：门捷列夫","选项C：爱因斯坦","选项D：达尔文"],"mid":"1188711063","question":"生物进化论学说的创立者是","trueAnswer":"选项D：达尔文、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8564&s=1188711063","version":4},{"answers":["选项A：匈牙利苏维埃共和国建立","选项B：德国巴伐利亚苏维埃共和国建立","选项C：魏玛共和国建立","选项D：俄国二月革命建立工兵代表苏维埃"],"mid":"1203984668","question":"一战后，无产阶级和平夺取政权的典型事例是","trueAnswer":"选项A：匈牙利苏维埃共和国建立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8565&s=1203984668","version":4},{"answers":["选项A：提拉克","选项B：甘地","选项C：凯末尔","选项D：尼赫鲁"],"mid":"1214513540","question":"印度非暴力不合作运动的领导人是","trueAnswer":"选项B：甘地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8566&s=1214513540","version":4},{"answers":["选项A：《色佛尔条约》","选项B：《凡尔赛和约》","选项C：《洛桑条约》","选项D：“洛迦诺公约”"],"mid":"1221337088","question":"巴黎和会签订的对德和约是","trueAnswer":"选项B：《凡尔赛和约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8567&s=1221337088","version":4},{"answers":["选项A：拉丁美洲","选项B：东亚","选项C：欧洲","选项D：非洲"],"mid":"1223868209","question":"一战后，美国推行“金元外交”的重点首先是","trueAnswer":"选项A：拉丁美洲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8568&s=1223868209","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：日本","选项C：西班牙","选项D：意大利"],"mid":"1216053170","question":"1935年入侵埃塞俄比亚的法西斯国家是","trueAnswer":"选项D：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8569&s=1216053170","version":4},{"answers":["选项A：莫斯科保卫战","选项B：斯大林格勒战役","选项C：不列颠之战","选项D：西西里岛登陆战"],"mid":"1234822882","question":"第二次世界大战的重大转折点是","trueAnswer":"选项B：斯大林格勒战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8570&s=1234822882","version":4},{"answers":["选项A：开罗会议","选项B：德黑兰会议","选项C：雅尔塔会议","选项D：波茨坦会议"],"mid":"1221240022","question":"二战中决定在战后成立联合国的国际会议是","trueAnswer":"选项C：雅尔塔会议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8571&s=1221240022","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：日本","选项D：苏联"],"mid":"1227893122","question":"二战后唯一能够与美国相抗衡的政治军事大国是","trueAnswer":"选项D：苏联、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8572&s=1227893122","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国","选项D：俄国"],"mid":"1236468934","question":"近代史上，首先强迫清政府签订不平等条约的西方列强是","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8573&s=1236468934","version":4},{"answers":["选项A：天京变乱","选项B：北伐失败","选项C：天京陷落","选项D：洪秀全病逝"],"mid":"1193950426","question":"太平天国运动失败的标志是","trueAnswer":"选项C：天京陷落、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8574&s=1193950426","version":4},{"answers":["选项A：鸦片战争","选项B：中法战争","选项C：甲午中日战争","选项D：八国联军侵华战争"],"mid":"1217383522","question":"近代史上，出现“中国不败而败”结局的战争是","trueAnswer":"选项B：中法战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8575&s=1217383522","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：美国","选项C：英国","选项D：日本"],"mid":"1200351452","question":"19世纪末，把福建划为“势力范围”的帝国主义国家是","trueAnswer":"选项D：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8576&s=1200351452","version":4},{"answers":["选项A：万木草堂","选项B：京师同文馆","选项C：京师大学堂","选项D：时务学堂"],"mid":"1175768354","question":"戊戌变法中创办的中国近代最早的一所体制完备的高等学府是","trueAnswer":"选项C：京师大学堂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8577&s=1175768354","version":4},{"answers":["选项A：洋务派","选项B：农民革命领袖","选项C：资产阶级维新派","选项D：资产阶级革命派"],"mid":"1234825609","question":"近代史上，最早提出在中国发展资本主义方案的是","trueAnswer":"选项B：农民革命领袖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8578&s=1234825609","version":4},{"answers":["选项A：《南京条约》","选项B：《中法新约》","选项C：《马关条约》","选项D：《辛丑条约》"],"mid":"1211231564","question":"规定割让台湾；澎湖列岛的不平等条约是","trueAnswer":"选项C：《马关条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8579&s=1211231564","version":4},{"answers":["选项A：黎元洪","选项B：冯国璋","选项C：袁世凯","选项D：段祺瑞"],"mid":"1177842654","question":"篡夺辛亥革命胜利果实的野心家是","trueAnswer":"选项C：袁世凯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8580&s=1177842654","version":4},{"answers":["选项A：陈独秀","选项B：李大钊","选项C：蔡元培","选项D：鲁迅"],"mid":"1212556772","question":"新文化运动中，在教育思想上采取“兼容并包”方针的北大校长是","trueAnswer":"选项C：蔡元培、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8581&s=1212556772","version":4},{"answers":["选项A：工人阶级","选项B：农民阶级","选项C：小资产阶级","选项D：民族资产阶级"],"mid":"1224541022","question":"五四运动中发挥主力军作用的是","trueAnswer":"选项A：工人阶级、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8582&s=1224541022","version":4},{"answers":["选项A：香港海员罢工","选项B：京汉铁路工人罢工","选项C：五卅运动","选项D：省港大罢工"],"mid":"1180319911","question":"1925年爆发的当时世界上罢工时间最长的一次斗争是","trueAnswer":"选项D：省港大罢工、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8583&s=1180319911","version":4},{"answers":["选项A：二七惨案","选项B：五卅惨案","选项C：济南惨案","选项D：下关惨案"],"mid":"1185014687","question":"928年为阻止国民政府“北伐”，日本帝国主义制造的流血事件是","trueAnswer":"选项C：济南惨案、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8584&s=1185014687","version":4},{"answers":["选项A：上海工人起义","选项B：南昌起义","选项C：秋收起义","选项D：广州起义"],"mid":"1210275359","question":"1927年张太雷、叶挺、叶剑英等领导的武装起义是","trueAnswer":"选项D：广州起义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8585&s=1210275359","version":4},{"answers":["选项A：中共“二大”","选项B：中共“三大”","选项C：“八七”会议","选项D：文家市会议"],"mid":"1191617856","question":" 中国共产党纠正陈独秀右倾投降主义错误的会议是","trueAnswer":"选项C：“八七”会议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8586&s=1191617856","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东","选项B：朱德","选项C：周恩来","选项D：博古"],"mid":"1218863129","question":"1931年，当选为中华苏维埃共和国临时中央政府主席的是","trueAnswer":"选项A：毛泽东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8587&s=1218863129","version":4},{"answers":["选项A：蔡冯玉，祥廷锴","选项B：蔡廷锴、蒋光鼐","选项C：蒋光鼐、吉鸿昌","选项D：冯玉祥、吉鸿昌"],"mid":"1214747197","question":"“一．二八”事变中率十九路军在上海抗击日军侵略的是","trueAnswer":"选项B：蔡廷锴、蒋光鼐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8588&s=1214747197","version":4},{"answers":["选项A：忻口战役","选项B：平型关战役","选项C：台儿庄战役","选项D：百团大战"],"mid":"1177869988","question":"全面抗战爆发后，中国军队首次取得胜利的战役是","trueAnswer":"选项B：平型关战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8589&s=1177869988","version":4},{"answers":["选项A：《论联合政府》","选项B：《论持久战》","选项C：《论反对日本帝国主义的侵略》","选项D：《整顿党的作风》"],"mid":"1202146547","question":"毛泽东同志在“七大”会议上所作的政治报告是","trueAnswer":"选项A：《论联合政府》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8590&s=1202146547","version":4},{"answers":["选项A：青化砭战役","选项B：蟠龙战役","选项C：沙家店战役","选项D：孟良崮战役"],"mid":"1237846159","question":"解放战争中，歼灭国民党精锐部队整编七十四师的战役是","trueAnswer":"选项D：孟良崮战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8591&s=1237846159","version":4},{"answers":["选项A：革命统一战线","选项B：爱国统一战线","选项C：抗日民族统一战线","选项D：人民民主统一战线"],"mid":"1212638008","question":"社会主义现代化建设时期，中共提出的最广泛的统一战线是","trueAnswer":"选项B：爱国统一战线、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8592&s=1212638008","version":4},{"answers":["选项A：石油自给","选项B：银河巨型计算机研制成功","选项C：宝山钢铁公司建成","选项D：葛洲坝水利枢纽工程建成"],"mid":"1175813220","question":"1956—1966年，全面建设社会主义时期取得的重大成就之一是","trueAnswer":"选项A：石油自给、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8593&s=1175813220","version":4},{"answers":["选项A：加强了军事力量","选项B：促进了经济发展","选项C：巩固了沙皇统治","选项D：废除了农奴制度"],"mid":"1198190271","question":"对俄国彼得一世改革的结果，叙述不正确的是","trueAnswer":"选项D：废除了农奴制度、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8594&s=1198190271","version":4},{"answers":["选项A：土生白人","选项B：黑人","选项C：印第安人","选项D：混血种人"],"mid":"1224235085","question":"遭受西欧殖民者摧残和屠杀的美洲土著居民是","trueAnswer":"选项C：印第安人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8595&s=1224235085","version":4},{"answers":["选项A：来克星顿的枪声","选项B：纳西比战役","选项C：萨拉托加大捷","选项D：约克镇战役"],"mid":"1221889735","question":"打响了美国独立战争第一枪的是","trueAnswer":"选项A：来克星顿的枪声、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8596&s=1221889735","version":4},{"answers":["选项A：伏尔泰","选项B：孟德斯鸠","选项C：卢梭","选项D：马拉"],"mid":"1197466806","question":"认为“最好的政府形式是由开明君主治理的君主国”的启蒙思想家是","trueAnswer":"选项A：伏尔泰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8597&s=1197466806","version":4},{"answers":["选项A：墨西哥","选项B：委内瑞拉","选项C：阿根廷","选项D：海地"],"mid":"1213264754","question":"下列不属于西属拉丁美洲独立运动中心的是","trueAnswer":"选项D：海地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8598&s=1213264754","version":4},{"answers":["选项A：圈地运动","选项B：殖民扩张","选项C：贩卖黑奴","选项D：资产阶级统治确立"],"mid":"1234646743","question":"工业革命首先发生在英国的必要前提是","trueAnswer":"选项D：资产阶级统治确立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8599&s=1234646743","version":4},{"answers":["选项A：第一国际《成立宣言》","选项B：《人民宪章》","选项C：《共产党宣言》","选项D：《共产党在德国的要求》"],"mid":"1228724571","question":"国际共产主义运动的第一个战斗纲领是","trueAnswer":"选项C：《共产党宣言》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8600&s=1228724571","version":4},{"answers":["选项A：天皇","选项B：将军","选项C：大名","选项D：武士"],"mid":"1200406017","question":"武装倒幕前，掌握日本国家实际权力的是","trueAnswer":"选项B：将军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8601&s=1200406017","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜甲午农民战争","选项B：中国义和团运动","选项C：印度民族解放运动","选项D：土耳其资产阶级革命"],"mid":"1207456301","question":"提出“逐灭倭夷”和“灭尽权贵”的反帝反封建口号的是","trueAnswer":"选项A：朝鲜甲午农民战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8602&s=1207456301","version":4},{"answers":["选项A：民族独立战争","选项B：帝国主义战争","选项C：反侵略战争","选项D：卫国战争"],"mid":"1196786841","question":"第一次世界大战是一场","trueAnswer":"选项B：帝国主义战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8603&s=1196786841","version":4},{"answers":["选项A：帝国主义重新瓜分世界、建立新的国际统治秩序","选项B：维护世界和平与安全的体系","选项C：以美苏为两极的新的世界格局","选项D：维护世界和平与发展体系"],"mid":"1187726962","question":"“一战”后建立的“凡尔赛——华盛顿体系”实质是","trueAnswer":"选项A：帝国主义重新瓜分世界、建立新的国际统治秩序、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8604&s=1187726962","version":4},{"answers":["选项A：《独立宣言书》","选项B：《国民公约》","选项C：武装起义方针","选项D：“非暴力不合作计划”"],"mid":"1174435946","question":"20世纪20年代，指导印度民族解放运动的是","trueAnswer":"选项D：“非暴力不合作计划”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8605&s=1174435946","version":4},{"answers":["选项A：天文历法","选项B：医药学","选项C：生物学","选项D：地理学"],"mid":"1200598770","question":"夏商周时期突出的科学成就出现在下列哪一知识领域？","trueAnswer":"选项A：天文历法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8606&s=1200598770","version":4},{"answers":["选项A：崇法反儒","选项B：防止旧势力复辟","选项C：毁灭文化","选项D：加强思想控制","选项A：崇法反儒、","选项B：防止旧势力复辟、"],"mid":"1174971133","question":"秦始皇“焚书坑儒”的目的是（多选）","trueAnswer":"选项A：崇法反儒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8607&s=1174971133","version":4},{"answers":["选项A：居住地区不同","选项B：体质特征不同","选项C：取火方式不同","选项D：社会组织形式不同","选项B：体质特征不同、","选项C：取火方式不同、"],"mid":"1230097552","question":"下列关于北京人和山顶洞人不同点的叙述，正确的是（多选）","trueAnswer":"选项B：体质特征不同、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8608&s=1230097552","version":4},{"answers":["选项A：郑国渠","选项B：都江堰","选项C：越州桥","选项D：长城, 大运河"],"mid":"1189982945","question":"下列各项，在后世又曾大规模增修或扩建的工程是","trueAnswer":"选项D：长城, 大运河、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8609&s=1189982945","version":4},{"answers":["选项A：西魏","选项B：北周","选项C：隋朝","选项D：唐朝"],"mid":"1216660265","question":"府兵制创立于","trueAnswer":"选项A：西魏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8610&s=1216660265","version":4},{"answers":["选项A：辽、南宋、金　","选项B：西夏、辽、金","选项C：西夏、金、南宋","选项D：金、西夏、南宋"],"mid":"1208637612","question":"下列政权灭亡的先后顺序是","trueAnswer":"选项C：西夏、金、南宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8611&s=1208637612","version":4},{"answers":["选项A：废除丞相","选项B：设立厂卫特务机构","选项C：地方设“三司”","选项D：无"],"mid":"1219368920","question":"明初加强专制统治的措施中，与后来宦官专权有直接关系的是","trueAnswer":"选项B：设立厂卫特务机构、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8612&s=1219368920","version":4},{"answers":["选项A：孙中山","选项B：黄兴","选项C：宋教仁"],"mid":"1231655156","question":"把同盟会改成国民党的是","trueAnswer":"选项C：宋教仁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8613&s=1231655156","version":4},{"answers":["选项A：按人口和年龄平均分配土地　","选项B：通过圣库制度平均分配所有农副产品","选项C：鳏寡孤独废疾者由国库供养","选项D：废除地主土地所有制"],"mid":"1195454140","question":"《天朝田亩制度》具有绝对平均主义性质，因为它规定","trueAnswer":"选项B：通过圣库制度平均分配所有农副产品、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8614&s=1195454140","version":4},{"answers":["选项A：扭转了中国外贸入超的局面","选项B：对中国资本主义经济发展有刺激作用","选项C： 促进自然经济进一步解体"],"mid":"1173905158","question":"19世纪60年代以后中国农副产品出口不断增长，它所产生的社会影响不包括","trueAnswer":"选项A：扭转了中国外贸入超的局面、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8615&s=1173905158","version":4},{"answers":["选项A：元谋人、蓝田人","选项B：元谋人、北京人","选项C：北京人、山顶洞人","选项D：蓝田人、山顶洞人"],"mid":"1174763298","question":"我国境内原始人分布十分广阔，其中活动范围最为  接近的是","trueAnswer":"选项C：北京人、山顶洞人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8616&s=1174763298","version":4},{"answers":["选项A：盘庚迁殷","选项B：牧野之战","选项C：周公东征","选项D：共和行政"],"mid":"1178262675","question":"在下列历史事件中，导致王朝更替的是","trueAnswer":"选项B：牧野之战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8617&s=1178262675","version":4},{"answers":["选项A：鲜卑","选项B：匈奴","选项C：羯","选项D：氐"],"mid":"1193185139","question":"南北朝时期，我国北方少数民族中通过汉化推动社会进步，影响最大的是","trueAnswer":"选项A：鲜卑、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8618&s=1193185139","version":4},{"answers":["选项A：周边少数民族入侵","选项B：统治集团内讧变乱","选项C：宦官擅权外戚临朝","选项D：横征暴敛苛政黩武"],"mid":"1191861061","question":"汉承秦制，唐袭隋规，都出现了盛世。然而，秦朝与隋朝却二世而亡，其主要原因是","trueAnswer":"选项D：横征暴敛苛政黩武、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8619&s=1191861061","version":4},{"answers":["选项A：健全地方职能","选项B：厉行思想控制","选项C：监视官吏百姓","选项D：强化君主专制"],"mid":"1205911547","question":"明太祖废丞相、撤行中书省的目的是","trueAnswer":"选项D：强化君主专制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8620&s=1205911547","version":4},{"answers":["选项A：郑和率领船队出使西洋，到达西亚和非洲","选项B：以“兰学”为名的西方科学知识传人日本","选项C：《马可·波罗行记》介绍元朝大都的繁华景象","选项D：中国“四大发明”经阿拉伯商人传人西方"],"mid":"1214697939","question":"下列东西方交流的史实，按时间顺序发生在最后的是","trueAnswer":"选项B：以“兰学”为名的西方科学知识传人日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8621&s=1214697939","version":4},{"answers":["选项A：设置行政机构","选项B：抵御外国入侵","选项C：实行改土归流","选项D：册封宗教领袖"],"mid":"1216478444","question":"元朝和清朝为加强对台湾地区的管辖而采取的相同措施是","trueAnswer":"选项A：设置行政机构、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8622&s=1216478444","version":4},{"answers":["选项A：圈地运动结束","选项B：君主立宪制确立","选项C：工业革命完成","选项D：“日不落”帝国形成"],"mid":"1199021793","question":"在英国，资本主义生产方式最终战胜封建生产方式的标志是","trueAnswer":"选项C：工业革命完成、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8623&s=1199021793","version":4},{"answers":["选项A：科学技术水平进步","选项B：资产阶级革命成功","选项C：无产阶级革命受挫","选项D：殖民主义疯狂掠夺","选项A：科学技术水平进步、","选项B：资产阶级革命成功、"],"mid":"1237273560","question":"近代史上，造成东西方经济差距日益拉大，使东方最终从属于西方的基本原因有（多选）","trueAnswer":"选项A：科学技术水平进步、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8624&s=1237273560","version":4},{"answers":["选项A：发现了电磁感应现象","选项B：无线电通讯实验成功","选项C：解决了炼钢脱磷问题","选项D：内燃机的创制与推广"],"mid":"1219149275","question":"下列关于19世纪后期科学技术新突破的表述错误的是","trueAnswer":"选项A：发现了电磁感应现象、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8625&s=1219149275","version":4},{"answers":["选项A：兴中会、华兴会","选项B：华兴会、文学社","选项C：文学社、共进会","选项D：共进会、兴中会"],"mid":"1210087351","question":"武昌起义敲响了清皇朝的丧钟，具体组织和发动这次起义的团体是","trueAnswer":"选项C：文学社、共进会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8626&s=1210087351","version":4},{"answers":["选项A：西西里岛登陆","选项B：诺曼底登陆","选项C：突尼斯歼灭战","选项D：阿拉曼战役"],"mid":"1219150589","question":"第二次世界大战后期，使德军陷入苏军和英美盟军夹击中的军事行动是","trueAnswer":"选项B：诺曼底登陆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8627&s=1219150589","version":4},{"answers":["选项A：损害中国人的身心健康","选项B：削弱清朝军队战斗力","选项C：破坏清政府的禁烟法令","选项D：扭转对华贸易的逆差"],"mid":"1226214281","question":"鸦片战争前，英国东印度公司向中国大量贩运鸦片的直接目的是","trueAnswer":"选项D：扭转对华贸易的逆差、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8628&s=1226214281","version":4},{"answers":["选项A：建立地主与资产阶级联合专政","选项B：为近代化扫除障碍","选项C：对外殖民方面取得相当的成功","选项D：满足农民土地要求"],"mid":"1234343030","question":"19世纪中叶，德国人自上而下地完成了法国人曾经“自下而上千的事”。这个“事”的实质是","trueAnswer":"选项B：为近代化扫除障碍、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8629&s=1234343030","version":4},{"answers":["选项A：打人他国在华势力范围，进行自由竞争","选项B：阻挠中国人民的反帝爱国斗争","选项C：保持中国领土完整，促进它走向近代化","选项D：步他国后尘攫取本国势力范围"],"mid":"1188357426","question":"1899年美国国务卿海约翰提出“门户开放”政策， 主张中国市场向全世界开放，其直接目的是","trueAnswer":"选项A：打人他国在华势力范围，进行自由竞争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8630&s=1188357426","version":4},{"answers":["选项A：东北易帜的领袖","选项B：西安事变的主角","选项C：抗日前线的英雄"],"mid":"1195796235","question":"即将公布于世的张学良回忆录，引起了海内外史学界的关注。这主要因为张曾经是","trueAnswer":"选项B：西安事变的主角、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8631&s=1195796235","version":4},{"answers":["选项A：丁村人","选项B：长阳人　　","选项C：河姆渡人　","选项D：蓝田人"],"mid":"1174632289","question":"在北京人之后、山顶洞人之前，生活在长江流域的原始人群是","trueAnswer":"选项B：长阳人　　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8632&s=1174632289","version":4},{"answers":["选项A：商朝","选项B：西周　","选项C：春秋　","选项D：战国"],"mid":"1177372669","question":"世界上最早记录哈雷彗星是在","trueAnswer":"选项C：春秋　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8633&s=1177372669","version":4},{"answers":["选项A：政绩　","选项B：门第　","选项C：军功　","选项D：才干"],"mid":"1189128133","question":"魏晋南北朝时期，士族享受政治特权的依据是","trueAnswer":"选项B：门第　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8634&s=1189128133","version":4},{"answers":["选项A：租庸调制","选项B：均田制　","选项C：幕府制　","选项D：节度使制"],"mid":"1174246048","question":"唐朝的文化对日本影响很大，当时日本仿照唐朝制度颁行的是","trueAnswer":"选项A：租庸调制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8635&s=1174246048","version":4},{"answers":["选项A：淝水之战　","选项B：祖逖北伐　　","选项C：赤壁之战　","选项D：鉴真东渡日本"],"mid":"1195445771","question":"成语“中流击楫”与下列哪一事件有关？","trueAnswer":"选项B：祖逖北伐　　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8636&s=1195445771","version":4},{"answers":["选项A：皇太极　","选项B：努尔哈赤　","选项C：耶律德光　　　","选项D：完颜阿骨打"],"mid":"1215214098","question":"改国号金为清的是","trueAnswer":"选项A：皇太极　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8637&s=1215214098","version":4},{"answers":["选项A：第二次鸦片战争　","选项B：甲午中日战争","选项C：八国联军侵华战争","选项D：第一次世界大战"],"mid":"1185018297","question":"帝国主义国家开始在中国大规模投资设厂是在哪次战争之后？","trueAnswer":"选项B：甲午中日战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8638&s=1185018297","version":4},{"answers":["选项A：顺应舆论要求　","选项B：引进欧美政体","选项C：改革各级官制","选项D：加强专制集权"],"mid":"1236487390","question":"清末“预备立宪”的实质在于","trueAnswer":"选项D：加强专制集权、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8639&s=1236487390","version":4},{"answers":["选项A：换取美国对他的支持","选项B：从日本手中收回山东主权","选项C：乘机扩大皖系势力　","选项D：取代冯国璋的代总统职位"],"mid":"1191790642","question":"1917年，段祺瑞竭力主张中国参加第一次世界大战的主要目的是","trueAnswer":"选项C：乘机扩大皖系势力　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8640&s=1191790642","version":4},{"answers":["选项A：陕甘宁","选项B：晋绥　　","选项C：晋察冀　　","选项D：冀鲁豫"],"mid":"1206529234","question":"1941年秋，哪个根据地的军民打退了冈村宁次率领的13万日伪军的“扫荡”？","trueAnswer":"选项C：晋察冀　　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8641&s=1206529234","version":4},{"answers":["选项A：民主革命胜利，中华人民共和国成立","选项B：没收官僚资本，建立社会主义国营经济","选项C：实现对生产资料私有制的社会主义改造","选项D：召开一届人大，颁布《中华人民共和国宪法》"],"mid":"1217997633","question":"我国以公有制为基础的社会主义制度基本确立的标志是","trueAnswer":"选项C：实现对生产资料私有制的社会主义改造、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8642&s=1217997633","version":4},{"answers":["选项A：氏族公社　","选项B：部落联盟　","选项C：农村公社","选项D：统一的奴隶制国家"],"mid":"1231123855","question":"公元前二千年代中期雅利安人进入印度后，形成了","trueAnswer":"选项C：农村公社、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8643&s=1231123855","version":4},{"answers":["选项A：法律面前人人平等　　","选项B：扫除特权阶层","选项C：人民有言论、信仰自由　","选项D：取消君主制"],"mid":"1196911494","question":"下列各项，不属于伏尔泰观点的是","trueAnswer":"选项D：取消君主制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8644&s=1196911494","version":4},{"answers":["选项A：两西西里王国","选项B：帕尔马　","选项C：托斯坎尼","选项D：威尼斯"],"mid":"1182785834","question":"1861年意大利王国成立时，下列哪一地区不在王国范围之内？","trueAnswer":"选项D：威尼斯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8645&s=1182785834","version":4},{"answers":["选项A：维也纳　","选项B：汉堡　","选项C：布拉格","选项D：萨多瓦"],"mid":"1214794615","question":"1866年普奥战争中的决定性战役发生于","trueAnswer":"选项D：萨多瓦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8646&s=1214794615","version":4},{"answers":["选项A：纠正共产主义运动中的“左派”幼稚病","选项B：关于资产阶级民主和无产阶级专政的问题","选项C：确定世界共产主义运动的行动纲领","选项D：讨论加入共产国际的二十一条条件"],"mid":"1220900692","question":"共产国际第一次代表大会的主要议题是","trueAnswer":"选项B：关于资产阶级民主和无产阶级专政的问题、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8647&s=1220900692","version":4},{"answers":["选项A：嵌错赏功宴乐铜壶　","选项B：四羊方尊","选项C：随县全套编钟　　","选项D：司母戊鼎","选项B：四羊方尊、"],"mid":"1220843004","question":"下列文物属于商代的有（多选）","trueAnswer":"选项B：四羊方尊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8648&s=1220843004","version":4},{"answers":["选项A：齐桓公任用管仲改革内政　","选项B：开凿郑国渠","选项C：晋文公确立霸主地位","选项D：秦国“废井田，开阡陌”","选项A：齐桓公任用管仲改革内政　、"],"mid":"1202236336","question":"下列历史事件发生在春秋时期的有（多选）","trueAnswer":"选项A：齐桓公任用管仲改革内政　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8649&s=1202236336","version":4},{"answers":["选项A：征收租税","选项B：任免官吏","选项C：释放官奴　","选项D：铸造钱币","选项A：征收租税、","选项B：任免官吏、"],"mid":"1174814326","question":"西汉初年刘邦所分封同姓王的权力有（多选）","trueAnswer":"选项A：征收租税、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8650&s=1174814326","version":4},{"answers":["选项A：官渡之战　　","选项B：大泽乡起义","选项C：瓦岗军起义　","选项D：巨鹿之战","选项A：官渡之战　　、"],"mid":"1224400820","question":"下列事件发生在今河南省境内的有（多选）","trueAnswer":"选项A：官渡之战　　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8651&s=1224400820","version":4},{"answers":["选项A：统一契丹各部　","选项B：建立契丹国","选项C：创制契丹文字　","选项D：改契丹国号为辽","选项A：统一契丹各部　、","选项B：建立契丹国、"],"mid":"1227407972","question":"下列各项中，哪些是耶律阿保机的政绩？（多选）","trueAnswer":"选项A：统一契丹各部　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8652&s=1227407972","version":4},{"answers":["选项A：设立锦衣卫","选项B：设立三司　","选项C：废除丞相制","选项D：建立东厂、西厂","选项A：设立锦衣卫、","选项B：设立三司　、"],"mid":"1224560788","question":"明太祖朱元璋为加强中央集权所采取的措施有（多选）","trueAnswer":"选项A：设立锦衣卫、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8653&s=1224560788","version":4},{"answers":["选项A：最早参加“拜上帝教”者之一","选项B：大败湘军于三河镇","选项C：写了《资政新篇》","选项D：在庐州英勇就义","选项A：最早参加“拜上帝教”者之一、"],"mid":"1201303415","question":"下列各项与洪仁有关的有（多选）","trueAnswer":"选项A：最早参加“拜上帝教”者之一、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8654&s=1201303415","version":4},{"answers":["选项A：成员主要是资产阶级、小资产阶级知识分子","选项B：以用革命暴力推翻清政府为目标","选项C：主要在长江中下游地区开展革命活动","选项D：在安庆发动武装起义","选项A：成员主要是资产阶级、小资产阶级知识分子、","选项B：以用革命暴力推翻清政府为目标、"],"mid":"1224434636","question":"华兴会和光复会的共同点有（多选）","trueAnswer":"选项A：成员主要是资产阶级、小资产阶级知识分子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8655&s=1224434636","version":4},{"answers":["选项A：扣留汉口等地的海关税收，送给清政府","选项B：扶植袁世凯出任清朝内阁总理","选项C：同袁世凯签订《善后借款合同》","选项D：英国公使策划南北“和谈”","选项A：扣留汉口等地的海关税收，送给清政府、","选项B：扶植袁世凯出任清朝内阁总理、"],"mid":"1213548059","question":"从武昌起义到南京临时政府成立前，帝国主义破坏革命的主要活动有（多选）","trueAnswer":"选项A：扣留汉口等地的海关税收，送给清政府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8656&s=1213548059","version":4},{"answers":["选项A：夺取汀泗桥、贺胜桥","选项B：参与领导南昌起义","选项C：参与领导广州起义　","选项D：任国民革命军新四军军长","选项A：夺取汀泗桥、贺胜桥、","选项B：参与领导南昌起义、","选项C：参与领导广州起义　、"],"mid":"1220598042","question":"下列各项与叶挺有关的有（多选）","trueAnswer":"选项A：夺取汀泗桥、贺胜桥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8657&s=1220598042","version":4},{"answers":["选项A：立即停止内战、撤退在华美军　　","选项B：国民党政府履行政协决议","选项C：惩办“李闻血案”的凶手","选项D：成立民主联合政府、保障人民民主权利","选项A：立即停止内战、撤退在华美军　　、"],"mid":"1223069426","question":"1945年底昆明学生罢课，要求（多选）","trueAnswer":"选项A：立即停止内战、撤退在华美军　　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8658&s=1223069426","version":4},{"answers":["选项A：土地改革的完成","选项B：现有工商业的合理调整","选项C：国家机构所需经费的大量节减　","选项D：统一物资调度","选项A：土地改革的完成、","选项B：现有工商业的合理调整、"],"mid":"1214276392","question":"1950年6月，毛泽东提出争取国家财经状况基本好转的条件是（多选）","trueAnswer":"选项A：土地改革的完成、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8659&s=1214276392","version":4},{"answers":["选项A：下埃及　　","选项B：两河流域南部","选项C：阿提卡半岛　　","选项D：恒河流域","选项B：两河流域南部、"],"mid":"1228335340","question":"在下列地区中，古代曾出现奴隶制城市国家的有（多选）","trueAnswer":"选项B：两河流域南部、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8660&s=1228335340","version":4},{"answers":["选项A：鄂毕河流域　","选项B：黑龙江流域","选项C：勒拿河流域","选项D：叶尼塞河流域","选项A：鄂毕河流域　、","选项C：勒拿河流域、"],"mid":"1194132645","question":"到17世纪末俄国已侵吞了（多选）","trueAnswer":"选项A：鄂毕河流域　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8661&s=1194132645","version":4},{"answers":["选项A：撰写《共产党在德国的要求》","选项B：创办《新莱菌报》","选项C：参加莱茵地区的武装斗争　","选项D：动员和组织共产主义者同盟成员去德国","选项A：撰写《共产党在德国的要求》、","选项B：创办《新莱菌报》、"],"mid":"1177257132","question":"下列哪些是马克思、恩格斯在1848年革命中的共同活动？（多选）","trueAnswer":"选项A：撰写《共产党在德国的要求》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8662&s=1177257132","version":4},{"answers":["选项A：同普鲁士军队签订停战协定","选项B：出任法国“七月王朝”的首相","选项C：镇压巴黎公社","选项D：支持教皇统治罗马周围地区","选项B：出任法国“七月王朝”的首相、"],"mid":"1195487654","question":"下列各项中，哪些与梯也尔直接有关？（多选）","trueAnswer":"选项B：出任法国“七月王朝”的首相、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8663&s=1195487654","version":4},{"answers":["选项A：控制了阿富汗","选项B：吞并了缅甸","选项C：把伊朗南部划作势力范围","选项D：侵占印度支那半岛","选项A：控制了阿富汗、","选项B：吞并了缅甸、"],"mid":"1206390263","question":"资本主义向帝国主义过渡时，列强加快了对亚洲的侵略，英国在这时（多选）","trueAnswer":"选项A：控制了阿富汗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8664&s=1206390263","version":4},{"answers":["选项A：消灭资本主义成份","选项B：制定社会主义工业化的总路线","选项C：开展农业集体化","选项D：变农业国为工业国","选项A：消灭资本主义成份、"],"mid":"1206211744","question":"下列各项中，属于联共（布）第十五次代表大会议题的有（多选）","trueAnswer":"选项A：消灭资本主义成份、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8665&s=1206211744","version":4},{"answers":["选项A：扶植亲美势力成立“大韩民国”","选项B：组建北大西洋公约组织","选项C：派兵入侵印度支那","选项D：封锁台湾海峡","选项A：扶植亲美势力成立“大韩民国”、"],"mid":"1238049590","question":"美国的下列行动，哪些发生在中华人民共和国成立前？（多选）","trueAnswer":"选项A：扶植亲美势力成立“大韩民国”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8666&s=1238049590","version":4},{"answers":["选项A：母系氏族公社繁荣时期","选项B：父系氏族公社时期","选项C：商朝","选项D：西周"],"mid":"1201459567","question":"根据考古发现，我国用麻纺线织布的技术最早出现在","trueAnswer":"选项A：母系氏族公社繁荣时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8667&s=1201459567","version":4},{"answers":["选项A：夏朝","选项B：西周","选项C：春秋","选项D：战国"],"mid":"1184748994","question":"在下列哪个时期，我国就已经测定了立春、春分、立秋、秋分、立夏、夏至、立冬、冬至等节气","trueAnswer":"选项D：战国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8668&s=1184748994","version":4},{"answers":["选项A：胡萝卜","选项B：核桃","选项C：胡椒","选项D：苜蓿"],"mid":"1210966194","question":"唐朝时我国从波斯输入的农产品有","trueAnswer":"选项C：胡椒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8669&s=1210966194","version":4},{"answers":["选项A：④③②①","选项B：①②④③","选项C：②③④①","选项D：③②①④"],"mid":"1195869110","question":"按照时间先后，排出下列历史人物的顺序 ①利玛窦 ②汪大渊 ③马可波罗 ④空海","trueAnswer":"选项A：④③②①、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8670&s=1195869110","version":4},{"answers":["选项A：拿破仑·波拿巴","选项B：路易·菲力浦","选项C：路易·波拿巴","选项D：梯也尔"],"mid":"1238046896","question":"英法发动第二次鸦片战争时，法国的统治者是","trueAnswer":"选项C：路易·波拿巴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8671&s=1238046896","version":4},{"answers":["选项A：洋务派举办的军工企业","选项B：洋务派举办的民用企业","选项C：民族资产阶级创办的企业　","选项D：外国资本家在华经营的企业"],"mid":"1232474002","question":"中国第一批无产阶级出现于","trueAnswer":"选项D：外国资本家在华经营的企业、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8672&s=1232474002","version":4},{"answers":["选项A： 英国","选项B：比利时 　","选项C：俄国","选项D：法国"],"mid":"1208952712","question":"19世纪末，取得卢沟桥至汉口铁路代理经营权的是","trueAnswer":"选项B：比利时 　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8673&s=1208952712","version":4},{"answers":["选项A：“五四”运动期间","选项B：中国工人运动第一次高潮期间","选项C：“五卅”运动期间","选项D：上海工人第三次武装起义期间"],"mid":"1238941482","question":"在中国共产党领导下，上海总工会成立","trueAnswer":"选项C：“五卅”运动期间、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8674&s=1238941482","version":4},{"answers":["选项A：井冈山","选项B：广东","选项C：湖南","选项D：闽西"],"mid":"1197696124","question":"“八一”南昌起义后，国民党反动派进行反扑，起义军按原定计划进军的目标是","trueAnswer":"选项B：广东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8675&s=1197696124","version":4},{"answers":["选项A：湖口、江阴","选项B：武汉、南京","选项C：芜湖、江阴","选项D：九江、南京"],"mid":"1228694371","question":"1949年4月，人民解放军“百万雄师过大江”，渡江战线的起止地点是","trueAnswer":"选项A：湖口、江阴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8676&s=1228694371","version":4},{"answers":["选项A：两次社会大分工","选项B：部落之间、氏族之间开始产品交换","选项C：农村公社","选项D：人们过着比较定居的生活"],"mid":"1180230334","question":"在母系氏族公社繁荣时期，下列哪项尚未出现？","trueAnswer":"选项C：农村公社、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8677&s=1180230334","version":4},{"answers":["选项A：曾经创造象形文字","选项B：采用太阳历","选项C：能够进行算术四则运算","选项D：采用十进位法和六十进位法","选项A：曾经创造象形文字、"],"mid":"1237545024","question":"古代埃及和两河流域文化的相同之处有（多选）","trueAnswer":"选项A：曾经创造象形文字、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8678&s=1237545024","version":4},{"answers":["选项A：居鲁士西征","选项B：特洛伊战争","选项C：奥斯曼土耳其人建国","选项D：阿德里亚堡之战"],"mid":"1211442699","question":"下列事件中，发生在小亚细亚以外地区的是","trueAnswer":"选项D：阿德里亚堡之战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8679&s=1211442699","version":4},{"answers":["选项A：①②③④","选项B：②③④","选项C：①④","选项D：②③"],"mid":"1236178350","question":".除英国外，下列哪些西方殖民国家侵占过印度国土？ ①法国 ②荷兰 ③西班牙 ④葡萄牙","trueAnswer":"选项C：①④、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8680&s=1236178350","version":4},{"answers":["选项A：苏克雷","选项B：圣马丁","选项C：玻利瓦尔","选项D：莫雷洛斯"],"mid":"1176410506","question":"在19世纪初西属拉丁美洲独立战争中，解放玻利维亚的领导人是","trueAnswer":"选项A：苏克雷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8681&s=1176410506","version":4},{"answers":["选项A：波兰军队 　","选项B：挪威军队","选项C：法国军队 　","选项D：比利时军队"],"mid":"1195993946","question":"下列国家军队中，在第二次世界大战初期抗击德国入侵时间最长的是","trueAnswer":"选项B：挪威军队、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8682&s=1195993946","version":4},{"answers":["选项A：①②④③","选项B：②①④③ 　","选项C：①③②④ 　","选项D：②①③④"],"mid":"1211461601","question":"下列各项出笼的先后顺序是 ①杜鲁门主义 ②“铁幕”演说 ③马歇尔计划 ④北大西洋公约","trueAnswer":"选项D：②①③④、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8683&s=1211461601","version":4},{"answers":["选项A：城濮之战 　","选项B：牧野之战","选项C：官渡之战","选项D：巨鹿之战","选项B：牧野之战、"],"mid":"1230049555","question":"下列古代战役，发生在今河南省境内的有（多选）","trueAnswer":"选项B：牧野之战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8684&s=1230049555","version":4},{"answers":["选项A：贵族官僚不能买卖土地","选项B：释放官私奴婢","选项C：废除西汉后期的苛捐杂税　","选项D：对无地者按标准分给土地","选项A：贵族官僚不能买卖土地、"],"mid":"1211148092","question":"下列各项中，哪些是王莽“改制”的内容？（多选）","trueAnswer":"选项A：贵族官僚不能买卖土地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8685&s=1211148092","version":4},{"answers":["选项A：耧车播种　","选项B：使用粪肥、草木灰和绿肥","选项C：二牛一人的犁耕法　","选项D：恰当处理土地的坚、松、燥、湿","选项B：使用粪肥、草木灰和绿肥、"],"mid":"1191753453","question":"西汉建立前，我国人民已经掌握的农业技术知识有（多选）","trueAnswer":"选项B：使用粪肥、草木灰和绿肥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8686&s=1191753453","version":4},{"answers":["选项A：厦门 　","选项B：镇江","选项C：威海","选项D：天津","选项A：厦门 　、"],"mid":"1216922917","question":"在第一次鸦片战争中，我国各地军民奋起抗击英国侵略者，除广州、定海、吴淞外，还有（多选）","trueAnswer":"选项A：厦门 　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8687&s=1216922917","version":4},{"answers":["选项A：利用琉球渔船事件挑起冲突","选项B：迫令朝鲜“邀请”日军驱逐在朝清军","选项C：在朝鲜东学党起义平息后，仍继续增兵　","选项D：袭击平壤清朝驻军","选项B：迫令朝鲜“邀请”日军驱逐在朝清军、"],"mid":"1204639348","question":"下列各项中，说明甲午中日战争是日本蓄谋挑起的有（多选）","trueAnswer":"选项B：迫令朝鲜“邀请”日军驱逐在朝清军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8688&s=1204639348","version":4},{"answers":["选项A：《共产党宣言》的一段译文","选项B：《我的马克思主义观》","选项C：《庶民的胜利》　　","选项D：《布尔什维主义的胜利》","选项C：《庶民的胜利》　　、"],"mid":"1198589648","question":"“五四”运动前，《新青年》发表的宣传马克思主义的文章有（多选）","trueAnswer":"选项C：《庶民的胜利》　　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8689&s=1198589648","version":4},{"answers":["选项A：遵守三民主义","选项B：服从国民政府","选项C：解决党内纠纷","选项D：改旗易帜","选项A：遵守三民主义、","选项B：服从国民政府、"],"mid":"1205191856","question":"下列各项中，哪些是1928年底张学良“通电”的内容？（多选）","trueAnswer":"选项A：遵守三民主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8690&s=1205191856","version":4},{"answers":["选项A：国共两党摩擦不断发生　","选项B：敌后抗日根据地和人民武装不断发展","选项C：日本对国民党实行政治诱降政策　","选项D：美国支持蒋介石打内战","选项B：敌后抗日根据地和人民武装不断发展、"],"mid":"1190913723","question":"抗日战争进入相持阶段后，蒋介石集团反共反人民的倾向日益增长，其原因主要有（多选）","trueAnswer":"选项B：敌后抗日根据地和人民武装不断发展、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8691&s=1190913723","version":4},{"answers":["选项A：解放战争第二年解放军又歼敌150多万　","选项B：解放军的人数已超过国民党军队的人数","选项C：蒋介石打算把东北军队撤退到山海关内　","选项D：东北全境解放，使全国的解放战争获得巩固的后方","选项A：解放战争第二年解放军又歼敌150多万　、"],"mid":"1230592973","question":"下列各项中，哪些表明人民解放军与国民党军队进行决战的时机已经成熟？（多选）","trueAnswer":"选项A：解放战争第二年解放军又歼敌150多万　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8692&s=1230592973","version":4},{"answers":["选项A：三圃制 　","选项B：初税亩","选项C：包买商","选项D：两税法","选项B：初税亩、"],"mid":"1210070550","question":"下列哪些事物的出现体现了旧生产方式向新生产方式的过渡？（多选）","trueAnswer":"选项B：初税亩、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8693&s=1210070550","version":4},{"answers":["选项A：消灭城乡差别 　","选项B：劳动成为人们的需要","选项C：教育与生产劳动相结合","选项D：解放妇女","选项A：消灭城乡差别 　、","选项B：劳动成为人们的需要、","选项C：教育与生产劳动相结合、"],"mid":"1184735490","question":"在空想社会主义者的设想中，对创立科学共产主义理论具有重要意义的有（多选）","trueAnswer":"选项A：消灭城乡差别 　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8694&s=1184735490","version":4},{"answers":["选项A：对日本侵略的态度　","选项B：提出独立的要求 　","选项C：领导起义的阶级　","选项D：对封建权贵的态度","选项B：提出独立的要求 　、","选项C：领导起义的阶级　、"],"mid":"1185065725","question":"朝鲜1919年的民族起义与1894年的起义相比，不同之处有（多选）","trueAnswer":"选项B：提出独立的要求 　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8695&s=1185065725","version":4},{"answers":["选项A：石油禁运 　","选项B：经济制裁","选项C：封闭苏伊士运河","选项D：宣布它为侵略国","选项B：经济制裁、"],"mid":"1197283813","question":"1935年意大利入侵埃塞俄比亚后，国际联盟对意大利采取的措施有（多选）","trueAnswer":"选项B：经济制裁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8696&s=1197283813","version":4},{"answers":["选项A：苏美之间发生古巴导弹危机　","选项B：苏联提出苏美共同主宰世界","选项C：苏联军事实力赶上美国","选项D：苏联海军进驻金兰湾","选项C：苏联军事实力赶上美国、"],"mid":"1191945280","question":"下列各项中，发生在苏联勃列日涅夫时期的有（多选）","trueAnswer":"选项C：苏联军事实力赶上美国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8697&s=1191945280","version":4},{"answers":["选项A：造纸和雕版印刷　　","选项B：冶铁和制瓷","选项C：制瓷和纺织　","选项D：造纸和纺织"],"mid":"1194036621","question":"唐朝时，从中国传到大食的手工业技术是","trueAnswer":"选项D：造纸和纺织、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8698&s=1194036621","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：南宋　","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1220508923","question":"我国棉花的种植从广东、福建扩展到淮河流域是在","trueAnswer":"选项B：南宋　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8699&s=1220508923","version":4},{"answers":["选项A：道光、咸丰、同治　","选项B：咸丰、道光、同治","选项C：咸丰、同治、道光　","选项D：道光、同治、咸丰"],"mid":"1215719871","question":"清朝嘉庆至光绪之间的几个皇帝的年号，按顺序为","trueAnswer":"选项A：道光、咸丰、同治　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8700&s=1215719871","version":4},{"answers":["选项A：三元里抗英斗争中","选项B：太平天国运动中","选项C：义和团运动中　　　","选项D：辛亥革命中"],"mid":"1177795975","question":"清政府和西方侵略势力公开勾结镇压中国人民革命，始于","trueAnswer":"选项B：太平天国运动中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8701&s=1177795975","version":4},{"answers":["选项A：谭嗣同主持的时务学堂　","选项B：徐锡麟主持的大通学堂","选项C：康有为主持的万木草堂　","选项D：严复主持的天津水师学堂"],"mid":"1198858460","question":"甲午中日战争后至百日维新前，维新派创办的著名学校是","trueAnswer":"选项A：谭嗣同主持的时务学堂　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8702&s=1198858460","version":4},{"answers":["选项A：既得利益与美国完全相同　","选项B：要消除同其他列强的矛盾","选项C：企图笼络清政府　","选项D：在华优势地位开始削弱"],"mid":"1221627765","question":"1899年美国提出“门户开放”照会，英国首先表示支持，这主要是因为英国","trueAnswer":"选项D：在华优势地位开始削弱、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8703&s=1221627765","version":4},{"answers":["选项A：民族资产阶级的政党　","选项B：官僚资产阶级的政党","选项C：工人、农民和小资产阶级的政治联盟","选项D：工人、农民、城市小资产阶级和民族资产阶级的革命联盟"],"mid":"1206848564","question":"1924—1926年的中国国民党是一个","trueAnswer":"选项D：工人、农民、城市小资产阶级和民族资产阶级的革命联盟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8704&s=1206848564","version":4},{"answers":["选项A：第一次鸦片战争","选项B：第二次鸦片战争","选项C：甲午战争","选项D：八国联军侵华战争"],"mid":"1195521185","question":"中国近代史开始于","trueAnswer":"选项A：第一次鸦片战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8705&s=1195521185","version":4},{"answers":["选项A：封建主义和人民大众","选项B：外国资本主义和中华民族","选项C：资产阶级和无产阶级","选项D：封建主义和资本主义"],"mid":"1183221891","question":"半殖民地半封建社会中国的最主要的矛盾是(  )","trueAnswer":"选项B：外国资本主义和中华民族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8706&s=1183221891","version":4},{"answers":["选项A：姚莹","选项B：魏源","选项C：林则徐","选项D：康有为"],"mid":"1221145826","question":"中近代国“开眼看世界”的第一人是(  )","trueAnswer":"选项C：林则徐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8707&s=1221145826","version":4},{"answers":["选项A：割地","选项B：赔款","选项C：开五口通商","选项D：协定关税"],"mid":"1185910308","question":"《南京条约》英国侵略者取得了一系列侵略权益，其中，后来对我国民族资本主义工业造成危害最大的是(  )","trueAnswer":"选项D：协定关税、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8708&s=1185910308","version":4},{"answers":["选项A：英俄","选项B：法俄","选项C：英美","选项D：英法"],"mid":"1223152257","question":" 焚毁举世闻名的皇家园林圆明园的侵略军是以下哪两国的联军(  )","trueAnswer":"选项D：英法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8709&s=1223152257","version":4},{"answers":["选项A：中俄《爱珲条约》","选项B：中俄《北京条约》","选项C：《中俄勘分西北界约记》","选项D：《中俄改定条约》"],"mid":"1187877216","question":"割占中国东北外兴安岭以南，黑龙江以北大片土地的条约是(  )","trueAnswer":"选项A：中俄《爱珲条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8710&s=1187877216","version":4},{"answers":["选项A：1842年","选项B：1851年","选项C：1856年","选项D：1862年"],"mid":"1226967506","question":"中外反动势力正式勾结是在(  )","trueAnswer":"选项D：1862年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8711&s=1226967506","version":4},{"answers":["选项A：反侵略","选项B：宣传洋教","选项C：反清统治","选项D：反帝反封建"],"mid":"1201052733","question":"洪秀全创立拜上帝会的目的是洪秀全创立拜上帝会的目的是洪秀全创立拜上帝会的目的是(  )","trueAnswer":"选项C：反清统治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8712&s=1201052733","version":4},{"answers":["选项A：金田起义时","选项B：永安建制时","选项C：夺取武汉时","选项D：定都天京时"],"mid":"1215961073","question":"农民起义建号“太平天国”是在(  )","trueAnswer":"选项A：金田起义时、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8713&s=1215961073","version":4},{"answers":["选项A：进攻淮军","选项B：巩固天京","选项C：打跨湘军","选项D：断绝清政府财源"],"mid":"1237370555","question":"太平军东征的目的是","trueAnswer":"选项D：断绝清政府财源、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8714&s=1237370555","version":4},{"answers":["选项A：南王","选项B：东王","选项C：北王","选项D：西王"],"mid":"1234254675","question":"太平军封五位领导核心成员为王，其中节制诸王的是(  )","trueAnswer":"选项B：东王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8715&s=1234254675","version":4},{"answers":["选项A：李开芳","选项B：赖汉英","选项C：石达开","选项D：胡以晃"],"mid":"1219885102","question":"1855年在鄱阳湖大败湘军的是(  )","trueAnswer":"选项C：石达开、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8716&s=1219885102","version":4},{"answers":["选项A：李秀成","选项B：陈玉成","选项C：秦日纲","选项D：李自成"],"mid":"1222823144","question":"安庆保卫战中与湘军大战的太平天国将领是(  )","trueAnswer":"选项B：陈玉成、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8717&s=1222823144","version":4},{"answers":["选项A：北伐失败","选项B：武昌，汉阳失陷","选项C：清军围困天京","选项D：天京变乱"],"mid":"1215183802","question":"太平天国由盛而衰的转折点是(  )","trueAnswer":"选项D：天京变乱、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8718&s=1215183802","version":4},{"answers":["选项A：总理衙门的设置","选项B：慈禧垂帘听政","选项C：外国公使进驻北京","选项D：《北京条约》的签定"],"mid":"1233611236","question":"清朝中央机构开始半殖民地化的标志是(  )","trueAnswer":"选项A：总理衙门的设置、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8719&s=1233611236","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：俄国人","选项C：德国人","选项D：英国人"],"mid":"1217789897","question":"最早直接控制中国海关权的是(  )","trueAnswer":"选项D：英国人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8720&s=1217789897","version":4},{"answers":["选项A：第二次鸦片战争中","选项B：第一次鸦片战争中","选项C：第二次鸦片战争后","选项D：太平天国运动失败后"],"mid":"1214277435","question":"中国洋务派产生于(  )","trueAnswer":"选项C：第二次鸦片战争后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8721&s=1214277435","version":4},{"answers":["选项A：利用西方先进生产技术，维护清朝统治","选项B：师夷长技以制夷","选项C：在中国发展资本主义","选项D：盲目排外，仇视一切外洋事物"],"mid":"1178740871","question":"洋务派的主张是(  )","trueAnswer":"选项A：利用西方先进生产技术，维护清朝统治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8722&s=1178740871","version":4},{"answers":["选项A：曾国藩","选项B：左宗棠","选项C：奕忻","选项D：奕忻"],"mid":"1207910248","question":"洋务派在中央的代表人物是(  )","trueAnswer":"选项C：奕忻、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8723&s=1207910248","version":4},{"answers":["选项A：北洋，南洋，粤洋","选项B：北洋，南洋，福建","选项C：北洋，福建，粤洋","选项D：南洋，福建，粤洋"],"mid":"1198613749","question":"19世纪80年代中期，洋务派初步建成的三支海军是(  )","trueAnswer":"选项B：北洋，南洋，福建、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8724&s=1198613749","version":4},{"answers":["选项A：农民阶级革命派","选项B：资产阶级改良派","选项C：洋务派","选项D：顽固派"],"mid":"1195499657","question":"“立国之道，尚礼仪不尚权谋，根本之图，在人心不在技艺”，这是下列哪派的论调(  )","trueAnswer":"选项D：顽固派、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8725&s=1195499657","version":4},{"answers":["选项A：洋务派创办的企业","选项B：外商企业","选项C：民族资产阶级创办的企业","选项D：手工工场"],"mid":"1207818697","question":"中国无产阶级最早产生于以下哪类企业(  )","trueAnswer":"选项B：外商企业、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8726&s=1207818697","version":4},{"answers":["选项A：法军进攻浙江镇海海口","选项B：法军侵犯台湾","选项C：法军进攻驻越中国军队","选项D：马尾海战"],"mid":"1213317905","question":"中法战争爆发的标志是(  )","trueAnswer":"选项C：法军进攻驻越中国军队、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8727&s=1213317905","version":4},{"answers":["选项A：河内战役后","选项B：纸桥大战后","选项C：马尾海战后","选项D：淡水保卫战后"],"mid":"1203856823","question":"清政府下诏向法国正式宣战是在(  )","trueAnswer":"选项C：马尾海战后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8728&s=1203856823","version":4},{"answers":["选项A：刘永福","选项B：许寿山","选项C：冯子材","选项D：刘铭传"],"mid":"1205492057","question":"1884年秋，法军进犯台湾时，扼守淡水，击退法军的台湾军务大臣是(  )","trueAnswer":"选项D：刘铭传、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8729&s=1205492057","version":4},{"answers":["选项A：《马关条约》","选项B：《望厦条约》","选项C：《中法新约》","选项D：《黄埔条约》"],"mid":"1176613208","question":"进一步打开中国西南门户的条约是(  )","trueAnswer":"选项C：《中法新约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8730&s=1176613208","version":4},{"answers":["选项A：日军借东学党起义开进朝鲜","选项B：日军进攻平壤中国驻军","选项C：黄海海战","选项D：日军在丰岛海面突袭中国运兵船"],"mid":"1223628062","question":"甲午中日战争爆发的标志是(  )","trueAnswer":"选项D：日军在丰岛海面突袭中国运兵船、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8731&s=1223628062","version":4},{"answers":["选项A：军事进攻","选项B：商品输出","选项C：占领土地","选项D：资本输出"],"mid":"1218147541","question":"19世纪末20世纪初，帝国主义对中国的侵略其主要特征是(  )","trueAnswer":"选项D：资本输出、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8732&s=1218147541","version":4},{"answers":["选项A：美国承认列强在华“势力范围”","选项B：美国承认列强在华已获得的特权","选项C：美国为保证中国的领土完整和行政完整","选项D：该政策没有遭到列强的公然反对"],"mid":"1180576907","question":" 下列有关美国门户开放政策的说法不正确的是(  )","trueAnswer":"选项C：美国为保证中国的领土完整和行政完整、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8733&s=1180576907","version":4},{"answers":["选项A：京师大学堂","选项B：废除科举制","选项C：准许设立报馆，学会","选项D：官民可以上书言事"],"mid":"1205480107","question":" 戊戌政变后，新政中保留下来的变法内容是(  )","trueAnswer":"选项A：京师大学堂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8734&s=1205480107","version":4},{"answers":["选项A：1840年，英军封锁珠江口","选项B：1841年，英军侵占香港岛","选项C：1841年，英军攻打镇江","选项D：1842年，英军驶抵南京下关江面"],"mid":"1180954935","question":" 鸦片战争开始的标志是(  )","trueAnswer":"选项A：1840年，英军封锁珠江口、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8735&s=1180954935","version":4},{"answers":["选项A：《南京条约》","选项B：《天津条约》","选项C：《北京条约》","选项D：《辛丑条约》"],"mid":"1179934283","question":"规定外国公使进驻北京的不平等条约是(  )","trueAnswer":"选项B：《天津条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8736&s=1179934283","version":4},{"answers":["选项A：进一步打开中国市场，扩大侵略权益","选项B：保护英，法在华侨民","选项C：进一步侵占中国领土","选项D：向中国勒索赔款"],"mid":"1182968268","question":"英、法发动第二次鸦片战争的根本原因是(  )","trueAnswer":"选项A：进一步打开中国市场，扩大侵略权益、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8737&s=1182968268","version":4},{"answers":["选项A：《天津条约》","选项B：《北京条约》","选项C：《爱珲条约》","选项D：《烟台条约》"],"mid":"1201200151","question":" 割九龙司地方一区给英国的条约是(  )","trueAnswer":"选项B：《北京条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8738&s=1201200151","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：美国","选项D：俄国"],"mid":"1217819340","question":" 近代占领中国领土最多的国家是(  )","trueAnswer":"选项D：俄国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8739&s=1217819340","version":4},{"answers":["选项A：19世纪40年代","选项B：19实际50年代","选项C：19世纪60年代","选项D：19世纪70年代"],"mid":"1180781367","question":"中国无产阶级最早诞生于(  )","trueAnswer":"选项A：19世纪40年代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8740&s=1180781367","version":4},{"answers":["选项A：广州","选项B：香港","选项C：檀香山","选项D：东京"],"mid":"1207487014","question":"兴中会成立的地点是(  )","trueAnswer":"选项C：檀香山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8741&s=1207487014","version":4},{"answers":["选项A：资产阶级革命团体广泛建立","选项B：中国同盟会成立","选项C：民主革命思想广泛传播","选项D：兴中会成立"],"mid":"1190376086","question":"中国资产阶级革命派形成的标志是(  )","trueAnswer":"选项A：资产阶级革命团体广泛建立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8742&s=1190376086","version":4},{"answers":["选项A：1911年10月","选项B：1911年12月","选项C：1912年1月","选项D：1912年10月"],"mid":"1221019316","question":"中华民国正式宣告成立是在(  )","trueAnswer":"选项C：1912年1月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8743&s=1221019316","version":4},{"answers":["选项A：兴中会","选项B：国民党","选项C：中华革命党","选项D：中国同盟会"],"mid":"1229253444","question":"中国第一个全国性的统一的资产阶级革命政党是(  )","trueAnswer":"选项D：中国同盟会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8744&s=1229253444","version":4},{"answers":["选项A：李大钊","选项B：陈独秀","选项C：鲁迅","选项D：胡适"],"mid":"1178494393","question":"新文化运动的口号“德先生”和“赛先生”的首先提出者是(  )","trueAnswer":"选项B：陈独秀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8745&s=1178494393","version":4},{"answers":["选项A：罢免了3个亲日派卖国贼的职务","选项B：中国未在巴黎和约上签字","选项C：释放了被捕学生","选项D：启导广大人民的觉悟，准备革命力量的团结"],"mid":"1227188098","question":"五四运动的伟大功绩在于(  )","trueAnswer":"选项D：启导广大人民的觉悟，准备革命力量的团结、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8746&s=1227188098","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：北京","选项C：武汉","选项D：长沙"],"mid":"1230304163","question":"中国第一个共产主义小组成立的地点在(  )","trueAnswer":"选项A：上海、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8747&s=1230304163","version":4},{"answers":["选项A：制定党的纲领","选项B：领导工人运动","选项C：领导农民运动","选项D：制定民主革命纲领"],"mid":"1230679912","question":"中共“二大”的中心任务是(  )","trueAnswer":"选项D：制定民主革命纲领、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8748&s=1230679912","version":4},{"answers":["选项A：杭州特别会议","选项B：中共“三大”召开","选项C：国民党“一大”召开","选项D：《国民党改组宣言》发表"],"mid":"1223210458","question":"国共两党第一次合作实现的标志是(  )","trueAnswer":"选项C：国民党“一大”召开、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8749&s=1223210458","version":4},{"answers":["选项A：中山舰事件","选项B：整理党务案","选项C：“四。一二”政变","选项D：“七。一五”政变"],"mid":"1184735944","question":"第一次国共合作期间，双方关系发生重要转折，蒋介石进一步掌握了军权的时间是(  )","trueAnswer":"选项A：中山舰事件、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8750&s=1184735944","version":4},{"answers":["选项A：山东","选项B：河北","选项C：北京","选项D：天津"],"mid":"1211086544","question":"义和团运动首先兴起于(   )","trueAnswer":"选项A：山东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8751&s=1211086544","version":4},{"answers":["选项A：兴中会成立","选项B：华兴会成立","选项C：光复会成立","选项D：中国同盟会成立"],"mid":"1196510006","question":"中国资产阶级民主革命进入新阶段的标志是(   )","trueAnswer":"选项D：中国同盟会成立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8752&s=1196510006","version":4},{"answers":["选项A：萍浏醴起义","选项B：皖浙起义","选项C：镇南关起义","选项D：黄花岗起义"],"mid":"1175452058","question":"被孙中山誉为“与武昌革命之役并寿”的武装起义是(   )","trueAnswer":"选项D：黄花岗起义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8753&s=1175452058","version":4},{"answers":["选项A：中华民国临时政府正式迁往北京","选项B：袁世凯解散国民党和国会","选项C：袁世凯当上中华民国正式大总统","选项D：袁世凯称帝"],"mid":"1179330201","question":"北洋军阀政权建立的标志是(   )","trueAnswer":"选项A：中华民国临时政府正式迁往北京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8754&s=1179330201","version":4},{"answers":["选项A：《狂人日记》","选项B：《孔已己》","选项C：《药》","选项D：《祝福》"],"mid":"1196456487","question":"“吃人的礼教”一语，来自于鲁迅的(  )","trueAnswer":"选项A：《狂人日记》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8755&s=1196456487","version":4},{"answers":["选项A：辛亥革命","选项B：五四运动","选项C：中国共产党诞生","选项D：新文化运动"],"mid":"1205015221","question":"中国新民主主义革命开端的标志是(  )","trueAnswer":"选项B：五四运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8756&s=1205015221","version":4},{"answers":["选项A：邓中夏","选项B：张太雷","选项C：苏兆征","选项D：周恩来"],"mid":"1196430037","question":"1927年3月，上海工人武装起义的指挥者是(   )","trueAnswer":"选项D：周恩来、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8757&s=1196430037","version":4},{"answers":["选项A：1925年","选项B：1926年","选项C：1927年","选项D：1928年"],"mid":"1193266177","question":"李大钊被张作霖杀害是在(  )","trueAnswer":"选项C：1927年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8758&s=1193266177","version":4},{"answers":["选项A：中山舰事件后","选项B：整理党务案后","选项C：四·一二政变后","选项D：七·一五政变前的“分共”会议"],"mid":"1203202434","question":"国民党中央同中国共产党正式决裂是在(  )","trueAnswer":"选项D：七·一五政变前的“分共”会议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8759&s=1203202434","version":4},{"answers":["选项A：吴佩孚","选项B：孙传芳","选项C：张作霖","选项D：张宗昌"],"mid":"1196937028","question":"北伐在两湖战场上扫除的军阀是(   )","trueAnswer":"选项A：吴佩孚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8760&s=1196937028","version":4},{"answers":["选项A： 1911年","选项B：1912年","选项C：1913年","选项D：1910年"],"mid":"1201239498","question":"中华民国元年是指(   )","trueAnswer":"选项B：1912年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8761&s=1201239498","version":4},{"answers":["选项A：1927年4月，蒋介石在南京建立国民政府","选项B：宁汉合流","选项C：东北易帜","选项D：1928年，蒋介石改组南京国民政府"],"mid":"1176109794","question":"国民政府形式上统一全国的标志是(   )","trueAnswer":"选项C：东北易帜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8762&s=1176109794","version":4},{"answers":["选项A：“政权是由枪杆子中取得的”","选项B：确立党对军队的绝对领导","选项C：开展土地革命和武装反抗国民党反动派","选项D：避敌主力，诱敌深入，集中优势兵力各个歼灭敌人"],"mid":"1233868673","question":"中国共产党在八七会议上确定的总方针是(   )","trueAnswer":"选项C：开展土地革命和武装反抗国民党反动派、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8763&s=1233868673","version":4},{"answers":["选项A：闽浙赣革命根据地","选项B：湘赣，湘鄂赣革命根据地","选项C：湘鄂西革命根据地","选项D：鄂豫皖革命根据地"],"mid":"1205422566","question":"1927年—1930年，属于贺龙，周逸群创建的革命根据地是(  )","trueAnswer":"选项C：湘鄂西革命根据地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8764&s=1205422566","version":4},{"answers":["选项A：“八·一三”事变之后","选项B：“九·一八”事变之后","选项C：华北事变之后","选项D：“一·二八“事变之后"],"mid":"1217106737","question":"蒋介石提出“攘外必先安内”政策是在(    )","trueAnswer":"选项B：“九·一八”事变之后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8765&s=1217106737","version":4},{"answers":["选项A：“一·二八”事变","选项B：“九·一八”事变","选项C：“七·七”事变","选项D：“八·一三”事变"],"mid":"1229989377","question":"揭开全国抗日战争序幕的标志是(    )","trueAnswer":"选项C：“七·七”事变、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8766&s=1229989377","version":4},{"answers":["选项A：5万多人","选项B：10多万人","选项C：20多万人","选项D：30万人以上"],"mid":"1193911794","question":"南京大屠杀中，被日军残酷杀害的人数达(    )","trueAnswer":"选项D：30万人以上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8767&s=1193911794","version":4},{"answers":["选项A：1938年12月","选项B：1939年5月","选项C：1940年春","选项D：1941年春"],"mid":"1236629035","question":"汪精卫成立南京伪国民政府的时间是(    )","trueAnswer":"选项C：1940年春、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8768&s=1236629035","version":4},{"answers":["选项A：平型关战役","选项B：台儿庄战役","选项C：百团大战","选项D：凇沪会战"],"mid":"1231256643","question":"抗日战争相持阶段，在华北进行的一场大规模对日作战是(   )","trueAnswer":"选项C：百团大战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8769&s=1231256643","version":4},{"answers":["选项A：依靠贫农，联合中农，限制富农，保护中小工商业者，消灭地主阶级","选项B：地主减租减息，农民交租交息","选项C：依靠贫雇农，团结中农，有步骤，有分别地消灭封建剥削制度，发展农业生产","选项D：把农业生产放在第一位，开展互助合作"],"mid":"1207119502","question":"解放战争时期制定的土改总路线是(    )","trueAnswer":"选项C：依靠贫雇农，团结中农，有步骤，有分别地消灭封建剥削制度，发展农业生产、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8770&s=1207119502","version":4},{"answers":["选项A：华东","选项B：华北","选项C：华中","选项D：华南"],"mid":"1233427506","question":"日本侵略者企图在中国建立第二个伪满洲国的地区是(   )","trueAnswer":"选项C：华中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8771&s=1233427506","version":4},{"answers":["选项A：1935年12月","选项B：1936年12月","选项C：1937年12月","选项D：1936年10月"],"mid":"1175625876","question":"西安事变发生在(   )","trueAnswer":"选项D：1936年10月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8772&s=1175625876","version":4},{"answers":["选项A：叶挺","选项B：陈毅","选项C：彭德怀","选项D：朱德"],"mid":"1200323327","question":"中国工农红军改编为八路军后，任命的总指挥是(   )","trueAnswer":"选项A：叶挺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8773&s=1200323327","version":4},{"answers":["选项A：1945年9月","选项B：1945年10月","选项C：1946年初","选项D：1946年夏"],"mid":"1235462397","question":"全面内战爆发的时间是","trueAnswer":"选项B：1945年10月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8774&s=1235462397","version":4},{"answers":["选项A：齐白石","选项B：徐悲鸿","选项C：黄宾虹","选项D：张大千"],"mid":"1206188857","question":"下列著名画家中，以山水画和研究画论，画史闻名的是(  )","trueAnswer":"选项C：黄宾虹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8775&s=1206188857","version":4},{"answers":["选项A：丁玲","选项B：周立波","选项C：冯雪峰","选项D：赵树理"],"mid":"1216157021","question":"抗日战争时期解放区最著名的作家是(   )","trueAnswer":"选项D：赵树理、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8776&s=1216157021","version":4},{"answers":["选项A：1949年中华人民共和国成立时","选项B：1953年制定社会主义过渡时期总路线时","选项C：1956年实现把生产资料私有制转变为公有制后","选项D：1954年一届人大召开"],"mid":"1222941925","question":"我国完成社会主义改造开始进入社会主义初级阶段是在(   )","trueAnswer":"选项C：1956年实现把生产资料私有制转变为公有制后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8777&s=1222941925","version":4},{"answers":["选项A：1949年中国人民政治协商会议上","选项B：1950年中共七届三中全会上","选项C：1949年10月1日，中央人民政府第一次全体会议","选项D：1954年第一届全国人大会议上"],"mid":"1226961949","question":"中国第一部社会主义类型的宪法产生在","trueAnswer":"选项D：1954年第一届全国人大会议上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8778&s=1226961949","version":4},{"answers":["选项A：整风运动","选项B：反右派斗争","选项C：“大跃进”和人民公社化运动","选项D：反右倾斗争"],"mid":"1226707360","question":"下列内容出现于1958年的是","trueAnswer":"选项C：“大跃进”和人民公社化运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8779&s=1226707360","version":4},{"answers":["选项A：1956年","选项B：1957年","选项C：1958年","选项D：1962年"],"mid":"1213374345","question":"经过三年国民经济的严重困难，我国国民经济逐步恢复和发展是始于哪一年(  )","trueAnswer":"选项D：1962年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8780&s=1213374345","version":4},{"answers":["选项A：中共八大","选项B：党的七千人大会","选项C：中共十一大","选项D：中共十一届三中全会"],"mid":"1212911300","question":"新时期党的基本路线的思想形成于(  )","trueAnswer":"选项D：中共十一届三中全会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8781&s=1212911300","version":4},{"answers":["选项A：刘伯承","选项B：聂荣臻","选项C：陈毅","选项D：徐向前"],"mid":"1185156857","question":"下列老帅中，主持我国国防尖端武器研究的是(   )","trueAnswer":"选项B：聂荣臻、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8782&s=1185156857","version":4},{"answers":["选项A：新中国成立时","选项B：1978年","选项C：1985年","选项D：1986年"],"mid":"1178650310","question":"我国从哪年开始规定教师节(  )","trueAnswer":"选项C：1985年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8783&s=1178650310","version":4},{"answers":["选项A：50年代后期","选项B：70年代后期","选项C：1982年","选项D：1984年"],"mid":"1229380908","question":"我国开始荣居亚洲体坛首位是在(   )","trueAnswer":"选项C：1982年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8784&s=1229380908","version":4},{"answers":["选项A：14世纪—15世纪","选项B：16世纪—18世纪上半期","选项C：16世纪—18世纪下半期","选项D：17世纪—18世纪上半期"],"mid":"1175362192","question":"资本主义工场手工业时期在欧洲持续的时间是从(   )","trueAnswer":"选项C：16世纪—18世纪下半期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8785&s=1175362192","version":4},{"answers":["选项A：迪亚士","选项B：达。伽马","选项C：哥伦布","选项D：麦哲伦"],"mid":"1211144702","question":"下列人物中，开辟了通往美洲的新航路的是(   )","trueAnswer":"选项C：哥伦布、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8786&s=1211144702","version":4},{"answers":["选项A：葡萄牙","选项B：英国","选项C：荷兰","选项D：西班牙"],"mid":"1224922053","question":"在西方国家的早期殖民活动中，最早入侵到中国的是(   )","trueAnswer":"选项A：葡萄牙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8787&s=1224922053","version":4},{"answers":["选项A：葡萄牙","选项B：西班牙","选项C：意大利","选项D：英国"],"mid":"1186461280","question":"文艺复兴运动发源于(   )","trueAnswer":"选项C：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8788&s=1186461280","version":4},{"answers":["选项A：但丁","选项B：薄伽丘","选项C：乔托","选项D：彼特拉克"],"mid":"1214578438","question":"号称“人文主义之父“的是(   )","trueAnswer":"选项D：彼特拉克、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8789&s=1214578438","version":4},{"answers":["选项A：乔托","选项B：达·芬奇","选项C：拉斐尔","选项D：米开朗琪罗"],"mid":"1208793472","question":"意大利文艺复兴中被尊为“画圣”的画家是(   )","trueAnswer":"选项C：拉斐尔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8790&s=1208793472","version":4},{"answers":["选项A：伊拉斯谟","选项B：莎士比亚","选项C：拉伯雷","选项D：莫尔"],"mid":"1226393702","question":"下列人物中，属于文艺复兴时期的英国空想社会主义者的是(   )","trueAnswer":"选项D：莫尔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8791&s=1226393702","version":4},{"answers":["选项A：德意志科学家","选项B：波兰天文学家","选项C：意大利天文学家","选项D：英国学者"],"mid":"1200873217","question":"确立了“太阳中心说”的是(   )","trueAnswer":"选项B：波兰天文学家、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8792&s=1200873217","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：德意志","选项C：意大利","选项D：俄国"],"mid":"1216784904","question":"西欧的宗教改革发端于(   )","trueAnswer":"选项B：德意志、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8793&s=1216784904","version":4},{"answers":["选项A：英国资产阶级革命","选项B：荷兰革命","选项C：尼德兰革命","选项D：法国革命"],"mid":"1176589990","question":"世界历史上第一次成功的资产阶级革命指的是(  )","trueAnswer":"选项C：尼德兰革命、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8794&s=1176589990","version":4},{"answers":["选项A：15世纪末","选项B：16世纪初","选项C：16世纪末","选项D：17世纪初"],"mid":"1189633436","question":"英国打败殖民帝国西班牙成为海上强国是在(   )","trueAnswer":"选项C：16世纪末、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8795&s=1189633436","version":4},{"answers":["选项A：亚洲","选项B：非洲","选项C：北美洲","选项D：南美洲"],"mid":"1179120597","question":"欧洲殖民者最早入侵的第一块大陆是(   )","trueAnswer":"选项B：非洲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8796&s=1179120597","version":4},{"answers":["选项A：改变旧的开会方法","选项B：解决财政危机","选项C：制定《宪法》","选项D：改变表决方式"],"mid":"1218302607","question":"法国国王路易十六召集三级会议是为了","trueAnswer":"选项B：解决财政危机、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8797&s=1218302607","version":4},{"answers":["选项A：上海工人第三次武装起义","选项B：南昌起义","选项C：八七会议","选项D：遵义会议","选项A：上海工人第三次武装起义、","选项B：南昌起义、"],"mid":"1183998096","question":"下列各项，周恩来直接领导或参加的是（多选）","trueAnswer":"选项A：上海工人第三次武装起义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8798&s=1183998096","version":4},{"answers":["选项A：水排","选项B：翻车","选项C：筒车","选项D：浑天仪"],"mid":"1222120854","question":"下列农具器械不是以水力为动力的是","trueAnswer":"选项B：翻车、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8799&s=1222120854","version":4},{"answers":["选项A：唐朝经济繁荣，为办学准备了物质条件","选项B：名人办学，促进了教育事业飞速发展","选项C：科举制度推动了教育事业的发展","选项D：国子学、太学起了良好示范作用"],"mid":"1188456834","question":"唐朝时学校体制完备，达到当时世界先进水平，是因为","trueAnswer":"选项C：科举制度推动了教育事业的发展、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8800&s=1188456834","version":4},{"answers":["选项A：张勋","选项B：张作霖"],"mid":"1232959803","question":"1917年拥戴宣统复辟的是：","trueAnswer":"选项A：张勋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8801&s=1232959803","version":4},{"answers":["选项A：兴中会","选项B：中国同盟会","选项C：国民党"],"mid":"1229275367","question":"中国资产阶级第一个革命团体是：","trueAnswer":"选项B：中国同盟会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8802&s=1229275367","version":4},{"answers":["选项A：户部→总理衙门→外交部","选项B：礼部→总理衙门→外交部","选项C：礼部→外务部→总理衙门","选项D：户部→内阁→外务部"],"mid":"1208220813","question":"清朝掌握外交事务的机构，依次序正确的一组为","trueAnswer":"选项B：礼部→总理衙门→外交部、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8803&s=1208220813","version":4},{"answers":["选项A：两次战争均先在中国境外进行后蔓延至中国境内","选项B：两次战争清军部分将领均进行过英勇抵抗","选项C：两次战争清军水师均损失惨重","选项D：两次战争签订的不平等条约均有割地赔款内容"],"mid":"1179439623","question":"关于中法战争与中日战争的表述不正确的是","trueAnswer":"选项D：两次战争签订的不平等条约均有割地赔款内容、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8804&s=1179439623","version":4},{"answers":["选项A：帝国主义列强向中国输出资本为民族资本主义发展提供了条件","选项B：受洋务运动刺激，一些地主商人投资近代工业","选项C：清政府放宽了对民间设厂的限制","选项D：民间设厂资金少，规模小，周转快"],"mid":"1229573873","question":"甲午战争以后，中国民族资本主义有了初步发展的内因是","trueAnswer":"选项C：清政府放宽了对民间设厂的限制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8805&s=1229573873","version":4},{"answers":["选项A：府院之争","选项B：三·一八惨案","选项C：一·三惨案","选项D：陈炯明叛乱"],"mid":"1173959080","question":"下列哪项与段祺瑞无关?","trueAnswer":"选项C：一·三惨案、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8806&s=1173959080","version":4},{"answers":["选项A：摈弃传统的\"重农抑商\"政策，发展商业，同西方列强进行\"商战\"","选项B：学习西方先进的思想文化","选项C：提倡官民上书言事，命各省保荐人才","选项D：实行\"君民共主\"的君主立宪"],"mid":"1203550245","question":"从洋务派中分离而形成的早期维新派的主张不包括","trueAnswer":"选项C：提倡官民上书言事，命各省保荐人才、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8807&s=1203550245","version":4},{"answers":["选项A：提出时间：同为19世纪末20世纪初的新旧交替时期","选项B：提出人：同为维新运动的积极参与者","选项C：提出原因：都因受西学传入的影响","选项D：两者均具有探索革新精神"],"mid":"1191159105","question":"与近代\"诗界革命\"、\"史学革命\"不符的是","trueAnswer":"选项C：提出原因：都因受西学传入的影响、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8808&s=1191159105","version":4},{"answers":["选项A：①②④","选项B：①③④","选项C：①②③","选项D：①④"],"mid":"1236744719","question":"下列各项，旨在提高国民素质的是①军国民教育 ②平民教育 ③乡村教育 ④三民主义教育","trueAnswer":"选项C：①②③、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8809&s=1236744719","version":4},{"answers":["选项A：设立了党代表制","选项B：吸收了一些共产党人在军校任职","选项C：把政治教育放在首位","选项D：把政治教育与军事训练放在同等重要位置"],"mid":"1174654861","question":"黄埔军校同以往的军校不同，在于它","trueAnswer":"选项D：把政治教育与军事训练放在同等重要位置、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8810&s=1174654861","version":4},{"answers":["选项A：奉系军阀挥师南下，国民党派系斗争暂时止息","选项B：冯玉祥积极促成宁汉合流","选项C：蒋介石宣布下野以退为进策略的成功运用","选项D：汪精卫以此寻求美英帝国主义支持"],"mid":"1185516615","question":"促成\"宁汉合流\"的主要因素是","trueAnswer":"选项C：蒋介石宣布下野以退为进策略的成功运用、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8811&s=1185516615","version":4},{"answers":["选项A：日本是小国，地小、物少、人少、兵少","选项B：中国是大国，地大、物博、人多、兵多","选项C：中国进行的是反侵略的正义战争","选项D：中国抗日有美、英援助"],"mid":"1229780150","question":"1938年毛泽东在《论持久战》一书中预见抗日战争最后胜利一定属于中国，主要依据是","trueAnswer":"选项C：中国进行的是反侵略的正义战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8812&s=1229780150","version":4},{"answers":["选项A：大张旗鼓地镇压了反革命","选项B：经过\"银元之战\"、\"米棉之战\"，结束了连续十多年物价暴涨的局面","选项C：取缔了娼妓、吸毒、赌博等旧社会的丑恶现象","选项D：开展了\"三反\"、\"五反\"运动"],"mid":"1222197758","question":"解放初期，我国政府在社会风尚方面的成功之举是","trueAnswer":"选项C：取缔了娼妓、吸毒、赌博等旧社会的丑恶现象、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8813&s=1222197758","version":4},{"answers":["选项A：新议会的召开是资产阶级长期斗争的结果","选项B：新议会提出了限制王权的要求","选项C：查理一世宣布\"讨伐议会\"，挑起了内战","选项D：新议会里资产阶级和新贵族结成同盟并取得领导权"],"mid":"1182371727","question":"1940年，英国议会重新召开，被视为是英国资产阶级革命的开始，是因为","trueAnswer":"选项B：新议会提出了限制王权的要求、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8814&s=1182371727","version":4},{"answers":["选项A：出兵侵略埃及","选项B：出兵扑灭海地独立战火","选项C：低价出卖路易斯安那     低价出卖路易斯安那     低价出卖路易斯安那     低价出卖路易斯安那","选项D：出兵援助美国独立战争"],"mid":"1202303558","question":"下列与拿破仑一世无关的一项是","trueAnswer":"选项D：出兵援助美国独立战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8815&s=1202303558","version":4},{"answers":["选项A：新贵族","选项B：金融贵族","选项C：自由派贵族","选项D：资产阶级化的贵族地主"],"mid":"1225126000","question":"七月王朝\"是哪个集团利益的代表","trueAnswer":"选项B：金融贵族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8816&s=1225126000","version":4},{"answers":["选项A：意大利考虑利害关系由同盟国变为参加协约国作战","选项B：俄国\"变帝国主义战争为国内战争\"","选项C：士耳其由参战国变为中立国","选项D：美国在战争后期由中立国变为参战国"],"mid":"1214004447","question":"关于\"一战\"时参战国在战事演变中立场变化的表述不正确的一项是","trueAnswer":"选项C：士耳其由参战国变为中立国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8817&s=1214004447","version":4},{"answers":["选项A：减轻农民税收负担","选项B：调整工农业生产比例","选项C：恢复商品价格，维持高额利润","选项D：安抚农民刺激农业生产"],"mid":"1220805895","question":"美国在战争后期由中立国变为参战国美国在战争后期由中立国变为参战国","trueAnswer":"选项C：恢复商品价格，维持高额利润、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8818&s=1220805895","version":4},{"answers":["选项A：份地是农奴获得解放时无偿得到的一小块土地","选项B：份地大小由地主决定","选项C：份地比农奴原使用土地面积少1/5到2/5","选项D：农民取得份地必须出钱赎买"],"mid":"1222739520","question":"关于\"份地\"的解释，不准确的一项是","trueAnswer":"选项A：份地是农奴获得解放时无偿得到的一小块土地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8819&s=1222739520","version":4},{"answers":["选项A：南北夹击的\"铁钳攻势\"","选项B：逐家逐户的巷战","选项C：难解难分的拉锯战","选项D：固若金汤的防御战"],"mid":"1212003308","question":"“二战”时德军第一次遇到令人头痛的打击是","trueAnswer":"选项B：逐家逐户的巷战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8820&s=1212003308","version":4},{"answers":["选项A：甲骨文是汉字的起源","选项B：甲骨文记载的内容有些与《史记》相印证","选项C：甲骨文反映了商朝的社会情况","选项D：甲骨文记载了商王的活动"],"mid":"1217959636","question":"我国有文字可考的信史是从商朝开始的， 是因为","trueAnswer":"选项B：甲骨文记载的内容有些与《史记》相印证、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8821&s=1217959636","version":4},{"answers":["选项A：分封制决定井田制，井田制影响分封制","选项B：分封制与井田制没有关系","选项C：井田制是分封制的基础，分封制反作用于井田制","选项D：井田制决定分封制，分封制又决定井田制"],"mid":"1214511645","question":"对西周井田制与分封制的关系正确的理解是","trueAnswer":"选项C：井田制是分封制的基础，分封制反作用于井田制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8822&s=1214511645","version":4},{"answers":["选项A：经济基础的决定作用","选项B：上层建筑的反作用","选项C：政治决定经济","选项D：经济决定政治"],"mid":"1179402709","question":"汉武帝实行\"罢黜百家，独尊儒术\"，使秦始皇创立的封建中由集权制得以巩固，这体现了","trueAnswer":"选项B：上层建筑的反作用、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8823&s=1179402709","version":4},{"answers":["选项A：《女史箴图》","选项B：《步辇图》","选项C：《天王送子图》","选项D：《历代帝王图》"],"mid":"1210516805","question":"我国古人有一幅名画，它描写了释迦牟尼降生后，他的父亲净饭王抱着他拜谒天神的情景，这幅名画是","trueAnswer":"选项C：《天王送子图》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8824&s=1210516805","version":4},{"answers":["选项A：李纲被罢官","选项B：投降派得势","选项C：金兵力量的强大","选项D：北宋的政治腐败"],"mid":"1209661019","question":"导致1127年北宋徽宗、钦宗被掳，乃于北宋亡国的最主要原因是","trueAnswer":"选项D：北宋的政治腐败、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8825&s=1209661019","version":4},{"answers":["选项A：相权始终居君权之下","选项B：君权与相权互为消长","选项C：君权与相权合而为一","选项D：相权多凌驾于君权之上"],"mid":"1177478070","question":"从秦始皇设丞相起至明太祖废除丞相为止，我国古代君权与相权关系演变特点是","trueAnswer":"选项B：君权与相权互为消长、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8826&s=1177478070","version":4},{"answers":["选项A：维护祖国统一和民族团结与反对外来侵略联系在一起","选项B：西方殖民者联合挑起民族矛盾，支持裂、叛乱活动","选项C：中央开始设置专门管理少数民族事务的专职机构","选项D：通过册封少数民族首领来加强边疆地区的管辖"],"mid":"1215445488","question":"清朝前期，我国民族关系的主要特点是","trueAnswer":"选项A：维护祖国统一和民族团结与反对外来侵略联系在一起、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8827&s=1215445488","version":4},{"answers":["选项A：1861年辛酉政变","选项B：洋务运动开始","选项C：总理衙门设立","选项D：清政府\"新政\"出台"],"mid":"1174640082","question":"标志着清政府被迫放弃闭关政策，开始面向世界，基本上完成了从传统的理藩向近代外交转化的事件是","trueAnswer":"选项C：总理衙门设立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8828&s=1174640082","version":4},{"answers":["选项A：资产阶级运动成为中国历史发展的主要潮流","选项B：康有为、梁启超竭力维护清政府统治","选项C：旧三民主义为广大人民所接受","选项D：民族资产阶级强烈要求实行民主政治"],"mid":"1183902143","question":"1905-1907年，资产阶级革命派与保皇派之间展开了激烈的论战，其主要原因是","trueAnswer":"选项A：资产阶级运动成为中国历史发展的主要潮流、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8829&s=1183902143","version":4},{"answers":["选项A：冯玉祥发动北京政变是真正意义的革命行动","选项B：中华民国国民军是具有革命性质的军队","选项C：辛亥革命遗留下来的这一未竟大事至此得到解决","选项D：复辟势力残余被完全铲除"],"mid":"1221752125","question":"1924年北京政变后冯玉祥派部下鹿钟麟将废帝溥仪驱逐出故宫宫，这一事件表明","trueAnswer":"选项C：辛亥革命遗留下来的这一未竟大事至此得到解决、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8830&s=1221752125","version":4},{"answers":["选项A：抵制世界资本主义大危机对中国的影响","选项B：挽救遭到严重破坏的国民经济","选项C：巩固官僚资本对国民经济的统治地位","选项D：刺激工农业和商品经济的发展"],"mid":"1186901051","question":"1935年，国民政府开展\"国民经济建设运动\"根本目的在于","trueAnswer":"选项C：巩固官僚资本对国民经济的统治地位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8831&s=1186901051","version":4},{"answers":["选项A：民族矛盾上升为主要矛盾","选项B：中国由国内战争向全民族抗战过渡","选项C：国民党一党专政确立","选项D：国共政权对峙"],"mid":"1226287074","question":"1927-1936年，中国社会最基本的政治特征是","trueAnswer":"选项C：国民党一党专政确立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8832&s=1226287074","version":4},{"answers":["选项A：北京人生活时期","选项B：氏族社会初期","选项C：母系氏族公社时期","选项D：父系氏族公社时期"],"mid":"1200579068","question":"据考古发现证明我国远古居民普遍使用磨制石器是在:","trueAnswer":"选项C：母系氏族公社时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8833&s=1200579068","version":4},{"answers":["选项A：银、铝、锡","选项B：铝、锡、铅","选项C：锡、铝、铅","选项D：铜、锡、铅"],"mid":"1215634045","question":"商代青铜器的主要成份是","trueAnswer":"选项D：铜、锡、铅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8834&s=1215634045","version":4},{"answers":["选项A：地主阶级","选项B：农民阶级","选项C：奴隶主阶级","选项D：奴隶阶级"],"mid":"1237156412","question":"春秋战国时期,先进生产力的代表是","trueAnswer":"选项A：地主阶级、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8835&s=1237156412","version":4},{"answers":["选项A：争霸战争","选项B：变法运动","选项C：百家争鸣","选项D：统一措施"],"mid":"1234165046","question":"我国奴隶制向封建制过渡采取的主要方式是","trueAnswer":"选项B：变法运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8836&s=1234165046","version":4},{"answers":["选项A：把法律作为至高无上的准则","选项B：用法律来约束每个人的行动","选项C：法律是君主治理天下的工具","选项D：用法制代替个人意志的统治"],"mid":"1220079381","question":"韩非子“法治”思想的实质是","trueAnswer":"选项C：法律是君主治理天下的工具、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8837&s=1220079381","version":4},{"answers":["选项A：山东东南","选项B：)江苏西北","选项C：河南东部","选项D：安徽北部"],"mid":"1224063428","question":"陈胜吴广起义的地点大泽乡在今","trueAnswer":"选项D：安徽北部、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8838&s=1224063428","version":4},{"answers":["选项A：吸取秦朝灭亡的教训","选项B：文武结合长治久安的需要","选项C：经济极端贫困的状况","选项D：统治者出身贫寒的本质"],"mid":"1220802386","question":"西汉初统治者实行宽舒政策的根本原因是","trueAnswer":"选项C：经济极端贫困的状况、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8839&s=1220802386","version":4},{"answers":["选项A：保证了农田的灌溉","选项B：提高了冶铁的质量","选项C：治理了黄河的泛滥","选项D：制造出生铁农器"],"mid":"1192545034","question":"东汉时期在生产上使用“水排”的进步意义在于","trueAnswer":"选项B：提高了冶铁的质量、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8840&s=1192545034","version":4},{"answers":["选项A：春秋时期","选项B：战国时期","选项C：西汉时期","选项D：东汉时期"],"mid":"1191917939","question":"道教是我国土生土长的宗教,它兴起于","trueAnswer":"选项D：东汉时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8841&s=1191917939","version":4},{"answers":["选项A：①②③④","选项B：③①②④","选项C：①④②③","选项D：②①④③"],"mid":"1208116254","question":"下列手工业品出现的先后顺序是①铁器 ②丝织品 ③瓷器 ④纤维纸","trueAnswer":"选项A：①②③④、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8842&s=1208116254","version":4},{"answers":["选项A：地主阶级","选项B：鲜卑贵族","选项C：北方各族","选项D：汉族地主"],"mid":"1225550840","question":"北魏孝文帝改革的阻力主要来自","trueAnswer":"选项B：鲜卑贵族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8843&s=1225550840","version":4},{"answers":["选项A：④②①③","选项B：④②③①","选项C：④①②③","选项D：①④③②"],"mid":"1198690561","question":"正确古代北方民族占有外蒙古的先后顺序是①突厥 ②回纥 ③契丹 ④匈奴","trueAnswer":"选项C：④①②③、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8844&s=1198690561","version":4},{"answers":["选项A：隋文帝与唐太宗","选项B：隋文帝与武则天","选项C：隋炀帝与唐玄宗","选项D：隋文帝与唐玄宗"],"mid":"1208400210","question":"隋唐时期,推崇佛教广建庙宇的统治者是","trueAnswer":"选项B：隋文帝与武则天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8845&s=1208400210","version":4},{"answers":["选项A：战争是非正义性质的，必然失败","选项B：美国参战增强了协约国的力量","选项C：协约国的经济实力强于同盟国","选项D：同盟国始终处于两线作战的局面"],"mid":"1206652759","question":"在第一次世界大战中，同盟国战败的原因不包括","trueAnswer":"选项A：战争是非正义性质的，必然失败、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8846&s=1206652759","version":4},{"answers":["选项A：东汉","选项B：三国","选项C：隋朝","选项D：唐朝"],"mid":"1234224824","question":"中国的造纸术传入印度的时间是","trueAnswer":"选项D：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8847&s=1234224824","version":4},{"answers":["选项A：唐玄宗不理政事","选项B：唐朝内地兵力空虚","选项C：杨国忠腐败无能","选项D：宦官专政人心涣散"],"mid":"1181012695","question":"755年,安禄山叛乱能够很快攻占洛阳、长安的主要原因是","trueAnswer":"选项B：唐朝内地兵力空虚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8848&s=1181012695","version":4},{"answers":["选项A：《史记》","选项B：《汉书》","选项C：《隋书》","选项D：《史通》"],"mid":"1224865468","question":"下列不属于二十四史的史书是","trueAnswer":"选项D：《史通》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8849&s=1224865468","version":4},{"answers":["选项A：黑龙江流域","选项B：蒙古大漠","选项C：辽河上游","选项D：河套地区"],"mid":"1211136105","question":"契丹族起源的地区是","trueAnswer":"选项C：辽河上游、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8850&s=1211136105","version":4},{"answers":["选项A：陈桥兵变的教训","选项B：藩镇割据的教训","选项C：辽国的军事威胁","选项D：统一天下的需要"],"mid":"1207245781","question":"宋太祖加强中央集权的直接原因是","trueAnswer":"选项B：藩镇割据的教训、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8851&s=1207245781","version":4},{"answers":["选项A：增加政府财政收入","选项B：限制大地主的利益","选项C：鼓励发展农业生产","选项D：巩固加强中央集权"],"mid":"1228982246","question":"王安石颁行的青苗法、募役法、方田均税法主要解决的问题是","trueAnswer":"选项A：增加政府财政收入、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8852&s=1228982246","version":4},{"answers":["选项A：河南开封","选项B：河南濮阳","选项C：安徽合肥","选项D：安徽芜湖"],"mid":"1218459011","question":"“澶渊之盟”的议定地点澶州是今天的","trueAnswer":"选项B：河南濮阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8853&s=1218459011","version":4},{"answers":["选项A：女真族是契丹族完颜部落的别称","选项B：契丹族称黑水末曷为女真","选项C：11世纪女真族已完成封建化","选项D：11世纪女真族已有了自己的文字"],"mid":"1231509973","question":"以下有关女真民族历史的表述,正确的是","trueAnswer":"选项B：契丹族称黑水末曷为女真、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8854&s=1231509973","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：南宋","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1197457953","question":"我国古代海运、陆路对外贸易最活跃的时期是","trueAnswer":"选项C：元朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8855&s=1197457953","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1184359773","question":"我国古代从中央到地方建立一整套学校体制始于","trueAnswer":"选项A：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8856&s=1184359773","version":4},{"answers":["选项A：元杂剧是比较成熟的戏剧形式","选项B：元杂剧把音乐、歌舞、念白熔合一起","选项C：元杂剧中的一种歌词称为元曲","选项D：关汉卿是元杂剧的剧作家"],"mid":"1221024933","question":"以下对元杂剧的叙述,错误的是","trueAnswer":"选项C：元杂剧中的一种歌词称为元曲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8857&s=1221024933","version":4},{"answers":["选项A：紫禁城、皇城、宫城","选项B：宫城、皇城、京城","选项C：皇城、宫城、外城","选项D：宫城、紫禁城、皇城、京城"],"mid":"1181892198","question":"明朝北京城由里到外的顺序是","trueAnswer":"选项B：宫城、皇城、京城、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8858&s=1181892198","version":4},{"answers":["选项A：黄河以北","选项B：淮河以北","选项C：长江以北","选项D：长江中小游"],"mid":"1203424387","question":"李自成建立的大顺政权控制的南部地区最远到达","trueAnswer":"选项B：淮河以北、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8859&s=1203424387","version":4},{"answers":["选项A：天工开物》记述了中国传统手工业的工艺过程","选项B：《天工开物》反映了明朝手工工场的情况","选项C：宋应星因科举落第而献身于科学研究","选项D：宋应星的科学研究处于世界领先地位"],"mid":"1232168730","question":"对宋应星及春所著《天工开物》的表述,错误的是","trueAnswer":"选项D：宋应星的科学研究处于世界领先地位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8860&s=1232168730","version":4},{"answers":["选项A：翻土种地的主要工具是耒","选项B：从事农业的主要劳动力是妇女","选项C：已出现了原始的水利灌溉技术","选项D：主要农作物是粟、稻、蔬菜"],"mid":"1180417339","question":"以下有关我国原始社会农业发展的叙述，正确的是","trueAnswer":"选项D：主要农作物是粟、稻、蔬菜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8861&s=1180417339","version":4},{"answers":["选项A：分封制和井田制的实行","选项B：广大奴隶创造出大量财富","选项C：农作物品种的增多和手工业的发展","选项D：周文王整顿政治和军事"],"mid":"1228056974","question":"使西周成为空前强大的奴隶制国家的主要原因是","trueAnswer":"选项A：分封制和井田制的实行、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8862&s=1228056974","version":4},{"answers":["选项A：立功的将士","选项B：奴隶主贵族","选项C：有钱的大商人","选项D：城市平民"],"mid":"1228879702","question":"春秋时期，最早的封建地主是哪些人转化而来的?","trueAnswer":"选项B：奴隶主贵族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8863&s=1228879702","version":4},{"answers":["选项A：冶炼业","选项B：制瓷业","选项C：漆器制造业","选项D：丝麻纺织业"],"mid":"1220950980","question":"战国时期还没有出现的手工行业是","trueAnswer":"选项B：制瓷业、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8864&s=1220950980","version":4},{"answers":["选项A：革新图强的建议被楚王拒绝，悲愤自杀","选项B：主张变法被当权贵族排挤、流放后自杀","选项C：在流放中闻知楚都被秦军攻破，绝望自杀","选项D：做为贵看到奴隶制日趋衰亡，绝望自杀"],"mid":"1178839182","question":"我国古代伟大诗人屈原的死因是","trueAnswer":"选项C：在流放中闻知楚都被秦军攻破，绝望自杀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8865&s=1178839182","version":4},{"answers":["选项A：韩非子","选项B：李斯","选项C：秦始皇","选项D：董仲舒"],"mid":"1188381166","question":"最早为君主专制提出“君权神授”理论的是","trueAnswer":"选项D：董仲舒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8866&s=1188381166","version":4},{"answers":["选项A：恢复东汉政府一西域各国的交往","选项B：联络西域各国共同夹击北匈奴","选项C：恢复西域都护、打通丝绸之路","选项D：为了同大秦建立直接的联系"],"mid":"1231549942","question":"73年，班超出使西域的目的是","trueAnswer":"选项A：恢复东汉政府一西域各国的交往、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8867&s=1231549942","version":4},{"answers":["选项A：限制地主阶级占田数量","选项B：鲜卑族统治者主动汉化","选项C：政府掌握大量无主土地","选项D：出现民族大融合的趋势"],"mid":"1222453065","question":"北魏实行均田制的基本条件是","trueAnswer":"选项C：政府掌握大量无主土地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8868&s=1222453065","version":4},{"answers":["选项A：稳定了农民的生活","选项B：开垦的荒地增多了","选项C：抑制了土地兼并现象","选项D：促进了经济的恢复"],"mid":"1178338887","question":"对北魏实行均田制的后果，表述不正确的是","trueAnswer":"选项C：抑制了土地兼并现象、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8869&s=1178338887","version":4},{"answers":["选项A：贫苦农民","选项B：中小地主","选项C：鲜卑贵族","选项D：官僚地主"],"mid":"1181373437","question":"北魏均田制的直接受益者是","trueAnswer":"选项A：贫苦农民、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8870&s=1181373437","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：齐","选项C：梁","选项D：陈"],"mid":"1198012184","question":"在南朝更替的四个朝代中，最安定的朝代是","trueAnswer":"选项A：宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8871&s=1198012184","version":4},{"answers":["选项A：考试内容最难","选项B：考试人数最多","选项C：主要选官科目","选项D：唯一儒学科目"],"mid":"1206663998","question":"唐代科举制中进士科最重要的原因是","trueAnswer":"选项C：主要选官科目、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8872&s=1206663998","version":4},{"answers":["选项A：唐玄宗不理政事、重用奸臣","选项B：节度使拥兵自重、割据一","选项C：唐与周边民族失和、边境紧张","选项D：安吏之乱后，唐朝由盛转衰"],"mid":"1200006825","question":"唐玄宗前期，藩镇权限增大的直接原因是","trueAnswer":"选项C：唐与周边民族失和、边境紧张、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8873&s=1200006825","version":4},{"answers":["选项A：鲜卑","选项B：匈奴","选项C：突厥","选项D：回纥"],"mid":"1206203793","question":"8世纪中期，控制东自黑龙江西到阿尔泰山广大地区的民族是","trueAnswer":"选项D：回纥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8874&s=1206203793","version":4},{"answers":["选项A：得到幽云地区","选项B：接受中原封建文化","选项C：统一契丹各部","选项D：控制了蒙古大漠地区"],"mid":"1191721878","question":"契丹建国后，实力大为增强的重要原因是","trueAnswer":"选项A：得到幽云地区、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8875&s=1191721878","version":4},{"answers":["选项A：辽兵南下掠夺","选项B：宋军夺取幽云地区","选项C：辽国需要岁币","选项D：宋真宗懦弱无能"],"mid":"1231597940","question":"宋辽战争的起因是","trueAnswer":"选项B：宋军夺取幽云地区、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8876&s=1231597940","version":4},{"answers":["选项A：北宋----辽-----西夏-----金","选项B：辽-----北宋----西夏-----金","选项C：北宋----西夏-----辽----金","选项D：辽-----北宋-----金-----西夏"],"mid":"1212670918","question":"以下各政权建立的先后顺序是","trueAnswer":"选项B：辽-----北宋----西夏-----金、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8877&s=1212670918","version":4},{"answers":["选项A：发展生产力","选项B：增加财政收入","选项C：调整生产关系","选项D：抑制官僚地主利益"],"mid":"1194722427","question":"王安石变法的直接目的是","trueAnswer":"选项B：增加财政收入、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8878&s=1194722427","version":4},{"answers":["选项A：维护生产者的利益","选项B：维护中小地主利益","选项C：维护大地主的利益","选项D：维护封建国家利益"],"mid":"1227199310","question":"王安石变法的根本目的是","trueAnswer":"选项D：维护封建国家利益、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8879&s=1227199310","version":4},{"answers":["选项A：中书省直接管辖","选项B：河南江北省管辖","选项C：江浙省管辖","选项D：江西省管辖"],"mid":"1181676121","question":"元朝时，台湾岛隶属于","trueAnswer":"选项C：江浙省管辖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8880&s=1181676121","version":4},{"answers":["选项A：加强对南方的统治","选项B：南粮北调供应大都","选项C：加强南北经济交流","选项D：便于蒙古贵族南游"],"mid":"1183820871","question":"元朝开凿疏通大运河的直接目的是","trueAnswer":"选项B：南粮北调供应大都、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8881&s=1183820871","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：南宋","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1200237651","question":"东欧地区的商队直接来中国贸易的最活跃时期是","trueAnswer":"选项C：元朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8882&s=1200237651","version":4},{"answers":["选项A：建业","选项B：建康","选项C：南京","选项D：应天"],"mid":"1210449031","question":"朱元璋建明朝时的都城叫","trueAnswer":"选项D：应天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8883&s=1210449031","version":4},{"answers":["选项A：白银开采量的增加","选项B：一条鞭法的实行","选项C：商品经济的发展","选项D：白银本身的价值"],"mid":"1212255591","question":"白银在明代成为普遍流通的货币，其主要原因是","trueAnswer":"选项C：商品经济的发展、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8884&s=1212255591","version":4},{"answers":["选项A：乾隆后期","选项B：道光初期","选项C：咸丰时期","选项D：辛酉政变"],"mid":"1190654250","question":"清王朝政治腐败、走向衰落开始于","trueAnswer":"选项A：乾隆后期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8885&s=1190654250","version":4},{"answers":["选项A：引进了外国农作物品种","选项B：经济作物种植面积增加","选项C：经济作物种植面积增加","选项D：自给自足的自然经济更加巩固"],"mid":"1208104408","question":"清前期农业仍有发展，其主要表现是","trueAnswer":"选项C：经济作物种植面积增加、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8886&s=1208104408","version":4},{"answers":["选项A：清朝称天山南路地区为回部","选项B：噶尔丹的势力曾达到天山南部","选项C：平定大小和卓叛乱后清朝首次统一新疆","选项D：伊犁将军管辖新疆大部分地区"],"mid":"1229282677","question":"以下关于清前期新疆地区状况的表述，错误的是","trueAnswer":"选项C：平定大小和卓叛乱后清朝首次统一新疆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8887&s=1229282677","version":4},{"answers":["选项A：土地兼并严重------均田制停止实行","选项B：商品经济活跃------一条鞭法实行","选项C：蒙古侵拢边境-------明成祖迁都北京","选项D：清朝废除人头税-----人口大量增加"],"mid":"1217385283","question":"下列现象没有因果关系的是","trueAnswer":"选项C：蒙古侵拢边境-------明成祖迁都北京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8888&s=1217385283","version":4},{"answers":["选项A：防止商贾高利贷者兼并土地，使秦国人民专力从耕织与战争中求富贵","选项B：商鞅代表秦国法家利益","选项C：秦国地处西边，.地理位置决定要实行这种政策","选项D：秦国旧势力弱，推行这项政策阻力小"],"mid":"1225240043","question":"商鞅变法法令中限制工商业者活动，禁止弃农经商，它最能反映出当时在作国意在","trueAnswer":"选项A：防止商贾高利贷者兼并土地，使秦国人民专力从耕织与战争中求富贵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8889&s=1225240043","version":4},{"answers":["选项A：集一切权力于君主一人","选项B：君主一人的智慧是有限的","选项C：国君一人智慧力量有限，还须集中众人的智慧方法","选项D：用严刑竣法镇压人民反抗"],"mid":"1234767755","question":"韩非子说：\"听其言必责(检查)其作(实用)，观其行必求其功(效果)\"。这一思想是：","trueAnswer":"选项C：国君一人智慧力量有限，还须集中众人的智慧方法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8890&s=1234767755","version":4},{"answers":["选项A：清政府实行闭关政策","选项B：禁烟运动打击了英国商人","选项C：中国处于封建落后状态","选项D：英国要打开中国市场"],"mid":"1193403767","question":"鸦片战争发生的根本原因是","trueAnswer":"选项D：英国要打开中国市场、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8891&s=1193403767","version":4},{"answers":["选项A：1859年","选项B：1860年","选项C：1861年","选项D：1862年"],"mid":"1219753767","question":"英法联军洗劫圆明园是在","trueAnswer":"选项B：1860年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8892&s=1219753767","version":4},{"answers":["选项A：《瀛环志略》","选项B：《四州志》","选项C：《海国图志","选项D：《康纪行》"],"mid":"1213842655","question":"被称为近代中国了解西方的第一部著是是","trueAnswer":"选项A：《瀛环志略》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8893&s=1213842655","version":4},{"answers":["选项A：时值战争年代，无暇顾及经济建设","选项B：看不表外国资本主义侵略本质","选项C：丝毫未涉及到农民最关心的土地问题，失去群众支持","选项D：与《天朝田亩制度》相抵触"],"mid":"1236113632","question":"《资政新篇》颁布后，并未付诸实施主要是因为","trueAnswer":"选项C：丝毫未涉及到农民最关心的土地问题，失去群众支持、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8894&s=1236113632","version":4},{"answers":["选项A：不满足洋务派仅仅学习西方科学技术，更注重学习西方先进的思想文化和政治制度","选项B：洋务派的自强求富弊逐渐显路","选项C：洋务派对外国资本主义侵略中国认识不清","选项D：早期维新派强调依靠商民力量才能达到富强"],"mid":"1234325315","question":"早期维新派从洋务派中分离出来最主要是因为","trueAnswer":"选项A：不满足洋务派仅仅学习西方科学技术，更注重学习西方先进的思想文化和政治制度、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8895&s=1234325315","version":4},{"answers":["选项A：推翻清朝统治","选项B：彻底打败湘军","选项C：解除天京之围","选项D：巩固江南地区"],"mid":"1224009069","question":"1858年太平军军事行动的主要目标是","trueAnswer":"选项C：解除天京之围、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8896&s=1224009069","version":4},{"answers":["选项A：《南京条约》签订","选项B：总理衙门设立","选项C：海关总税务司设立","选项D：外交部的建立"],"mid":"1177792790","question":"中国近代外交体制的变革始于","trueAnswer":"选项B：总理衙门设立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8897&s=1177792790","version":4},{"answers":["选项A：所代表的阶级利益不同","选项B：都反映了时代的要求","选项C：要不要推翻清政府","选项D：国家政权的组织形式"],"mid":"1173974939","question":"资产阶级革命派主张的创立民国与维新派的兴民权最大的不同之处是","trueAnswer":"选项D：国家政权的组织形式、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8898&s=1173974939","version":4},{"answers":["选项A：清政府为了达到强化中央集权之目的，立宪派要实行责任内阁","选项B：清政府将分散在地方汉族督抚手中军政大权收回中央，集中到满清贵州手中，地方督抚要削弱满清王公大臣权力","选项C：清政府扩大皇族人数，汉族官僚在内阁中人娄秒","选项D：满清皇族要集权，汉族官僚要分权"],"mid":"1228096253","question":"清政府的预备立宪和资产阶级立宪派最大的区别在于","trueAnswer":"选项B：清政府将分散在地方汉族督抚手中军政大权收回中央，集中到满清贵州手中，地方督抚要削弱满清王公大臣权力、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8899&s=1228096253","version":4},{"answers":["选项A：中山舰事件和整理党务案","选项B：1927年2月蒋介石在南昌反共演讲","选项C：蒋介石在南昌与列强买办密谋","选项D：蒋介石策划\"四一二\"政变"],"mid":"1182965030","question":"蒋介石由民族资产阶级右民办代表开始蜕变为大地主大资产阶级代表是指","trueAnswer":"选项A：中山舰事件和整理党务案、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8900&s=1182965030","version":4},{"answers":["选项A：东北义勇军","选项B：东北抗日救国军","选项C：黑龙江省民众抗日救国义勇军","选项D：东北人民革命军"],"mid":"1187574589","question":"中共开始领导的东北人民抗日军队是","trueAnswer":"选项D：东北人民革命军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8901&s=1187574589","version":4},{"answers":["选项A：领导\"一·二九\"运动","选项B：中共参予西安事变的和平解决","选项C：《八一宣言》","选项D：周恩来等中共领导人与国民党上层人物分别在西安南京等南和平会谈，共商抗日大计"],"mid":"1215139514","question":"历史提供给共产党具体实践抗日民族统一战线方针的机遇是","trueAnswer":"选项B：中共参予西安事变的和平解决、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8902&s=1215139514","version":4},{"answers":["选项A：日军在敌后抗日根据地实行\"囚笼\"政策","选项B：中国抗日战争出现了空前的投降危险和空前的抗战国","选项C：检验中共抗日力量","选项D：中共粉碎国民党诬蔑八路军\"游而不击\""],"mid":"1208258922","question":"中共发动百团大战的原因是","trueAnswer":"选项B：中国抗日战争出现了空前的投降危险和空前的抗战国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8903&s=1208258922","version":4},{"answers":["选项A：《这是为什么?》","选项B：反右派开始","选项C：《事情正在起变化》","选项D：少数右派确实借中共开门整风向党戟"],"mid":"1222037729","question":"1957年整风运动主题开始由正确处理人民内部矛盾转向对敌斗争的史实是","trueAnswer":"选项C：《事情正在起变化》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8904&s=1222037729","version":4},{"answers":["选项A：小农经济的落后性","选项B：为解决工业化原料","选项C：克服人民公社化\"一大二公\"和分配中的平均主义","选项D：发展农村生产力"],"mid":"1180696998","question":"十一届三中全会后，国家对农业实行家庭联产承包责任制是因为","trueAnswer":"选项C：克服人民公社化\"一大二公\"和分配中的平均主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8905&s=1180696998","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：荷兰","选项C：法国","选项D：美国"],"mid":"1194409999","question":"1649年5月英国宣布为共和国，这时英国海外商业扩和道路上主要竞争对手","trueAnswer":"选项B：荷兰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8906&s=1194409999","version":4},{"answers":["选项A：圣劳伦斯河","选项B：俄亥俄河","选项C：密西西比河","选项D：哈得孙河"],"mid":"1190682391","question":"在争夺北美殖民地中，西班牙英国法国都曾占领过的同一地区是","trueAnswer":"选项C：密西西比河、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8907&s=1190682391","version":4},{"answers":["选项A：纽约","选项B：费城","选项C：华盛顿","选项D：波士顿"],"mid":"1196343615","question":"北美独立战争时的政治中心，1789年底到1801年曾作为美国首都是","trueAnswer":"选项B：费城、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8908&s=1196343615","version":4},{"answers":["选项A：1789年出兵埃及","选项B：1796年突入意大利","选项C：1807年出兵葡萄牙、西班牙","选项D：1812年进军俄国"],"mid":"1235832560","question":"拿破仑的下列活动中，具有侵略行为的是","trueAnswer":"选项B：1796年突入意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8909&s=1235832560","version":4},{"answers":["选项A：工人贫困","选项B：人们生活方式价值观的转变","选项C：社会阶级结构简单化","选项D：工人运动兴起"],"mid":"1219978806","question":"工业革命在社会关系上发生最重要的后果是","trueAnswer":"选项C：社会阶级结构简单化、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8910&s=1219978806","version":4},{"answers":["选项A：满足军事工业的需要","选项B：抵制外国经济势力的扩张","选项C：赚取利润，增强经济实力","选项D：培养人材，发展资本主义"],"mid":"1218558011","question":"洋务派所办的民用工业其生产的主要目的是","trueAnswer":"选项C：赚取利润，增强经济实力、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8911&s=1218558011","version":4},{"answers":["选项A：巴尔干战略地位重要","选项B：巴尔干独立运动高涨","选项C：巴尔干阶级民族宗教矛盾交织在一起","选项D：欧洲列强乘土耳其衰落之机，纷纷插手巴尔干扩张各自势力"],"mid":"1193577026","question":"一战前巴尔干成为欧洲火药库的最重要因素是","trueAnswer":"选项D：欧洲列强乘土耳其衰落之机，纷纷插手巴尔干扩张各自势力、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8912&s=1193577026","version":4},{"answers":["选项A：埃塞俄比亚","选项B：埃及","选项C：利比里亚","选项D：苏丹"],"mid":"1203811026","question":"1890-1896年非洲唯一独立的国家是","trueAnswer":"选项C：利比里亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8913&s=1203811026","version":4},{"answers":["选项A：北京条约》的签订","选项B：《中法新约》的签订","选项C：《马关条约》的签订","选项D：德国强占胶州湾"],"mid":"1199047439","question":"刺激列强瓜分中国的事件是","trueAnswer":"选项C：《马关条约》的签订、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8914&s=1199047439","version":4},{"answers":["选项A：清政府不能再向朝鲜提供帮助","选项B：清政府承认日本对朝鲜的控制","选项C：朝鲜与清政府脱离关系实现独立","选项D：朝鲜摆脱外国控制独立自主"],"mid":"1209965776","question":"《马关条约》关于“清政府朝鲜‘独立自主’”的真实含义是","trueAnswer":"选项B：清政府承认日本对朝鲜的控制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8915&s=1209965776","version":4},{"answers":["选项A：偿付对日赔款","选项B：筹集资金发展工业","选项C：筹集军费编练新军","选项D：列强强迫借贷"],"mid":"1213409951","question":"19世纪末清政府大借外债的主要原因是","trueAnswer":"选项A：偿付对日赔款、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8916&s=1213409951","version":4},{"answers":["选项A：外国资本为民族资本主义提供了发展基金","选项B：中国的商品市场和劳动力市场进一步扩大","选项C：外国在华设厂带来了先进设备和技术","选项D：列强资本输入迫使清政府鼓励民办工业"],"mid":"1197875819","question":"甲午中日战后，列强向中国进行资本输出加快了中国民族资本主义的发展，其主要原因是","trueAnswer":"选项B：中国的商品市场和劳动力市场进一步扩大、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8917&s=1197875819","version":4},{"answers":["选项A：洋务运动","选项B：戊戌变法","选项C：辛亥革命","选项D：新文化运动"],"mid":"1175310901","question":" 在近代史上第一次推动人们思想解放的是","trueAnswer":"选项B：戊戌变法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8918&s=1175310901","version":4},{"answers":["选项A：《马关条约》的签订","选项B：“公车上书”的产生","选项C：强学会的建立","选项D：德国强占胶州湾"],"mid":"1174526976","question":"促使维新思潮转化为政治运动的是","trueAnswer":"选项A：《马关条约》的签订、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8919&s=1174526976","version":4},{"answers":["选项A：招徒讲学，阐发维新思想","选项B：为维新变法寻找理论根据","选项C：从根本上推翻传统的儒学","选项D：使维新思想发展为政治运动"],"mid":"1238302101","question":"有为作《孔子改制表》和《新学伪经考》的目的是","trueAnswer":"选项B：为维新变法寻找理论根据、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8920&s=1238302101","version":4},{"answers":["选项A：孙中山组织创建的兴中会","选项B：兴中会以推翻清朝政府为目标","选项C：兴中会志在建立民主共和国","选项D：兴中会联络会党发动武装起义"],"mid":"1232338163","question":"兴中会被称之为第一个资产阶级革命团体的主要根据是","trueAnswer":"选项C：兴中会志在建立民主共和国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8921&s=1232338163","version":4},{"answers":["选项A：它是辛亥革命在思想文化领域中的延续","选项B：它超出了资产阶级民主主义的范畴","选项C：它是一场思想启蒙运动","选项D：它为马克思主义在中国的传播创造了条件"],"mid":"1207507900","question":"下列对前期新文化运动评价不正确的是","trueAnswer":"选项B：它超出了资产阶级民主主义的范畴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8922&s=1207507900","version":4},{"answers":["选项A：抬高自己取代清政府","选项B：压制革命打击孙中山","选项C：结束内战竞选大总统","选项D：保存实力准备当皇帝"],"mid":"1232124937","question":"武昌起义后，袁世凯复出，他使用武力镇压革命的同时，又迫使清政府接受议和，其主要目的是","trueAnswer":"选项A：抬高自己取代清政府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8923&s=1232124937","version":4},{"answers":["选项A：概不承认","选项B：全部承认","选项C：重订新约","选项D：部分承认"],"mid":"1233386105","question":"辛亥革命后，孙中山领导的南京临时政府对清政府与帝国主义签订的不平等条约的态度是","trueAnswer":"选项B：全部承认、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8924&s=1233386105","version":4},{"answers":["选项A：反对袁世凯称帝，号召维护共和制度","选项B：支持去南护国军，号召武装讨袁","选项C：反对袁世凯任在总统，号召彻底倒袁","选项D：声援护国战争，号召恢复《临时约法》和国会"],"mid":"1231279107","question":"孙中山发表《第二次讨袁宣言》的目的是","trueAnswer":"选项C：反对袁世凯任在总统，号召彻底倒袁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8925&s=1231279107","version":4},{"answers":["选项A：袁世凯称帝时期","选项B：张勋复辟时候","选项C：段祺瑞执政时期","选项D：曹锟鸷睡时期"],"mid":"1216960607","question":"民国初年的国会第二次被解散发生在","trueAnswer":"选项B：张勋复辟时候、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8926&s=1216960607","version":4},{"answers":["选项A：李善兰","选项B：华衡芳","选项C：徐寿","选项D：冯如"],"mid":"1217127374","question":"在下列科学家、工程师中曾与外国人合作在上海创办私立西式学校的是","trueAnswer":"选项C：徐寿、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8927&s=1217127374","version":4},{"answers":["选项A：工农大众","选项B：中国共产党","选项C：国共两党"],"mid":"1195478436","question":"发动国民大革命运动的是：","trueAnswer":"选项C：国共两党、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8928&s=1195478436","version":4},{"answers":["选项A：忽视人民群众作用忽视人民群众作用忽视人民群众作用","选项B：对封建势力妥协退让","选项C：对帝国主义分子妥协","选项D：末对封建军阀做斗争"],"mid":"1217609986","question":"新文化运动前期的领导者与同时期的孙中山等革命家相比其共同缺点是","trueAnswer":"选项A：忽视人民群众作用忽视人民群众作用忽视人民群众作用、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8929&s=1217609986","version":4},{"answers":["选项A：无产阶级登上历史舞台","选项B：先进无产阶级知识分子推动","选项C：中国人民民族意识增长","选项D：领导号召力强"],"mid":"1196899745","question":"五四运动之所以比辛亥革命具有更广泛的群众基础，主要是因为","trueAnswer":"选项D：领导号召力强、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8930&s=1196899745","version":4},{"answers":["选项A：传播达尔文进化论理论","选项B：宣传民主和平等的思想","选项C：引进科学社会主义理论","选项D：彻底批判封建思想"],"mid":"1223268692","question":"与以前的资产阶级思想运动相比，前期新文化运动的特征是","trueAnswer":"选项D：彻底批判封建思想、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8931&s=1223268692","version":4},{"answers":["选项A：使北大成为当时思想活跃，学术兴盛的最高学府","选项B：为中国培养造就了一批新文化运动战士","选项C：使北大的封建思想得以彻底清除","选项D：使北大成为民主主义革命的中心"],"mid":"1220929346","question":"蔡元培在北京大学提出“兼容并包”办学思想的重要历史意义是","trueAnswer":"选项C：使北大的封建思想得以彻底清除、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8932&s=1220929346","version":4},{"answers":["选项A：北洋军阀用封建思想来禁锢人们的头脑","选项B：资产阶级革命派、维新派没有彻底批判封建思想","选项C：中国资本主义经济进一步发展，资产阶级强烈要求实现民主政治","选项D：西方资产阶级启蒙思想的影响"],"mid":"1195564044","question":"新文化运动兴起的最重要的历史条件是","trueAnswer":"选项C：中国资本主义经济进一步发展，资产阶级强烈要求实现民主政治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8933&s=1195564044","version":4},{"answers":["选项A：让具有各种思想的诸多学者担任北大教授","选项B：听任各种思想的发展","选项C：倡导传播资产阶级文化","选项D：鼓励学术研究，缓和政治派系矛盾"],"mid":"1206632109","question":"蔡元培“兼容并包”教育方针的实质是","trueAnswer":"选项C：倡导传播资产阶级文化、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8934&s=1206632109","version":4},{"answers":["选项A：民族资本主义的进一步发展","选项B：战后帝国主义势力卷土重来","选项C：新文化运动的思想启蒙作用","选项D：工人阶级独立登上政治舞台"],"mid":"1207191803","question":"五四运动中爱国人士曾提出“提倡国货”的口号，与该口号直接有关的历史背景","trueAnswer":"选项B：战后帝国主义势力卷土重来、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8935&s=1207191803","version":4},{"answers":["选项A：中国无产阶级登上政治舞台并起领导作用","选项B：斗争目标是反对帝国主义和封建主义","选项C：比辛亥革命具有广泛的群众基础","选项D：青年学生在运动中起先锋作用"],"mid":"1176786077","question":"五四运动标志着中国新民主主义革命的伟大开端，其主要原因是","trueAnswer":"选项A：中国无产阶级登上政治舞台并起领导作用、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8936&s=1176786077","version":4},{"answers":["选项A：无产阶级社会主义革命","选项B：无产阶级领导的资产阶级民主革命资产阶级领导的资产阶级民主革命","选项C：资产阶级领导的资产阶级民主革命","选项D：资产阶级领导的社会主义民主革命"],"mid":"1219393174","question":"五四运动的性质是","trueAnswer":"选项B：无产阶级领导的资产阶级民主革命资产阶级领导的资产阶级民主革命、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8937&s=1219393174","version":4},{"answers":["选项A：外国政府的压力","选项B：运动已发展为有学生、知识分子、工人、民族资产阶级参加的全国规模的群众爱国运动","选项C：运动中心由北京转移到上海","选项D：各种政治力量的声援"],"mid":"1196454492","question":"五四运动中北洋军阀被迫释放被捕学生，罢免卖国贼的职务。主要是因为","trueAnswer":"选项B：运动已发展为有学生、知识分子、工人、民族资产阶级参加的全国规模的群众爱国运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8938&s=1196454492","version":4},{"answers":["选项A：民主与科学","选项B：进化论","选项C：马克思主义","选项D：三民主义"],"mid":"1215692862","question":"五四运动后新思潮主流是","trueAnswer":"选项C：马克思主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8939&s=1215692862","version":4},{"answers":["选项A：实现共产主义","选项B：实现社会主义","选项C：领导工人运动","选项D：领导农民运动"],"mid":"1184385957","question":"中共“一大”确定党成立后的中心任务是","trueAnswer":"选项C：领导工人运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8940&s=1184385957","version":4},{"answers":["选项A： 宗教说","选项B：游戏说","选项C：模仿说","选项D：宣泄说"],"mid":"1231889397","question":"关于神话的产生，一向比较通行的解释有两种，一种是劳动说，另一种是","trueAnswer":"选项D：宣泄说、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8941&s=1231889397","version":4},{"answers":["选项A： 南、风、雅","选项B：风、雅、颂","选项C：雅、颂、南","选项D：颂、南、风"],"mid":"1236135962","question":"《诗经》的传统分类是","trueAnswer":"选项C：雅、颂、南、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8942&s=1236135962","version":4},{"answers":["选项A：哲学散文集","选项B：历史散文集","选项C：文学散文集","选项D：艺术散文集"],"mid":"1180296742","question":"《尚书》内容所属的类别是","trueAnswer":"选项A：哲学散文集、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8943&s=1180296742","version":4},{"answers":["选项A：先秦","选项B：西周","选项C：春秋","选项D：战国"],"mid":"1215552291","question":"《左传》内容反映的历史时期是","trueAnswer":"选项D：战国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8944&s=1215552291","version":4},{"answers":["选项A：重言","选项B：卮言","选项C：寓言","选项D：杂言"],"mid":"1232156346","question":"《庄子》散文运用的主要手法是","trueAnswer":"选项D：杂言、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8945&s=1232156346","version":4},{"answers":["选项A：四言体","选项B：五言体","选项C：七言体","选项D：杂言体"],"mid":"1209409978","question":"《离骚》在诗歌形式上所属的体式是","trueAnswer":"选项D：杂言体、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8946&s=1209409978","version":4},{"answers":["选项A：流畅谐偶","选项B：铺陈排比","选项C：质实无华","选项D：诙谐反讽"],"mid":"1176742512","question":"以《谏逐客书》为代表的李斯散文最鲜明的特色是","trueAnswer":"选项A：流畅谐偶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8947&s=1176742512","version":4},{"answers":["选项A：惊心动魄，一字千金","选项B：发于天赖，本乎人情","选项C：婉转附物，怊怅切情","选项D：凭空模拟，文法极奇"],"mid":"1212520823","question":"刘勰《文心雕龙·明诗》对《古诗十九首》的评价是","trueAnswer":"选项B：发于天赖，本乎人情、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8948&s=1212520823","version":4},{"answers":["选项A：记述历史帝王的兴衰沿革","选项B：记述特殊人物或集团的事迹","选项C：记述重要人物的家庭兴衰","选项D：记述王侯各国的史实和状况"],"mid":"1227661697","question":"《史记》的五种体例中，“世家”这种体例是","trueAnswer":"选项C：记述重要人物的家庭兴衰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8949&s=1227661697","version":4},{"answers":["选项A：编年史","选项B：纪传体通史","选项C：断代史","选项D：国别史"],"mid":"1196031137","question":"《汉书》所属的历史编纂体例是","trueAnswer":"选项C：断代史、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8950&s=1196031137","version":4},{"answers":["选项A：骚体赋的终结","选项B：抒情小赋的开端","选项C：骈赋的开端","选项D：大赋文体的形成"],"mid":"1188770521","question":"枚乘的《七发》所标志的赋体发展阶段是","trueAnswer":"选项D：大赋文体的形成、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8951&s=1188770521","version":4},{"answers":["选项A：西汉中期","选项B：西汉末年","选项C：东汉前期","选项D：东汉末期"],"mid":"1181920854","question":"形制完整的文人五言诗，最早出现的时期是","trueAnswer":"选项A：西汉中期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8952&s=1181920854","version":4},{"answers":["选项A：置酒高堂，悲歌临觞。人寿几何，逝如朝霜","选项B：慨当以慷，忧思难忘。何以解忧，唯有杜康","选项C：目送归鸿，手挥五弦。俯仰自得，游心太玄","选项D：遗荣荣在，外身身全。卓哉先师，修德就闲 遗荣荣在，外身身全。卓哉先师，修德就闲"],"mid":"1234892634","question":"代表曹操悲凉沉雄诗风的名句是","trueAnswer":"选项C：目送归鸿，手挥五弦。俯仰自得，游心太玄、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8953&s=1234892634","version":4},{"answers":["选项A：骨气奇高，词采华茂","选项B：文多兼善，辞少瑕累","选项C：真骨凌霜，高风跨俗","选项D：怀文抱质，语气低婉"],"mid":"1193109191","question":"刘桢诗歌的风格是","trueAnswer":"选项B：文多兼善，辞少瑕累、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8954&s=1193109191","version":4},{"answers":["选项A：嗜酒能啸，善弹琴。当其得意，忽忘形骸","选项B：任性而行，不自雕励，饮酒不节","选项C：造饮辄尽，期在必醉。既醉而退，曾不吝情去留","选项D：五花马，千金裘，呼儿将出换美酒，与尔同销万古愁"],"mid":"1217906247","question":"历史上对阮籍好酒性格的描述是","trueAnswer":"选项C：造饮辄尽，期在必醉。既醉而退，曾不吝情去留、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8955&s=1217906247","version":4},{"answers":["选项A：儿女情多，风云气少","选项B：寄言上德，托意玄珠","选项C：农事家常，怡然自适","选项D：庄老告退，山水方滋"],"mid":"1205488785","question":"东晋诗坛主流诗歌的创作倾向是","trueAnswer":"选项D：庄老告退，山水方滋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8956&s=1205488785","version":4},{"answers":["选项A：土木形骸，不自藻饰，恬静寡欲","选项B：傲然独得，任性不羁，而喜怒不形于色","选项C：岂能为五斗米折腰向乡里小儿","选项D：安能摧眉折腰事权贵，使我不得开心颜"],"mid":"1199886843","question":"史称陶渊明不事权贵的性格表现是","trueAnswer":"选项D：安能摧眉折腰事权贵，使我不得开心颜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8957&s=1199886843","version":4},{"answers":["选项A：寻山陟岭，必造幽峻 寻山陟岭，必造幽峻","选项B：才秀人微，取湮当代","选项C：貌寝口讷，不好交游","选项D：少负壮志，有纵横才"],"mid":"1209129517","question":"前人对左思生平的评价是","trueAnswer":"选项A：寻山陟岭，必造幽峻 寻山陟岭，必造幽峻、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8958&s=1209129517","version":4},{"answers":["选项A：讽谕诗","选项B：感遇诗","选项C：咏史诗","选项D：山水诗"],"mid":"1206710445","question":"刘禹锡的《酬乐天扬州初逢席上见赠》所属的诗歌类型是","trueAnswer":"选项C：咏史诗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8959&s=1206710445","version":4},{"answers":["选项A：受萧颖士、李华、梁肃和柳冕等古文家的影响","选项B：受中唐儒学复兴的影响","选项C：受中唐社会政治的支配","选项D：受文体文风自身演变规律的支配"],"mid":"1232325334","question":"在唐代古文运动兴起的诸种因素中，更为直接的原因是","trueAnswer":"选项A：受萧颖士、李华、梁肃和柳冕等古文家的影响、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8960&s=1232325334","version":4},{"answers":["选项A：反映宫延享乐生活的艳情词","选项B：写离愁别绪的感伤词","选项C：写亡国剧痛的词","选项D：以咏物怀古表达情思的篇章"],"mid":"1236780454","question":"李煜词中最感人的作品是","trueAnswer":"选项C：写亡国剧痛的词、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8961&s=1236780454","version":4},{"answers":["选项A：籍贯昌黎","选项B：郡望昌黎","选项C：被贬昌黎","选项D：隐居昌黎"],"mid":"1182211389","question":"后人称韩愈为韩昌黎的原因是","trueAnswer":"选项B：郡望昌黎、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8962&s=1182211389","version":4},{"answers":["选项A：确立儒家思想的正统","选项B：不满足于儒家的章句教条","选项C：反对永贞革新","选项D：恢复贞观之治"],"mid":"1223192049","question":"韩愈提倡“道统”和“文统”的目的是","trueAnswer":"选项D：恢复贞观之治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8963&s=1223192049","version":4},{"answers":["选项A：王昌龄的《出塞》二首之一","选项B：王昌林的《从军行》其一","选项C：王翰的《凉州词二首》其一","选项D：李颀的《古从军行》"],"mid":"1199172931","question":"葡萄美酒夜光杯”的出处是","trueAnswer":"选项C：王翰的《凉州词二首》其一、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8964&s=1199172931","version":4},{"answers":["选项A：善于描写隐秘难言的爱情心理","选项B：政治上的讽谕与抒情相联系","选项C：借托史事，寄寓吊古伤今之意","选项D：以华美辞藻取胜，抒写艳情"],"mid":"1217888433","question":"李商隐诗的特色是（ ）","trueAnswer":"选项D：以华美辞藻取胜，抒写艳情、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8965&s=1217888433","version":4},{"answers":["选项A：参加永贞革新","选项B：被贬永州司马","选项C：进士科中第","选项D：被贬柳州刺史"],"mid":"1187208492","question":"柳宗元一生的转折点是","trueAnswer":"选项D：被贬柳州刺史、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8966&s=1187208492","version":4},{"answers":["选项A：咏史诗","选项B：伤别诗","选项C：纪行诗","选项D：写景诗"],"mid":"1173977089","question":"“商女不知亡国恨，隔江犹唱后庭花”出自于杜牧的","trueAnswer":"选项C：纪行诗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8967&s=1173977089","version":4},{"answers":["选项A：寻求诗律新变","选项B：恢复风雅传统","选项C：讲求彩丽竞繁","选项D：倡导应制咏物"],"mid":"1199859897","question":"陈子昂振起一代诗风的起点是（ ）","trueAnswer":"选项C：讲求彩丽竞繁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8968&s=1199859897","version":4},{"answers":["选项A：诗佛","选项B：诗仙","选项C：诗圣","选项D：诗鬼"],"mid":"1238091605","question":"李贺在唐代诗坛被称为","trueAnswer":"选项C：诗圣、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8969&s=1238091605","version":4},{"answers":["选项A：气骨内敛，意沉调响","选项B：气貌高古，清雅闲淡","选项C：气势壮大，刚健明朗","选项D：气端翔，音情顿挫"],"mid":"1220725189","question":"韦应物山水田园诗的风格特色是（ ）","trueAnswer":"选项C：气势壮大，刚健明朗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8970&s=1220725189","version":4},{"answers":["选项A：旅顺","选项B：南京","选项C：九连城","选项D：大连"],"mid":"1215512786","question":"在甲午战争中，日军对我国和平居民实行野蛮的大屠杀的地点是","trueAnswer":"选项A：旅顺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8971&s=1215512786","version":4},{"answers":["选项A：平壤战役","选项B：黄海战役","选项C：辽东战役","选项D：威海战役"],"mid":"1176111755","question":"北洋舰队全军覆没于","trueAnswer":"选项D：威海战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8972&s=1176111755","version":4},{"answers":["选项A：英法美","选项B：俄德法","选项C：法德英","选项D：日俄德"],"mid":"1191058612","question":"\"三国干涉还辽\"的\"三国\"是","trueAnswer":"选项B：俄德法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8973&s=1191058612","version":4},{"answers":["选项A：①②","选项B：③④","选项C：①②④","选项D：①②③④"],"mid":"1187681185","question":"《马关条约》清政府被迫开放的商埠是①沙市 ②重庆 ③苏州 ④杭州","trueAnswer":"选项D：①②③④、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8974&s=1187681185","version":4},{"answers":["选项A：①②","选项B：③④","选项C：②③","选项D：②④"],"mid":"1191391746","question":"在台湾军民反割台的斗争中，被推为义军首领的是①唐景崧 ②徐骧 ③刘永福 ④丘逢甲","trueAnswer":"选项D：②④、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8975&s=1191391746","version":4},{"answers":["选项A：英国割占我国香港岛","选项B：法国侵略势力伸入我国云南、广西","选项C：日本割占我国台湾等大片领土","选项D：法国侵略势力伸入我国云南、广西"],"mid":"1220076833","question":"刺激列强把\"瓜分中华帝国\"一事提上日程的主要事件是","trueAnswer":"选项C：日本割占我国台湾等大片领土、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8976&s=1220076833","version":4},{"answers":["选项A：.进入帝国主义阶段资本输出日益增长，殖民地日益成为它们赖以生存的基础","选项B：日本强占台湾等地的刺激","选项C：世界领土已被瓜分完毕只剩下中国 这一大块半殖民地","选项D：中国在甲午战争中的惨败和清政府的腐败无能助长了列强的贪欲"],"mid":"1221494047","question":"19世纪末，帝国主义掀起瓜分中国狂潮的根本原因是","trueAnswer":"选项A：.进入帝国主义阶段资本输出日益增长，殖民地日益成为它们赖以生存的基础、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8977&s=1221494047","version":4},{"answers":["选项A：①②④","选项B：②③④","选项C：①②","选项D：①"],"mid":"1207963128","question":"列强争夺最激烈的铁路修19世纪末筑权是①中东铁路 ②卢汉铁路 ③津镇铁路 ④粤汉铁路","trueAnswer":"选项B：②③④、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8978&s=1207963128","version":4},{"answers":["选项A：甲午中日战争爆发前","选项B：帝国主义瓜分中国的狂潮","选项C：门户开放政策的提出","选项D：八国联军侵华战争结束"],"mid":"1201495155","question":"列强取得表面一致，并形成共同宰割中国的同盟是","trueAnswer":"选项C：门户开放政策的提出、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8979&s=1201495155","version":4},{"answers":["选项A：①②","选项B：③④","选项C：①②③","选项D：①②③④"],"mid":"1209748049","question":"近代中国与新中国向外国贷款不同之处是①目的不同 ②前提不同 ③性质不同 ④原因不同","trueAnswer":"选项D：①②③④、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8980&s=1209748049","version":4},{"answers":["选项A：清政府放宽了民间设厂的限制","选项B：列强争相向中国输出资本，进一步破坏了中国社会的自然经济","选项C：外国资本为中国资本主义发展提供了大量资金","选项D：外商在华设厂带来了先进技术"],"mid":"1204978170","question":"甲午战争后，中国民族资本主义初步发展的客观因素","trueAnswer":"选项B：列强争相向中国输出资本，进一步破坏了中国社会的自然经济、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8981&s=1204978170","version":4},{"answers":["选项A：.发展民族工商业 ，与外国进行商战","选项B：废八股，派人出国留学","选项C：进行革新，实行君主立宪制度","选项D：兴办学校，学习西方的自然科学知识"],"mid":"1221808363","question":"早期资产阶级的维新思想不包括","trueAnswer":"选项B：废八股，派人出国留学、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8982&s=1221808363","version":4},{"answers":["选项A：向西方学习","选项B：挽救民族危亡","选项C：维护清朝统治","选项D：发展资本主义"],"mid":"1189392424","question":"把形势比喻为“瓜分豆剖、渐露机芽”反映了康有为主张变法的目的是","trueAnswer":"选项B：挽救民族危亡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8983&s=1189392424","version":4},{"answers":["选项A：①②","选项B：③④","选项C：①②③","选项D：①②③④"],"mid":"1238575227","question":"“百日维新”中颁布的新政内容没有涉及的政治主张是①设议院 ②定宪法 ③开国会 ④改革财政","trueAnswer":"选项C：①②③、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8984&s=1238575227","version":4},{"answers":["选项A：《新学伪经考》","选项B：《孔改孔制度》","选项C：《变法通议》","选项D：《中外纪闻》"],"mid":"1189107447","question":"“变法之本，在育人才；人才之兴，在开学校；学校之立，在变科举。而一切要其大成，在变官制。”是出自","trueAnswer":"选项C：《变法通议》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8985&s=1189107447","version":4},{"answers":["选项A：政治主张不适合中国国情","选项B：寄希望于光绪皇帝身上","选项C：维新派的局限性","选项D：顽固势力过于强大"],"mid":"1186849751","question":"戊戌变法客观上失败的主要原因是","trueAnswer":"选项D：顽固势力过于强大、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8986&s=1186849751","version":4},{"answers":["选项A：光绪帝与慈禧太后的斗争","选项B：资产阶级与封建势力的斗争","选项C：维新派与顽固派的斗争","选项D：中央势力与地方势力的斗争"],"mid":"1193088070","question":"戊戌变法的实质是","trueAnswer":"选项B：资产阶级与封建势力的斗争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8987&s=1193088070","version":4},{"answers":["选项A：是一次资产阶级革命运动","选项B：是一次资产阶级改良运动","选项C：是一次爱国救亡的政治运动","选项D：是近代中国第一次思想解放潮流"],"mid":"1231052756","question":"下列关于戊戌变法不正确的是","trueAnswer":"选项A：是一次资产阶级革命运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8988&s=1231052756","version":4},{"answers":["选项A：阶级矛盾","选项B：宗教矛盾","选项C：统治矛盾","选项D：民族矛盾"],"mid":"1205846422","question":"促成义和团运动产生的必然产物是","trueAnswer":"选项D：民族矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8989&s=1205846422","version":4},{"answers":["选项A：.没有正确区别外来侵略的目的和结果","选项B：没有认清清政府的腐败和资本主义国家的先进","选项C：没有区别开外来的侵略和外来的近代文明","选项D：具有反帝斗争的彻底性"],"mid":"1227673770","question":"义和团\"扶清灭洋\"口号带有笼统的排外性，这主要是指义和团","trueAnswer":"选项C：没有区别开外来的侵略和外来的近代文明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8990&s=1227673770","version":4},{"answers":["选项A：旧式的农民战争","选项B：农民反帝爱国运动","选项C：反帝反封建的民主革命","选项D：反帝反侵略的农民革命战争"],"mid":"1216114704","question":"义和团运动的性质是","trueAnswer":"选项B：农民反帝爱国运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8991&s=1216114704","version":4},{"answers":["选项A：参加者的阶级属性","选项B：对中外反动势力的打击","选项C：活动时间的长短","选项D：对西方文明的态度"],"mid":"1223713871","question":"义和团运动和太平天国运动最主要的不同之处是","trueAnswer":"选项D：对西方文明的态度、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8992&s=1223713871","version":4},{"answers":["选项A：剿灭--招抚","选项B：剿灭--招抚--铲除","选项C：招抚--镇压","选项D：剿灭--招抚--出卖"],"mid":"1230948630","question":"清政府对义和团策略的演变过程是","trueAnswer":"选项B：剿灭--招抚--铲除、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8993&s=1230948630","version":4},{"answers":["选项A：都统衙门","选项B：天津会防局","选项C：联军司令部","选项D：占领委员会"],"mid":"1178886656","question":"八国联军攻陷天津后成立的殖民机构是","trueAnswer":"选项A：都统衙门、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8994&s=1178886656","version":4},{"answers":["选项A：保护外国商品输入中国","选项B：保护外国铁路公司的利益","选项C：保护外国掠夺中国煤炭资源的干线","选项D：对清政府实行武装监督"],"mid":"1224063858","question":"《辛丑条约》规定，\"拆除北京至大沽的炮台，准许各国派兵驻守北京至山海关铁路沿线要地\"的主要目的是","trueAnswer":"选项D：对清政府实行武装监督、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8995&s=1224063858","version":4},{"answers":["选项A：南京条约","选项B：北京条约","选项C：马关条约","选项D：辛丑条约"],"mid":"1213506172","question":"标志着中国半殖民地半封建社会统治秩序完全确立的是","trueAnswer":"选项D：辛丑条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8996&s=1213506172","version":4},{"answers":["选项A：向侵略者\"借师助剿\"","选项B：允许外国公使进驻北京","选项C：改总理衙门为外务部","选项D：保证严酷镇压中国人民的反帝斗争"],"mid":"1221500943","question":"清政府成为帝国主义统治中国的工具的最主要表现是","trueAnswer":"选项D：保证严酷镇压中国人民的反帝斗争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8997&s=1221500943","version":4},{"answers":["选项A：兴中会","选项B：强学会","选项C：保国会","选项D：同盟会"],"mid":"1227709590","question":"第一个资产阶级革命团体是","trueAnswer":"选项A：兴中会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8998&s=1227709590","version":4},{"answers":["选项A：广州起义","选项B：萍浏醴起义","选项C：黄花岗起义","选项D：镇南关起义"],"mid":"1234768509","question":"以武装起义迈出中国民主革命第一步的是","trueAnswer":"选项A：广州起义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=8999&s=1234768509","version":4},{"answers":["选项A：①②","选项B：③④","选项C：①②③","选项D：①②③④"],"mid":"1185998897","question":"下列事件发生在同一年的是①保路运动 ②\"铁路国有\"政策 ③武昌起义④责任内阁成立","trueAnswer":"选项D：①②③④、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9000&s=1185998897","version":4},{"answers":["选项A：把西方的资本主义政治学说与中国传统的儒家思想相结合","选项B：天赋人政权等学说和自由平等学说 结合","选项C：民主与科学","选项D：三民主义"],"mid":"1182727154","question":"民主革命思想传播的思想武器是","trueAnswer":"选项B：天赋人政权等学说和自由平等学说 结合、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9001&s=1182727154","version":4},{"answers":["选项A：①②","选项B：③④","选项C：①②③","选项D：①②③④"],"mid":"1181800738","question":"属于资产民主革命思想家和宣传家的是①章炳麟②邹容 ③陈天华 ④秋瑾","trueAnswer":"选项C：①②③、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9002&s=1181800738","version":4},{"answers":["选项A：帝国主义侵略进入新阶段，民族危机加深","选项B：中国民族资本主义的发展和民族资产阶级的成长","选项C：清末新政加剧了阶级矛盾","选项D：人民群众反帝反封建的斗争风起云涌"],"mid":"1186983884","question":"资产阶级民主革命兴起的根本原因是","trueAnswer":"选项B：中国民族资本主义的发展和民族资产阶级的成长、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9003&s=1186983884","version":4},{"answers":["选项A：资产阶级革命派的形成","选项B：民主革命思想广泛传播","选项C：革命派与保皇派展开的论战","选项D：革命存在了统一的政党和革命纲领"],"mid":"1215678867","question":"中国同盟会的成立标志着中国资产阶级民主革命进入一个新阶段，主要是由于","trueAnswer":"选项D：革命存在了统一的政党和革命纲领、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9004&s=1215678867","version":4},{"answers":["选项A：反清复明","选项B：反清兴汉","选项C：反对民族压迫","选项D：反对封建统治"],"mid":"1212727802","question":"中国同盟会政治纲领中\"驱除鞑虏，恢复中华\"的实质意义是","trueAnswer":"选项D：反对封建统治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9005&s=1212727802","version":4},{"answers":["选项A：没有反映中国人民的民主要求","选项B：没有明确提出反对帝国主义的要求","选项C：没有提出反封建的土地纲领","选项D：没有表达资产阶级在政治上的利益和要求"],"mid":"1177325797","question":"作为辛亥革命指导思想的三民主义的局限性主要表现在","trueAnswer":"选项B：没有明确提出反对帝国主义的要求、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9006&s=1177325797","version":4},{"answers":["选项A：提出时间：同为19世纪末20世纪初的新旧交替时期","选项B：提出人：同为维新运动的积极参与者","选项C：提出原因：都因受西学传入的影响","选项D：两者均具有探索革新精神两者均具有探索革新精神"],"mid":"1205483777","question":"与近代\"诗界革命\"、\"史学革命\"不符的是","trueAnswer":"选项C：提出原因：都因受西学传入的影响、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9007&s=1205483777","version":4},{"answers":["选项A：冯玉祥","选项B：张作霖","选项C：阎锡山"],"mid":"1190726615","question":"发动北京政变，拥护孙中山北上的是：","trueAnswer":"选项A：冯玉祥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9008&s=1190726615","version":4},{"answers":["选项A：杨坚","选项B：杨广","选项C：杨勇","选项D：杨陈"],"mid":"1201575364","question":"581年，建立隋朝的是北周外戚","trueAnswer":"选项A：杨坚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9010&s=1201575364","version":4},{"answers":["选项A：隋炀帝在位时","选项B：隋文帝在位时","选项C：隋炀帝在位之后","选项D：隋文帝即位之前"],"mid":"1213131735","question":"隋文帝废除魏、晋以来的选官制度，实行科举考试，科举制度的正式形成是在","trueAnswer":"选项A：隋炀帝在位时、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9011&s=1213131735","version":4},{"answers":["选项A：大运河以洛阳为中心","选项B：是古代世界最长的运河","选项C：开凿运河的根本目的是为了沟通南北交通，促进经济文化交流","选项D：开凿运河的根本目的是为了巩固隋朝的统治"],"mid":"1221655969","question":"下列有关隋朝大运河的说法，不正确的是","trueAnswer":"选项C：开凿运河的根本目的是为了沟通南北交通，促进经济文化交流、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9012&s=1221655969","version":4},{"answers":["选项A：秦朝","选项B：东汉","选项C：西汉","选项D：西晋"],"mid":"1229608033","question":"在下列王朝中，隋朝的统治类似于","trueAnswer":"选项A：秦朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9013&s=1229608033","version":4},{"answers":["选项A：江南河","选项B：洛水","选项C：水济渠","选项D：通济渠"],"mid":"1178357376","question":"隋朝大运河最南端的一段是","trueAnswer":"选项A：江南河、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9014&s=1178357376","version":4},{"answers":["选项A：洛阳","选项B：长安","选项C：太原","选项D：南京"],"mid":"1225439245","question":"公元618年，李渊建立的唐朝都城在","trueAnswer":"选项B：长安、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9015&s=1225439245","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：唐玄宗","选项C：唐中宗","选项D：武则天"],"mid":"1221970951","question":"“贞观”是哪个封建皇帝的年号？","trueAnswer":"选项A：唐太宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9016&s=1221970951","version":4},{"answers":["选项A：房玄龄","选项B：魏征","选项C：杜甫","选项D：杜如晦"],"mid":"1194260409","question":"向唐太宗先后进谏二百多次的唐初名臣是","trueAnswer":"选项B：魏征、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9017&s=1194260409","version":4},{"answers":["选项A：水稻、粟米","选项B：高粱、水稻","选项C：茶叶、水稻","选项D：大豆、粟米"],"mid":"1196989120","question":"唐朝时期的主要粮食是","trueAnswer":"选项A：水稻、粟米、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9018&s=1196989120","version":4},{"answers":["选项A：秦汉时期","选项B：魏晋时期","选项C：唐朝","选项D：南北朝"],"mid":"1228326032","question":"饮茶之风在全国广泛流行是在","trueAnswer":"选项C：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9019&s=1228326032","version":4},{"answers":["选项A：奉系军阀挥师南下，国民党派系斗争暂时止息","选项B：冯玉祥积极促成宁汉合流","选项C：蒋介石宣布下野以退为进策略的成功运用","选项D：汪精卫以此寻求美英帝国主义支持"],"mid":"1180509650","question":"促成\"宁汉合流\"的主要因素是","trueAnswer":"选项C：蒋介石宣布下野以退为进策略的成功运用、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9020&s=1180509650","version":4},{"answers":["选项A：新贵族","选项B：金融贵族","选项C：自由派贵族","选项D：资产阶级化的贵族地主"],"mid":"1174608349","question":"“七月王朝”是哪个集团利益的代表","trueAnswer":"选项B：金融贵族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9021&s=1174608349","version":4},{"answers":["选项A：减轻农民税收负担","选项B：调整工农业生产比例","选项C：恢复商品价格，维持高额利润","选项D：安抚农民刺激农业生产"],"mid":"1223112726","question":"罗斯福新政在农业方面采取的措施是：让农民缩减大片耕地，屠宰大批牲畜，再由政府补偿，这样做的原因是","trueAnswer":"选项C：恢复商品价格，维持高额利润、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9022&s=1223112726","version":4},{"answers":["选项A：份地是农奴获得解放时无偿得到的一小块土地","选项B：份地大小由地主决定","选项C：份地比农奴原使用土地面积少1/5到2/5","选项D：农民取得份地必须出钱赎买"],"mid":"1221585433","question":"安抚农民刺激农业生产","trueAnswer":"选项A：份地是农奴获得解放时无偿得到的一小块土地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9023&s=1221585433","version":4},{"answers":["选项A：南北夹击的\"铁钳攻势\"","选项B：逐家逐户的巷战","选项C：难解难分的拉锯战","选项D：固若金汤的防御"],"mid":"1199312376","question":"\"二战\"时德军第一次遇到令人头痛的打击是","trueAnswer":"选项B：逐家逐户的巷战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9024&s=1199312376","version":4},{"answers":["选项A：意大利考虑利害关系由同盟国变为参加协约国作战","选项B：俄国\"变帝国主义战争为国内战争","选项C：士耳其由参战国变为中立国","选项D：美国在战争后期由中立国变为参战国"],"mid":"1223405510","question":"关于\"一战\"时参战国在战事演变中立场变化的表述不正确的一项是","trueAnswer":"选项C：士耳其由参战国变为中立国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9025&s=1223405510","version":4},{"answers":["选项A：防止商贾高利贷者兼并土地，使秦国人民专力从耕织与战争中求富贵","选项B：商鞅代表秦国法家利益","选项C：秦国地处西边地理位置决定要实行这种政策","选项D：秦国旧势力弱，推行这项政策阻力小"],"mid":"1214375540","question":" 商鞅变法法令中限制工商业者活动，禁止弃农经商，它最能反映出当时在作国意在","trueAnswer":"选项A：防止商贾高利贷者兼并土地，使秦国人民专力从耕织与战争中求富贵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9026&s=1214375540","version":4},{"answers":["选项A：集一切权力于君主一人","选项B：君主一人的智慧是有限的","选项C：国君一人智慧力量有限，还须集中众人的智慧方法","选项D：用严刑竣法镇压人民反抗"],"mid":"1227822830","question":" 韩非子说：\"听其言必责(检查)其作(实用)，观其行必求其功(效果)\"。这一思想是：","trueAnswer":"选项C：国君一人智慧力量有限，还须集中众人的智慧方法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9027&s=1227822830","version":4},{"answers":["选项A：民国元年","选项B：帝国元年","选项C：宣统元年","选项D：洪宪元年"],"mid":"1191272652","question":"1915年12月12日，袁世凯复辟，年号为：","trueAnswer":"选项D：洪宪元年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9028&s=1191272652","version":4},{"answers":["选项A：江西","选项B：安徽","选项C：广东","选项D：云南"],"mid":"1229932967","question":"护国运动中，最先独立的省份是：","trueAnswer":"选项D：云南、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9029&s=1229932967","version":4},{"answers":["选项A：狂人日记","选项B：祝福","选项C：阿Q正传","选项D：润土"],"mid":"1205693728","question":"1918年5月15日，鲁迅在《新青年》发表：","trueAnswer":"选项A：狂人日记、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9030&s=1205693728","version":4},{"answers":["选项A：矛盾","选项B：郭沫若","选项C：胡适","选项D：梁实秋"],"mid":"1230269670","question":"在新文化运动中，中坚力量主要有陈独秀，李大钊，鲁迅，钱玄同和：","trueAnswer":"选项C：胡适、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9031&s=1230269670","version":4},{"answers":["选项A：一二九运动","选项B：新文化运动","选项C：五四运动","选项D：农民运动"],"mid":"1229552283","question":"巴黎和会的结果导致了：","trueAnswer":"选项C：五四运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9032&s=1229552283","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：天津","选项C：广州","选项D：济南"],"mid":"1217675794","question":"五四运动在北京爆发后，最早响应的城市是：","trueAnswer":"选项B：天津、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9033&s=1217675794","version":4},{"answers":["选项A：李大钊","选项B：李达","选项C：施存统","选项D：陈独秀"],"mid":"1225883781","question":"1920年，我国第一个共产主义小组成立，小组书记是：","trueAnswer":"选项D：陈独秀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9034&s=1225883781","version":4},{"answers":["选项A：李大钊","选项B：陈独秀","选项C：李达","选项D：张国焘"],"mid":"1237114911","question":"第一次党代会选出了党的领导机构，总书记是：","trueAnswer":"选项B：陈独秀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9035&s=1237114911","version":4},{"answers":["选项A：上海","选项B：南京","选项C：北京","选项D：广州"],"mid":"1203208332","question":"1925年3月12日，孙中山病逝于：","trueAnswer":"选项C：北京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9036&s=1203208332","version":4},{"answers":["选项A：张作霖","选项B：段祺瑞","选项C：冯国章","选项D：蒋介石"],"mid":"1196296854","question":"1925年3月18日，北京发生了\"三一八惨案，罪魁祸首是：","trueAnswer":"选项B：段祺瑞、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9037&s=1196296854","version":4},{"answers":["选项A：筒车","选项B：翻车","选项C：水排","选项D：曲辕犁"],"mid":"1227375771","question":"唐朝农民改进犁的构造，制造了","trueAnswer":"选项D：曲辕犁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9039&s=1227375771","version":4},{"answers":["选项A：长安唐三彩","选项B：扬州铜镜","选项C：成都铜镜","选项D：洛阳铜镜"],"mid":"1238101169","question":"唐朝金属铸造工艺高超，其中的精品是","trueAnswer":"选项B：扬州铜镜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9040&s=1238101169","version":4},{"answers":["选项A：西域","选项B：东北","选项C：云南","选项D：台湾"],"mid":"1203663652","question":"唐初设立安西场所都护府和北庭都护府是为了管理","trueAnswer":"选项A：西域、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9041&s=1203663652","version":4},{"answers":["选项A：回纥","选项B：突厥","选项C：越族","选项D：氐族"],"mid":"1195614682","question":"与维吾尔族有渊源关系的是","trueAnswer":"选项A：回纥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9042&s=1195614682","version":4},{"answers":["选项A：8月1日","选项B：9月1日","选项C：8月9日","选项D：9月9日"],"mid":"1205538174","question":"秋收起义爆发于1927年：","trueAnswer":"选项D：9月9日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9044&s=1205538174","version":4},{"answers":["选项A：太行山","选项B：雪山","选项C：庐山","选项D：井冈山"],"mid":"1208681923","question":"秋收起义后，毛泽东率领军队上了：","trueAnswer":"选项D：井冈山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9045&s=1208681923","version":4},{"answers":["选项A：九一八事变","选项B：七七事变","选项C：马日事变","选项D：华北事变"],"mid":"1187518482","question":"中国进入全面抗日战争的标志是：","trueAnswer":"选项B：七七事变、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9046&s=1187518482","version":4},{"answers":["选项A：运动战","选项B：持久战","选项C：游击战","选项D：速胜战"],"mid":"1203146570","question":"抗日战争中，毛泽东提出的战略方针是：","trueAnswer":"选项B：持久战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9047&s=1203146570","version":4},{"answers":["选项A：班固的《汉书》","选项B：司马迁的《史记》","选项C：司马光的《资治通鉴》"],"mid":"1222959187","question":"我国第一部断代史书是：","trueAnswer":"选项A：班固的《汉书》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9050&s=1222959187","version":4},{"answers":["选项A：西汉","选项B：东汉","选项C：战国","选项D：唐朝"],"mid":"1213156422","question":"中国旅游业的图形标志市“马超龙雀”，它是什么时代的青铜器？","trueAnswer":"选项B：东汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9051&s=1213156422","version":4},{"answers":["选项A：景德镇","选项B：苏州","选项C：石家庄","选项D：东莞"],"mid":"1210814952","question":"据考古研究发现，目前世界上最早的瓷器出现在哪里？","trueAnswer":"选项C：石家庄、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9058&s=1210814952","version":4},{"answers":["选项A：印花票","选项B：\"小龙\"票","选项C：\"大龙\"票"],"mid":"1204269298","question":"中国的第一套邮票是什么?","trueAnswer":"选项C：\"大龙\"票、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9064&s=1204269298","version":4},{"answers":["选项A：猜婴儿性别","选项B：猜女子美丑","选项C：猜科举张榜","选项D：猜擂台比武"],"mid":"1226137359","question":"彩票在我国发行历史悠久，那么最早的彩票是：","trueAnswer":"选项C：猜科举张榜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9069&s=1226137359","version":4},{"answers":["选项A：商","选项B：春秋","选项C：周","选项D：夏"],"mid":"1184975522","question":"从何时起，对最高统治者称“王”:","trueAnswer":"选项A：商、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9070&s=1184975522","version":4},{"answers":["选项A：《望厦条约》","选项B：《辛丑条约》","选项C：《南京条约》"],"mid":"1203503729","question":"中国签订的第一个不平等条约是：","trueAnswer":"选项C：《南京条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9071&s=1203503729","version":4},{"answers":["选项A：西班牙内战","选项B：第一次世界大战","选项C：美西战争"],"mid":"1176459706","question":"海明威的小说《丧钟为谁而鸣》是以哪次战争为历史背景的","trueAnswer":"选项A：西班牙内战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9076&s=1176459706","version":4},{"answers":["选项A：燕国","选项B：秦国","选项C：楚国","选项D：齐国"],"mid":"1204932392","question":"屈原是春秋时代哪国人","trueAnswer":"选项C：楚国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9077&s=1204932392","version":4},{"answers":["选项A：马腾","选项B：孙权","选项C：刘表","选项D：陶谦"],"mid":"1227812696","question":"208年曹操在襄阳之战中灭了谁","trueAnswer":"选项C：刘表、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9118&s=1227812696","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：安徽","选项C：山西","选项D：湖南","选项E：福建","选项F：广东"],"mid":"1174720862","question":"非典型性肺炎在中国的哪个省份首次发现？","trueAnswer":"选项F：广东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9130&s=1174720862","version":4},{"answers":["选项A：1933","选项B：1932","选项C：1934","选项D：1923"],"mid":"1197503154","question":"旧金山金门大桥始建于哪一年","trueAnswer":"选项A：1933、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9138&s=1197503154","version":4},{"answers":["选项A：1991","选项B：1993","选项C：1990","选项D：1992"],"mid":"1186475786","question":"南浦大桥于哪一年建成通车","trueAnswer":"选项A：1991、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9143&s=1186475786","version":4},{"answers":["选项A：1919年","选项B：1920年","选项C：1932年","选项D：1924年"],"mid":"1233039001","question":"五四运动爆发于","trueAnswer":"选项A：1919年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9144&s=1233039001","version":4},{"answers":["选项A：1950年3月","选项B：1950年4月","选项C：1950年2月","选项D：1950年5月"],"mid":"1235614495","question":"共青团中央与哪一年决定5月4日为共青团成立纪念日","trueAnswer":"选项B：1950年4月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9145&s=1235614495","version":4},{"answers":["选项A：拖雷","选项B：察合台","选项C：术赤","选项D：窝阔台"],"mid":"1191998776","question":"成吉思汗的长子是谁？","trueAnswer":"选项C：术赤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9149&s=1191998776","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：南宋","选项C：唐"],"mid":"1221110021","question":"中国旧时流行的《百家姓》始写于","trueAnswer":"选项A：北宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9153&s=1221110021","version":4},{"answers":["选项A：丽江","选项B：安阳","选项C：赤壁","选项D：天津"],"mid":"1192068227","question":"西安、北京、洛阳、南京、开封、杭州与哪个城市合称为“中国七大古都”？","trueAnswer":"选项B：安阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9170&s=1192068227","version":4},{"answers":["选项A：一次","选项B：四次","选项C：八次","选项D：十六次"],"mid":"1195107724","question":"历史上，以宗教名义发动的十字军东征，前后进行了几次？　　","trueAnswer":"选项C：八次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9174&s=1195107724","version":4},{"answers":["选项A：武田信玄","选项B：上杉谦信","选项C：织田信长","选项D：德川家康"],"mid":"1174783450","question":"在日本的战国时期，因为其狂傲不羁的行为被称为“尾张的大傻瓜”的大名是：","trueAnswer":"选项C：织田信长、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9175&s=1174783450","version":4},{"answers":["选项A：柴进","选项B：关胜","选项C：呼延灼","选项D：花荣"],"mid":"1191743023","question":"梁山好汉中，哪一位不是名门之后？","trueAnswer":"选项D：花荣、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9179&s=1191743023","version":4},{"answers":["选项A：弓箭","选项B：朴刀","选项C：长枪","选项D：画戟"],"mid":"1213609212","question":"“小温候”吕布所使的是何种武器？","trueAnswer":"选项D：画戟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9180&s=1213609212","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：张飞","选项C：袁绍","选项D：王允"],"mid":"1188102113","question":"当时是谁邀请各镇诸侯会师讨伐董卓","trueAnswer":"选项C：袁绍、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9181&s=1188102113","version":4},{"answers":["选项A：公孙瓒","选项B：刘备","选项C：董卓","选项D：德川家康"],"mid":"1191282854","question":"赵云最早是谁手下的武将","trueAnswer":"选项A：公孙瓒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9182&s=1191282854","version":4},{"answers":["选项A：65","选项B：67","选项C：69","选项D：71"],"mid":"1224253573","question":"前苏联在历史上共经历了多少年?","trueAnswer":"选项C：69、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9198&s=1224253573","version":4},{"answers":["选项A：李广","选项B：蒙恬","选项C：李陵","选项D：诸葛亮"],"mid":"1214168821","question":"杜甫的“出师未捷身先死， 长使英雄泪满襟”指谁","trueAnswer":"选项D：诸葛亮、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9203&s=1214168821","version":4},{"answers":["选项A：汤隆","选项B：朱贵","选项C：乐和","选项D：时迁"],"mid":"1233436510","question":"梁山好汉赚徐宁上山，李荣是谁假扮的？","trueAnswer":"选项C：乐和、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9204&s=1233436510","version":4},{"answers":["选项A：德国","选项B：法国","选项C：英国"],"mid":"1225658164","question":"第二次世界大战的全面爆发是由哪国引起的：","trueAnswer":"选项A：德国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9206&s=1225658164","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：日本","选项C：美国"],"mid":"1229130591","question":"世界上第一艘航空母舰是哪个国制造的：","trueAnswer":"选项C：美国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9207&s=1229130591","version":4},{"answers":["选项A：狐臭","选项B：肥胖","选项C：大脚","选项D：胃病"],"mid":"1230706351","question":"中国古代有四大美女，但人无完人，他们都有各自的缺陷，请问王昭君的缺点是什么？","trueAnswer":"选项C：大脚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9214&s=1230706351","version":4},{"answers":["选项A：《法国民法典》","选项B：《拿破仑法典》","选项C：《德国民法典》"],"mid":"1205787208","question":"资产阶级最早一部民法典是","trueAnswer":"选项C：《德国民法典》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9222&s=1205787208","version":4},{"answers":["选项A：明代","选项B：唐代","选项C：宋代","选项D：清代"],"mid":"1191064526","question":"中国最早的消放队出现在哪个朝代?","trueAnswer":"选项D：清代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9224&s=1191064526","version":4},{"answers":["选项A：北京博物馆","选项B：西藏博物馆","选项C：西安博物馆","选项D：新疆博物馆"],"mid":"1213596049","question":"中国最早的火炮<<铜火铳>>现收藏于哪个博物馆?","trueAnswer":"选项A：北京博物馆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9226&s=1213596049","version":4},{"answers":["选项A：汉代","选项B：清代","选项C：元代","选项D：明代","选项E：民国"],"mid":"1215695154","question":"冠军一次来源于:","trueAnswer":"选项A：汉代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9241&s=1215695154","version":4},{"answers":["选项A：中国、苏联、波兰","选项B：苏联、中国、法国","选项C：中国、苏联、德国","选项D：苏联、中国、日本"],"mid":"1224050733","question":"第二次世界大战中伤亡人最多的三个国家依次是","trueAnswer":"选项C：中国、苏联、德国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9263&s=1224050733","version":4},{"answers":["选项A：爱资哈尔大学(埃及·开罗)","选项B：波伦亚大学(意大利·波伦亚)","选项C：巴黎大学(法国·巴黎)","选项D：剑桥大学(英国·剑桥)","选项E：莱比锡大学(德国·莱比锡)"],"mid":"1182284551","question":"世界最古老的大学是","trueAnswer":"选项A：爱资哈尔大学(埃及·开罗)、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9271&s=1182284551","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：建康","选项C：南京","选项D：杭州"],"mid":"1230714307","question":"明朝最初定都于:","trueAnswer":"选项C：南京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9280&s=1230714307","version":4},{"answers":["选项A：清朝","选项B：明朝","选项C：唐朝","选项D：宋朝"],"mid":"1186190016","question":"哪一朝废除丞相制度","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9282&s=1186190016","version":4},{"answers":["选项A：状元、探花、榜眼、","选项B：榜眼 探花、状元","选项C：探花、状元、榜眼","选项D：状元 榜眼 探花"],"mid":"1227214066","question":"明代以后廷试的前三名依次是？","trueAnswer":"选项D：状元 榜眼 探花、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9286&s=1227214066","version":4},{"answers":["选项A：一战","选项B：二战"],"mid":"1232669293","question":"《安妮日记》写于何时？","trueAnswer":"选项B：二战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9327&s=1232669293","version":4},{"answers":["选项A：洛阳","选项B：开封","选项C：郑州","选项D：长安"],"mid":"1214614775","question":"哪个是宋朝的古都：","trueAnswer":"选项B：开封、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9332&s=1214614775","version":4},{"answers":["选项A：法币","选项B：纸钱","选项C：交子","选项D：银票","选项E：冥钱"],"mid":"1183665417","question":"世界上最早的纸币出现在我国宋朝.其名称是?","trueAnswer":"选项C：交子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9335&s=1183665417","version":4},{"answers":["选项A：因为变法过程中受贿","选项B：因为谋反","选项C：因为变法触动了贵族利益","选项D：因为变法过程中被妻子告密"],"mid":"1180180954","question":"商鞅为什么被处死?","trueAnswer":"选项C：因为变法触动了贵族利益、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9341&s=1180180954","version":4},{"answers":["选项A：亲王","选项B：丞相","选项C：大将军","选项D：节度使"],"mid":"1215741381","question":"发动安史之乱的安禄山的身份是?","trueAnswer":"选项D：节度使、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9344&s=1215741381","version":4},{"answers":["选项A：沈阳","选项B：锦州","选项C：四平","选项D：长春"],"mid":"1179240061","question":"辽沈战役中最先解放的城市是?","trueAnswer":"选项B：锦州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9346&s=1179240061","version":4},{"answers":["选项A：努尔哈赤","选项B：顺治","选项C：康熙","选项D：乾隆","选项E：同治"],"mid":"1210323774","question":"第一个册封\"达赖喇嘛\"的皇帝是","trueAnswer":"选项B：顺治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9350&s=1210323774","version":4},{"answers":["选项A：盛唐","选项B：晚唐","选项C：初唐","选项D：后唐"],"mid":"1196476750","question":"王维是什么时期的著名诗人?","trueAnswer":"选项A：盛唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9352&s=1196476750","version":4},{"answers":["选项A：16","选项B：18","选项C：20","选项D：23","选项E：25"],"mid":"1181598251","question":"清朝把全国划分为多少个省？","trueAnswer":"选项B：18、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9353&s=1181598251","version":4},{"answers":["选项A：1624","选项B：1644","选项C：1642","选项D：1661","选项E：1662"],"mid":"1201295040","question":"郑成功收复台湾是在哪一年？","trueAnswer":"选项E：1662、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9355&s=1201295040","version":4},{"answers":["选项A：1838","选项B：1839","选项C：1840","选项D：1841","选项E：1842"],"mid":"1233046808","question":"鸦片战争发生在哪一年？","trueAnswer":"选项C：1840、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9357&s=1233046808","version":4},{"answers":["选项A：用冷水洗脸","选项B：把头发栓在房粱上","选项C：锥刺骨","选项D：吃辣椒"],"mid":"1200991415","question":"苏秦用什么办法防止读书时打瞌睡?","trueAnswer":"选项B：把头发栓在房粱上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9359&s=1200991415","version":4},{"answers":["选项A：16世纪","选项B：14世纪","选项C：15世纪","选项D：17世纪"],"mid":"1199824279","question":"西方殖民者是从什么时候开始在非洲进行掠夺性的“奴隶贸易”的？","trueAnswer":"选项C：15世纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9360&s=1199824279","version":4},{"answers":["选项A：杨秀清","选项B：冯云山","选项C：石达开","选项D：萧朝贵","选项E：韦昌辉"],"mid":"1222308808","question":"被洪秀全封为“北王”的是：","trueAnswer":"选项E：韦昌辉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9361&s=1222308808","version":4},{"answers":["选项A：宋齐梁陈","选项B：梁陈梁陈","选项C：陈梁齐宋","选项D：梁宋齐陈"],"mid":"1207356325","question":"南朝历代排序：","trueAnswer":"选项A：宋齐梁陈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9362&s=1207356325","version":4},{"answers":["选项A：梵高","选项B：毕加索","选项C：达芬奇","选项D：达利"],"mid":"1196016857","question":"下列哪位是西欧文艺复兴时期的代表艺术家？","trueAnswer":"选项C：达芬奇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9363&s=1196016857","version":4},{"answers":["选项A：嘉庆","选项B：咸丰","选项C：同治","选项D：道光","选项E：宣统"],"mid":"1224434205","question":"慈禧发动政变是在哪一个帝王期间：","trueAnswer":"选项C：同治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9365&s=1224434205","version":4},{"answers":["选项A：左宗棠","选项B：李鸿章","选项C：曾国潘"],"mid":"1199486966","question":"替清朝收复新疆的是：","trueAnswer":"选项A：左宗棠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9366&s=1199486966","version":4},{"answers":["选项A：建康","选项B：金陵"],"mid":"1187266478","question":"南京古代又称建康、金陵哪个称呼最早：","trueAnswer":"选项B：金陵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9369&s=1187266478","version":4},{"answers":["选项A：1893","选项B：1894","选项C：1895","选项D：1896","选项E：1897","选项F：1898"],"mid":"1236039218","question":"“公车上书”发生在哪一年？","trueAnswer":"选项C：1895、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9370&s=1236039218","version":4},{"answers":["选项A：99","选项B：100","选项C：101","选项D：103","选项E：105","选项F：106"],"mid":"1223356224","question":"“百日维新”共持续了多少天","trueAnswer":"选项D：103、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9373&s=1223356224","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1183278506","question":"南唐二陵都是帝后合葬墓吗：","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9375&s=1183278506","version":4},{"answers":["选项A：1910","选项B：1911","选项C：1912","选项D：1915","选项E：1916","选项F：1919"],"mid":"1230944108","question":"“中华民国”成立于哪一年？","trueAnswer":"选项C：1912、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9376&s=1230944108","version":4},{"answers":["选项A：1916","选项B：1919","选项C：1921","选项D：1925","选项E：1927"],"mid":"1198841660","question":"“五四运动”发生在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1919、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9379&s=1198841660","version":4},{"answers":["选项A：清朝","选项B：明朝","选项C：唐朝","选项D：宋朝"],"mid":"1235556670","question":"南京栖霞寺现存建筑为何朝所建：","trueAnswer":"选项A：清朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9390&s=1235556670","version":4},{"answers":["选项A：1939年","选项B：1940年","选项C：1941年","选项D：1942年"],"mid":"1204194038","question":"南斯拉夫遭德意入侵是在哪一年：","trueAnswer":"选项C：1941年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9395&s=1204194038","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1200437268","question":"南洋华侨的领袖是陈嘉庚吗：","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9396&s=1200437268","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1213299223","question":"背水一战典故中，背水一战的是项羽吗？","trueAnswer":"选项A：不是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9438&s=1213299223","version":4},{"answers":["选项A：朱可夫","选项B：巴顿","选项C：马歇尔","选项D：艾森豪威尔"],"mid":"1196227815","question":"诺曼底登陆时，盟军的最高司令是谁：","trueAnswer":"选项D：艾森豪威尔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9440&s=1196227815","version":4},{"answers":["选项A：魏忠贤","选项B：张学良"],"mid":"1178314483","question":"被称为九千岁的是","trueAnswer":"选项A：魏忠贤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9445&s=1178314483","version":4},{"answers":["选项A：元天","选项B：元顺帝"],"mid":"1205642404","question":"被称为鲁班天子的是","trueAnswer":"选项B：元顺帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9448&s=1205642404","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：辽穆宗"],"mid":"1233769877","question":"被称为睡王的是","trueAnswer":"选项B：辽穆宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9452&s=1233769877","version":4},{"answers":["选项A：曹丕","选项B：曹植"],"mid":"1193187291","question":"批文人相轻陋习的是：","trueAnswer":"选项A：曹丕、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9473&s=1193187291","version":4},{"answers":["选项A：24郡","选项B：36郡","选项C：20郡","选项D：40郡"],"mid":"1238823994","question":"秦朝开始推行郡县制度在全国设","trueAnswer":"选项B：36郡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9474&s=1238823994","version":4},{"answers":["选项A：人寿保险","选项B：财产保险","选项C：海上保险","选项D：幸福保险"],"mid":"1182871503","question":"起源最早的保险是：","trueAnswer":"选项C：海上保险、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9494&s=1182871503","version":4},{"answers":["选项A：1984年","选项B：1985年","选项C：1986年","选项D：1987年"],"mid":"1175372621","question":"切尔诺贝利核污染发生在：","trueAnswer":"选项C：1986年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9501&s=1175372621","version":4},{"answers":["选项A：苏秦","选项B：张仪"],"mid":"1232049221","question":"秦国攻打齐国，齐、楚联合抗秦。秦国对此很担心。用谁去破坏齐、楚两国的关系：","trueAnswer":"选项B：张仪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9505&s=1232049221","version":4},{"answers":["选项A：第一次","选项B：第二次"],"mid":"1189852850","question":"青霉素在哪次世界大战中首次使用：","trueAnswer":"选项A：第一次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9511&s=1189852850","version":4},{"answers":["选项A：夏","选项B：商","选项C：周","选项D：秦"],"mid":"1199326565","question":"卿为官名，始于:","trueAnswer":"选项C：周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9514&s=1199326565","version":4},{"answers":["选项A：风","选项B：电","选项C：水"],"mid":"1209986043","question":"不属于中国古代崇拜的自然力是","trueAnswer":"选项B：电、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9517&s=1209986043","version":4},{"answers":["选项A：中国台湾","选项B：西班牙"],"mid":"1237048243","question":"彩票起源于","trueAnswer":"选项B：西班牙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9527&s=1237048243","version":4},{"answers":["选项A：一方寸黄金","选项B：一方寸铜"],"mid":"1218835354","question":"秦汉时，一斤以什么为标准？","trueAnswer":"选项A：一方寸黄金、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9529&s=1218835354","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1218784412","question":"蔡伦一生在内廷为官，先后侍奉几个幼帝？","trueAnswer":"选项D：4、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9530&s=1218784412","version":4},{"answers":["选项A：司马昭","选项B：司马懿","选项C：司马炎","选项D：司马师"],"mid":"1228122227","question":"西晋的创建者：","trueAnswer":"选项C：司马炎、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9536&s=1228122227","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：曹丕","选项C：曹禺"],"mid":"1222598069","question":"谁最早提出文气说","trueAnswer":"选项B：曹丕、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9537&s=1222598069","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：孟子"],"mid":"1185852648","question":"谁的母亲为了他的成长三次搬家？","trueAnswer":"选项B：孟子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9553&s=1185852648","version":4},{"answers":["选项A：顺天府","选项B：应天府","选项C：奉天府","选项D：承天府","选项E：钦天府","选项F：陵天府"],"mid":"1229776615","question":"朱允文的都城时称","trueAnswer":"选项B：应天府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9562&s=1229776615","version":4},{"answers":["选项A：严","选项B：笑","选项C：门","选项D：忘","选项E：袍","选项F：群"],"mid":"1187068183","question":"朱允文作于黄果树瀑布的红崖天书第四句第四字是","trueAnswer":"选项C：门、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9563&s=1187068183","version":4},{"answers":["选项A：1390","选项B：1393","选项C：1396","选项D：1399","选项E：1402","选项F：1405"],"mid":"1203049266","question":"朱允文登基于公元几年？","trueAnswer":"选项D：1399、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9564&s=1203049266","version":4},{"answers":["选项A：三天","选项B：九天","选项C：十二天","选项D：二十一天","选项E：三十三天","选项F：五十四天"],"mid":"1214765171","question":"朱允文的所谓的尸体被朱棣晾了几天之后埋的？","trueAnswer":"选项B：九天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9565&s=1214765171","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国","选项D：中国"],"mid":"1211699689","question":"圈地运动发生下面哪个国家？","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9569&s=1211699689","version":4},{"answers":["选项A：后蜀","选项B：吴越","选项C：轩辕","选项D：南唐","选项E：东凉"],"mid":"1238534974","question":"下面哪一个不是中国历代上的朝代名称？","trueAnswer":"选项E：东凉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9579&s=1238534974","version":4},{"answers":["选项A：原始社会初期","选项B：原始社会中期","选项C：原始社会崩溃时期"],"mid":"1174429065","question":"一夫一妻制产生于什么时期？","trueAnswer":"选项C：原始社会崩溃时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9591&s=1174429065","version":4},{"answers":["选项A：交换婚","选项B：掠夺婚","选项C：聘娶婚","选项D：宗教婚"],"mid":"1226979331","question":"中国古代最通行的结婚方式是以下哪一种？","trueAnswer":"选项C：聘娶婚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9593&s=1226979331","version":4},{"answers":["选项A：清朝","选项B：明朝"],"mid":"1227423760","question":"朱元璋推翻元朝，建立起什么皇朝?","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9601&s=1227423760","version":4},{"answers":["选项A：希特勒","选项B：拿破仑","选项C：海伦.凯勒","选项B：拿破仑、"],"mid":"1205148109","question":"马可.吐温说:19世纪世界有两大伟人. 哪两位?（多选）","trueAnswer":"选项B：拿破仑、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9611&s=1205148109","version":4},{"answers":["选项A：隋朝","选项B：商朝","选项C：元朝"],"mid":"1212822783","question":"造纸术传到日本是在中国的什么时候?","trueAnswer":"选项A：隋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9612&s=1212822783","version":4},{"answers":["选项A：商朝","选项B：元朝","选项C：明朝"],"mid":"1193296380","question":"我国有文字可考的历史始于","trueAnswer":"选项A：商朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9616&s=1193296380","version":4},{"answers":["选项A：王","选项B：旧","选项C：新"],"mid":"1192477189","question":"王莽正式即位称皇帝。改国号叫什么?","trueAnswer":"选项C：新、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9618&s=1192477189","version":4},{"answers":["选项A：云南","选项B：广西"],"mid":"1228947594","question":"元谋猿人在哪里被发现?","trueAnswer":"选项A：云南、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9626&s=1228947594","version":4},{"answers":["选项A：三十多年","选项B：二十多年","选项C：十几年"],"mid":"1201057601","question":"汉献帝做了多长时间的挂名皇帝？","trueAnswer":"选项A：三十多年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9631&s=1201057601","version":4},{"answers":["选项A：清","选项B：明","选项C：唐"],"mid":"1176467663","question":"吴道子是下列那个时代的著名画家?","trueAnswer":"选项C：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9632&s=1176467663","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：8","选项C：16"],"mid":"1236203710","question":"王莽正式即位称皇帝是在公元哪一年?","trueAnswer":"选项B：8、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9633&s=1236203710","version":4},{"answers":["选项A：周敦颐","选项B：刘基","选项C：骆宾王","选项D：修盈尺"],"mid":"1192523605","question":"为徐敬业讨伐武则天的义兵起草了讨武氏檄的诗人是……","trueAnswer":"选项C：骆宾王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9641&s=1192523605","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：冰学修","选项C：孙膑","选项D：眉间尺"],"mid":"1214725780","question":"围魏救赵是中国古代历史上的一个经典战役，请问是由谁指挥的？","trueAnswer":"选项C：孙膑、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9646&s=1214725780","version":4},{"answers":["选项A：投海自尽","选项B：病死在日本","选项C：被革命人士所杀","选项D：不知去向"],"mid":"1232743669","question":"汪精卫是有名的大汉奸，最后的下场是","trueAnswer":"选项B：病死在日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9658&s=1232743669","version":4},{"answers":["选项A：棗萨多瓦会战","选项B：军阀会战","选项C：普尼亚撒会战","选项D：尼多瓦拉会战"],"mid":"1183637461","question":"普奥两军曾爆发了一场欧洲近代史上前所未有的大会战，这是","trueAnswer":"选项A：棗萨多瓦会战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9659&s=1183637461","version":4},{"answers":["选项A：青海湖","选项B：昆明湖","选项C：长江","选项D：黄河"],"mid":"1225660008","question":"王国维自沉于","trueAnswer":"选项B：昆明湖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9661&s=1225660008","version":4},{"answers":["选项A：1947年","选项B：1951年","选项C：1969年","选项D：1979年"],"mid":"1220567994","question":"联合国第一枚邮票是于（）发行的。","trueAnswer":"选项B：1951年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9695&s=1220567994","version":4},{"answers":["选项A：彭德怀","选项B：朱德","选项C：林彪"],"mid":"1205040091","question":"志愿军入朝作战的总指挥是谁?","trueAnswer":"选项A：彭德怀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9713&s=1205040091","version":4},{"answers":["选项A：崇祯","选项B：正康","选项C：天命","选项D：永乐","选项E：太宗","选项F：建文"],"mid":"1237727069","question":"朱允文的年号是？","trueAnswer":"选项F：建文、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9741&s=1237727069","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：德国","选项D：法国"],"mid":"1210233764","question":"下半旗致哀，这一礼节源于：","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9775&s=1210233764","version":4},{"answers":["选项A：10个","选项B：15个","选项C：25个","选项D：30个"],"mid":"1222837506","question":"相传黄帝有几个儿子","trueAnswer":"选项C：25个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9783&s=1222837506","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1211614585","question":"相声成熟于清末民初吗：","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9787&s=1211614585","version":4},{"answers":["选项A：发行过","选项B：没有"],"mid":"1181699155","question":"香港回归前，中国银行发行过港币吗：","trueAnswer":"选项A：发行过、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9790&s=1181699155","version":4},{"answers":["选项A：1910年","选项B：1911年","选项C：1912年","选项D：1919年"],"mid":"1201198978","question":"辛亥革命发生在哪一年：","trueAnswer":"选项B：1911年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9792&s=1201198978","version":4},{"answers":["选项A：信陵君魏无忌","选项B：孟尝君田文","选项C：田原君黄胜","选项D：春申君黄歇","选项E：汩罗君屈原","选项F：平原君赵胜","选项A：信陵君魏无忌、","选项B：孟尝君田文、","选项D：春申君黄歇、"],"mid":"1230313501","question":"战国四公子：（多选）","trueAnswer":"选项A：信陵君魏无忌、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9794&s=1230313501","version":4},{"answers":["选项A：隋朝","选项B：唐朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1178538043","question":"用焦炭作燃料冶炼金属始于：","trueAnswer":"选项C：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9817&s=1178538043","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：德国","选项D：芬兰"],"mid":"1236411760","question":"在第一张报纸出现之前是哪个国家的人最先在大字报纸上读新闻？","trueAnswer":"选项C：德国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9832&s=1236411760","version":4},{"answers":["选项A：黄永玉","选项B：齐白石","选项C：徐悲鸿","选项D：张大千"],"mid":"1218994976","question":"曾在家门帖上画不买给官家的画家是：","trueAnswer":"选项B：齐白石、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9836&s=1218994976","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：康熙","选项C：道光","选项D：咸丰"],"mid":"1226027116","question":"中国历代文人中诗作最多的是：","trueAnswer":"选项A：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9850&s=1226027116","version":4},{"answers":["选项A：明朝","选项B：元朝","选项C：清朝","选项D：夏朝"],"mid":"1212211962","question":"中国的哪个朝代曾建立横跨欧亚两州的大帝国：","trueAnswer":"选项B：元朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9858&s=1212211962","version":4},{"answers":["选项A：华佗","选项B：李时珍","选项C：扁鹊","选项D：张仲景"],"mid":"1201990860","question":"“医圣”是指：","trueAnswer":"选项D：张仲景、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9859&s=1201990860","version":4},{"answers":["选项A：西汉","选项B：东汉","选项C：三国","选项D：晋朝"],"mid":"1217589441","question":"中国历史上宦官干预国政，始于","trueAnswer":"选项B：东汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9861&s=1217589441","version":4},{"answers":["选项A：1976年","选项B：1978年","选项C：1980年","选项D：1989年"],"mid":"1214704704","question":"中华人民共和国户口登记条例是哪一年颁布实施的？","trueAnswer":"选项B：1978年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9897&s=1214704704","version":4},{"answers":["选项A：宝刀名","选项B：钱币名","选项C：劳动工具名","选项D：人名"],"mid":"1238204598","question":"金错刀是古代的一种：","trueAnswer":"选项B：钱币名、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9902&s=1238204598","version":4},{"answers":["选项A：田文","选项B：赵胜","选项C：黄歇","选项D：毛遂"],"mid":"1185887928","question":"下列人名中不属于古“四大贤君”的是","trueAnswer":"选项D：毛遂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9919&s=1185887928","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：意大利","选项D：瑞士"],"mid":"1184374207","question":"哪国人最先制作出了牛奶巧克力？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=9961&s=1184374207","version":4},{"answers":["选项A：北京市市长","选项B：中国总统孙中山","选项C：清朝光绪皇帝"],"mid":"1224958945","question":"第一个接到奥运会邀请书的中国人是","trueAnswer":"选项C：清朝光绪皇帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10009&s=1224958945","version":4},{"answers":["选项A：光绪","选项B：乾隆","选项C：雍正"],"mid":"1178973142","question":"钓鱼台建筑是哪年年间留下来的","trueAnswer":"选项B：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10019&s=1178973142","version":4},{"answers":["选项A：1965","选项B：1972","选项C：1974","选项D：1976"],"mid":"1194654525","question":"秦始皇兵马俑于哪年被发现","trueAnswer":"选项C：1974、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10055&s=1194654525","version":4},{"answers":["选项A：蔡锷","选项B：孙中山","选项C：梁启超"],"mid":"1235912461","question":"反对袁世凯称帝的护法战争是谁发起的？","trueAnswer":"选项B：孙中山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10060&s=1235912461","version":4},{"answers":["选项A：盘古","选项B：伏羲","选项C：燧人","选项D：神农"],"mid":"1174193526","question":"下列谁不是三皇五帝的","trueAnswer":"选项A：盘古、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10061&s=1174193526","version":4},{"answers":["选项A：织布","选项B：造屋","选项C：养蚕缫丝"],"mid":"1228719246","question":"黄帝之妻嫘祖角会什麽","trueAnswer":"选项C：养蚕缫丝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10080&s=1228719246","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：明","选项C：清"],"mid":"1176594052","question":"海瑞哪朝人","trueAnswer":"选项B：明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10082&s=1176594052","version":4},{"answers":["选项A：1936.10.10","选项B：1936.10.1","选项C：1936.10.19","选项D：1936.10.31"],"mid":"1204966725","question":"鲁迅逝世于?","trueAnswer":"选项C：1936.10.19、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10083&s=1204966725","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：曹植","选项C：曹丕"],"mid":"1190336587","question":"谁的代表作是 龟虽寿","trueAnswer":"选项A：曹操、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10084&s=1190336587","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1228382688","question":"戈雅的精神本质是爱国主义和反封建吗?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10085&s=1228382688","version":4},{"answers":["选项A：古代唱歌的场所","选项B：由皇家掌管的音乐机关"],"mid":"1210204521","question":"乐府指的是","trueAnswer":"选项B：由皇家掌管的音乐机关、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10087&s=1210204521","version":4},{"answers":["选项A：南京","选项B：北京"],"mid":"1200718703","question":"古代称燕京是现在的？","trueAnswer":"选项B：北京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10098&s=1200718703","version":4},{"answers":["选项A：蛇","选项B：龙","选项C：鸟"],"mid":"1177472486","question":"古代官服文官绣是什么图案？","trueAnswer":"选项C：鸟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10101&s=1177472486","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：宋","选项C：元","选项D：明","选项E：清"],"mid":"1216031038","question":"我国中央最早在什麽时候对台湾进行管辖","trueAnswer":"选项C：元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10102&s=1216031038","version":4},{"answers":["选项A：缠足","选项B：不"],"mid":"1177584582","question":"古代蒙古妇女缠足吗？","trueAnswer":"选项B：不、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10103&s=1177584582","version":4},{"answers":["选项A：隋","选项B：唐"],"mid":"1196867994","question":"三省六部制在什麽时候建立","trueAnswer":"选项A：隋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10104&s=1196867994","version":4},{"answers":["选项A：乌龟壳","选项B：粘土泥版上"],"mid":"1212309615","question":"古代苏美尔人在哪里刻写文字符号?","trueAnswer":"选项B：粘土泥版上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10105&s=1212309615","version":4},{"answers":["选项A：尺子","选项B：枪","选项C：剑"],"mid":"1231667482","question":"古书中男子手里常握有三尺，请问它指什么？","trueAnswer":"选项C：剑、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10106&s=1231667482","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：5"],"mid":"1216693686","question":"会试，殿试每几年一次","trueAnswer":"选项C：3、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10107&s=1216693686","version":4},{"answers":["选项A：先有总督","选项B：先有巡抚"],"mid":"1199956684","question":"关于总督和巡抚错误的是","trueAnswer":"选项A：先有总督、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10116&s=1199956684","version":4},{"answers":["选项A：洪秀全","选项B：张角","选项C：李自成","选项D：吴广","选项E：方腊"],"mid":"1196805830","question":"下列领导了起义的历史人物中，年代最早的是","trueAnswer":"选项D：吴广、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10118&s=1196805830","version":4},{"answers":["选项A：宛妃","选项B：珍妃"],"mid":"1206858048","question":"光绪黄帝最宠爱的妃子？","trueAnswer":"选项B：珍妃、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10121&s=1206858048","version":4},{"answers":["选项A：1936","选项B：1924","选项C：1922"],"mid":"1212572232","question":"国共两党第一次合作是在（）","trueAnswer":"选项B：1924、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10125&s=1212572232","version":4},{"answers":["选项A：总经理","选项B：副董事长","选项C：董事长"],"mid":"1206460954","question":"凯瑟琳·格雷厄姆是美国第一位名列财富500强中的女企业家，先后兼任过美联社的什么职务？","trueAnswer":"选项C：董事长、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10130&s=1206460954","version":4},{"answers":["选项A：1937","选项B：1937","选项C：1921","选项D：1945"],"mid":"1201770677","question":"卢沟桥事变又叫“七．七事变”，它发生在_____年7月7日","trueAnswer":"选项A：1937、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10164&s=1201770677","version":4},{"answers":["选项A：赵匡胤","选项B：秦始皇","选项C：宗则","选项D：秦桧"],"mid":"1195493251","question":"油条是南宋时杭州百姓制作的早点食品，请问油条的出现与下列哪位历史人物有关","trueAnswer":"选项D：秦桧、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10168&s=1195493251","version":4},{"answers":["选项A：8","选项B：9","选项C：10","选项D：11","选项E：12"],"mid":"1234768253","question":"您知道北京从2002年11月_____日开始执行医保药品限定最高价吗","trueAnswer":"选项C：10、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10172&s=1234768253","version":4},{"answers":["选项A：陕西","选项B：广西","选项C：内蒙古"],"mid":"1186357983","question":"蓝田猿人在哪里被发现?","trueAnswer":"选项A：陕西、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10180&s=1186357983","version":4},{"answers":["选项A：1927","选项B：1933","选项C：1944"],"mid":"1215305698","question":"李大钊被捕于哪一年?","trueAnswer":"选项A：1927、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10205&s=1215305698","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5","选项F：6"],"mid":"1233151965","question":"李贤是武则天的第几个儿子?","trueAnswer":"选项B：2、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10206&s=1233151965","version":4},{"answers":["选项A：律师","选项B：法官","选项C：演员"],"mid":"1215127850","question":"里根总统曾经当过_____","trueAnswer":"选项C：演员、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10207&s=1215127850","version":4},{"answers":["选项A：大布什","选项B：罗斯福","选项C：里根"],"mid":"1192503179","question":"连续四次当选美国总统________","trueAnswer":"选项B：罗斯福、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10209&s=1192503179","version":4},{"answers":["选项A：2.8","选项B：10.19","选项C：12.25"],"mid":"1175610261","question":"鲁迅逝世于：1936年__________","trueAnswer":"选项B：10.19、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10220&s=1175610261","version":4},{"answers":["选项A：不能","选项B：能"],"mid":"1236890330","question":"没当官的进士也可以带乌纱帽","trueAnswer":"选项A：不能、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10245&s=1236890330","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1218849066","question":"梅兰芳的祖父是京剧名旦吗?","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10247&s=1218849066","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1226460866","question":"明朝的官员用纸做领子对吗?","trueAnswer":"选项B：不对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10262&s=1226460866","version":4},{"answers":["选项A：信平君","选项B：信陵君","选项C：孟尝君","选项D：平原君"],"mid":"1184939568","question":"下面所列哪位不是战国四公子之一？","trueAnswer":"选项A：信平君、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10280&s=1184939568","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：元","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1187640836","question":"《牡丹亭》是什么时候的戏剧？","trueAnswer":"选项C：明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10321&s=1187640836","version":4},{"answers":["选项A：商业区","选项B：居住区","选项C：农业区","选项D：工业区"],"mid":"1238745757","question":"北宋时，“坊”指什么","trueAnswer":"选项B：居住区、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10325&s=1238745757","version":4},{"answers":["选项A：79","选项B：80","选项C：81","选项D：82"],"mid":"1185017813","question":"释迦牟尼圆寂时多少岁","trueAnswer":"选项B：80、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10350&s=1185017813","version":4},{"answers":["选项A：殷商","选项B：秦汉","选项C：六朝","选项D：隋唐"],"mid":"1174067784","question":"中国印章艺术始于","trueAnswer":"选项A：殷商、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10352&s=1174067784","version":4},{"answers":["选项A：1、2、3、4、5","选项B：1、2、3、5、6","选项C：1、2、3、4、7"],"mid":"1175184205","question":"古代五音——宫、商、角、徵、羽，相当于现行简谱上的","trueAnswer":"选项B：1、2、3、5、6、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10356&s=1175184205","version":4},{"answers":["选项A：曹操","选项B：东吴","选项C：刘备","选项D：关羽","选项E：张飞"],"mid":"1188285851","question":"桃园三结义的桃园是在谁的土地上?","trueAnswer":"选项E：张飞、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10379&s=1188285851","version":4},{"answers":["选项A：凤凰","选项B：麻雀","选项C：仙鹤","选项D：孔雀","选项E：猫头鹰"],"mid":"1209187444","question":"一品文官的衣服上绣着一只什么鸟?","trueAnswer":"选项C：仙鹤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10383&s=1209187444","version":4},{"answers":["选项A：1980.9.10","选项B：1982.9.10","选项C：1984.9.10","选项D：1985.9.10"],"mid":"1184587410","question":"中国第一个教师节是","trueAnswer":"选项D：1985.9.10、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10394&s=1184587410","version":4},{"answers":["选项A：1945.2.14","选项B：1946.2.14","选项C：1944.2.14","选项D：1947.2.14"],"mid":"1219984977","question":"__第一台电脑在美国宾夕法尼亚大学诞生","trueAnswer":"选项B：1946.2.14、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10395&s=1219984977","version":4},{"answers":["选项A：扬州","选项B：洛阳","选项C：长安","选项D：益州"],"mid":"1188866082","question":"唐时,著名的商业城市中,位于长江上游的货物集散地是:","trueAnswer":"选项D：益州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10438&s=1188866082","version":4},{"answers":["选项A：骨力裴罗","选项B：皮罗阁","选项C：松赞干布"],"mid":"1194356843","question":"唐时,回纥的首领是:","trueAnswer":"选项A：骨力裴罗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10439&s=1194356843","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：元朝","选项C：明朝","选项D：清朝","选项B：元朝、","选项C：明朝、"],"mid":"1231347625","question":"曾定都在北京的有:（多选）","trueAnswer":"选项B：元朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10440&s=1231347625","version":4},{"answers":["选项A：27年","选项B：30年","选项C：37年","选项D：38年","选项E：39年"],"mid":"1179029768","question":"隋朝经历了多少年:","trueAnswer":"选项C：37年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10444&s=1179029768","version":4},{"answers":["选项A：余大猷","选项B：文天祥","选项C：戚继光","选项D：郑成功","选项E：岳飞","选项A：余大猷、","选项C：戚继光、"],"mid":"1174707525","question":"属于我国民族英雄的是:（多选）","trueAnswer":"选项A：余大猷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10445&s=1174707525","version":4},{"answers":["选项A：宋朝“画圣”","选项B：唐朝“画圣”","选项C：宋朝“茶圣”","选项D：唐朝“茶圣”"],"mid":"1175529663","question":"陆羽是何时的人,称号又是什么?","trueAnswer":"选项D：唐朝“茶圣”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10448&s=1175529663","version":4},{"answers":["选项A：明朝徐光启","选项B：明朝宋应星","选项C：明末清初徐光启","选项D：明末清初宋应星"],"mid":"1227666518","question":"著有《天工开物》的是何时的何人？","trueAnswer":"选项D：明末清初宋应星、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10449&s=1227666518","version":4},{"answers":["选项A：19世纪30年代","选项B：19世纪40年代","选项C：19世纪50年代","选项D：19世纪60年代"],"mid":"1205884245","question":"煤气炉最早出现出什么时候？","trueAnswer":"选项C：19世纪50年代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10463&s=1205884245","version":4},{"answers":["选项A：隆美尔","选项B：古德里安","选项C：凯特尔","选项D：曼斯坦因"],"mid":"1186988061","question":"库尔斯克会战中，指挥德军南方集团军的司令官是？","trueAnswer":"选项D：曼斯坦因、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10467&s=1186988061","version":4},{"answers":["选项A：1921年","选项B：1936年","选项C：1917年","选项D：1919年"],"mid":"1203675855","question":"美国前任总统肯尼迪生在","trueAnswer":"选项C：1917年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10483&s=1203675855","version":4},{"answers":["选项A：10000年","选项B：1000年","选项C：6000年","选项D：3000年"],"mid":"1234139061","question":"木筏发源于","trueAnswer":"选项C：6000年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10487&s=1234139061","version":4},{"answers":["选项A：解良","选项B：长沙","选项C：西凉","选项D：建安"],"mid":"1182869454","question":"关羽是何方人氏？","trueAnswer":"选项A：解良、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10491&s=1182869454","version":4},{"answers":["选项A：华雄","选项B：颜良","选项C：程远志","选项D：文丑"],"mid":"1238453637","question":"关羽第一役，被斩武将，为何人？","trueAnswer":"选项C：程远志、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10492&s=1238453637","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：希腊","选项C：罗马","选项D：日本"],"mid":"1178316512","question":"马踏飞燕是哪个国家的古代雕塑作品？","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10498&s=1178316512","version":4},{"answers":["选项A：1402年—1426年","选项B：1416年—1422年","选项C：1406年—1420年"],"mid":"1221474607","question":"故宫是明清两代的皇宫，又叫紫禁城，是哪年至哪年修造的？","trueAnswer":"选项C：1406年—1420年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10535&s=1221474607","version":4},{"answers":["选项A：1896年","选项B：1894年","选项C：1905年"],"mid":"1186652714","question":"国际奥委会是哪年成立的？","trueAnswer":"选项B：1894年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10536&s=1186652714","version":4},{"answers":["选项A：孙思邈","选项B：华佗","选项C：扁鹊","选项D：李时珍"],"mid":"1215154105","question":"世界上最早使用导尿法的名医是谁？","trueAnswer":"选项B：华佗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10556&s=1215154105","version":4},{"answers":["选项A：成祖","选项B：仁宗","选项C：惠帝","选项D：太宗","选项E：神宗","选项F：康宗"],"mid":"1195658529","question":"朱允文的庙号是？","trueAnswer":"选项C：惠帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10564&s=1195658529","version":4},{"answers":["选项A：朱爽","选项B：朱斯","选项C：朱标","选项D：朱冈","选项E：朱棣","选项F：朱田"],"mid":"1225088118","question":"朱允文的父亲是？","trueAnswer":"选项C：朱标、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10565&s=1225088118","version":4},{"answers":["选项A：十七岁","选项B：十八岁","选项C：十九岁","选项D：二十岁","选项E：二十一岁","选项F：二十二岁"],"mid":"1188771380","question":"朱允文丧父时","trueAnswer":"选项C：十九岁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10567&s=1188771380","version":4},{"answers":["选项A：长子","选项B：次子","选项C：三子","选项D：四子","选项E：五子","选项F：六子"],"mid":"1199644729","question":"朱允文是他爹的","trueAnswer":"选项B：次子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10568&s=1199644729","version":4},{"answers":["选项A：四十五","选项B：五十","选项C：五十五","选项D：六十","选项E：六十五","选项F：七十"],"mid":"1192632893","question":"朱允文出生时他祖父高寿？","trueAnswer":"选项A：四十五、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10569&s=1192632893","version":4},{"answers":["选项A：1965年","选项B：2003年","选项C：1985年","选项D：1975年"],"mid":"1236988200","question":"国家病毒命名委员会正式命名了冠状病毒科是在哪一年？","trueAnswer":"选项B：2003年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10578&s=1236988200","version":4},{"answers":["选项A：1921年","选项B：1927年","选项C：1949年","选项D：1951年"],"mid":"1217636832","question":"“五四”青年节正式确定于：","trueAnswer":"选项C：1949年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10584&s=1217636832","version":4},{"answers":["选项A：清朝八旗的区别","选项B：文武官的区别","选项C：官阶大小的区别","选项D：皇族和一般官员的区别"],"mid":"1229897373","question":"清朝官员的礼帽上嵌一个顶珠，颜色各不相同它的作用是：","trueAnswer":"选项C：官阶大小的区别、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10592&s=1229897373","version":4},{"answers":["选项A：官阶的标志","选项B：装饰品","选项C：用来记事","选项D：作为武器"],"mid":"1178252639","question":"古代大臣上朝时手上拿着的狭长笏(hǜ)板，最初的用途是：","trueAnswer":"选项C：用来记事、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10601&s=1178252639","version":4},{"answers":["选项A：1990","选项B：1995","选项C：1997","选项D：2000"],"mid":"1213195488","question":"香港西区海底隧道在哪一年正式通车？","trueAnswer":"选项C：1997、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10612&s=1213195488","version":4},{"answers":["选项A：1942","选项B：1945","选项C：1947","选项D：1949"],"mid":"1185602569","question":"香港身份证是于哪一年开始由政府签发的？","trueAnswer":"选项D：1949、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10616&s=1185602569","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：南朝","选项C：隋朝","选项D：唐朝","选项E：宋朝","选项F：明朝"],"mid":"1186831354","question":"中国古代科举形成于哪个朝代？","trueAnswer":"选项C：隋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10627&s=1186831354","version":4},{"answers":["选项A：商朝","选项B：西周","选项C：东周","选项D：秦朝"],"mid":"1232810723","question":"我国牛耕的使用最初是在什么时候？","trueAnswer":"选项C：东周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10628&s=1232810723","version":4},{"answers":["选项A：前苏联","选项B：波兰","选项C：匈牙利","选项D：罗马尼亚","选项E：捷克斯洛伐克"],"mid":"1207120390","question":"东欧剧变从哪个国家最先爆发？","trueAnswer":"选项B：波兰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10631&s=1207120390","version":4},{"answers":["选项A：意大利 法国 英国","选项B：法国 奥地利 意大利","选项C：丹麦 奥地利 法国","选项D：英国  丹麦  法国"],"mid":"1197135596","question":"普鲁士在19世纪六七十年代的统一战争中先后和哪几个国家发生战争？","trueAnswer":"选项C：丹麦 奥地利 法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10634&s=1197135596","version":4},{"answers":["选项A：东京","选项B：纽约","选项C：巴黎","选项D：伦敦"],"mid":"1218417439","question":"世界上第一条地铁在1863年建于","trueAnswer":"选项D：伦敦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10660&s=1218417439","version":4},{"answers":["选项A：淮扬菜","选项B：闽浙菜","选项C：四川菜"],"mid":"1174937177","question":"清代名厨肖美人最擅长于做什么？","trueAnswer":"选项B：闽浙菜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10677&s=1174937177","version":4},{"answers":["选项A：盔","选项B：饭","选项C：饼","选项D：长饭"],"mid":"1195380321","question":"汉代，凡面制的食品统称之为什么？","trueAnswer":"选项C：饼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10686&s=1195380321","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：唐朝","选项C：明朝","选项D：北朝"],"mid":"1207893253","question":"\"小饼如嚼月，中有酥和饴\"的节令食品出现在哪个朝代","trueAnswer":"选项A：北宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10699&s=1207893253","version":4},{"answers":["选项A：卫卒","选项B：更卒","选项C：戍卒"],"mid":"1196220059","question":"秦朝年制中把戍边士兵都称为？","trueAnswer":"选项C：戍卒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10705&s=1196220059","version":4},{"answers":["选项A：刘一刀","选项B：肖美人","选项C：胡一刀"],"mid":"1210044921","question":"改刀肉是由清宫廷御膳厨师谁创建的？","trueAnswer":"选项A：刘一刀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10706&s=1210044921","version":4},{"answers":["选项A：冷淘","选项B：引","选项C：饼","选项D：长饭"],"mid":"1176589438","question":"南北朝称面条是什么?","trueAnswer":"选项B：引、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10708&s=1176589438","version":4},{"answers":["选项A：贞观时期","选项B：开元时期","选项C：安史之乱以后","选项D：唐高宗执政时期"],"mid":"1209217364","question":"唐代设十道作为监察区是始于什么时期？","trueAnswer":"选项B：开元时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10713&s=1209217364","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：唐高宗","选项C：武则天"],"mid":"1181396863","question":"唐代首先开设武举的是","trueAnswer":"选项C：武则天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10715&s=1181396863","version":4},{"answers":["选项A：翻车","选项B：筒车","选项C：水排"],"mid":"1182676555","question":"唐代发明的灌溉机械叫","trueAnswer":"选项B：筒车、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10716&s=1182676555","version":4},{"answers":["选项A：回纥","选项B：吐蕃","选项C：突厥"],"mid":"1195353847","question":"平定安史之乱时，唐朝曾向哪个少数民族借兵？","trueAnswer":"选项A：回纥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10717&s=1195353847","version":4},{"answers":["选项A：哥舒翰","选项B：李光弼","选项C：李诉"],"mid":"1187414913","question":"平定淮西藩镇割据的唐代将领是","trueAnswer":"选项C：李诉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10719&s=1187414913","version":4},{"answers":["选项A：河南巩县","选项B：太原","选项C：襄阳","选项D：荆州江陵"],"mid":"1185931226","question":"唐朝诗人杜甫，出生在哪里？","trueAnswer":"选项A：河南巩县、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10735&s=1185931226","version":4},{"answers":["选项A：洛阳","选项B：开封","选项C：西安","选项D：南京"],"mid":"1228408629","question":"唐朝的都城长安是今天的哪里？","trueAnswer":"选项C：西安、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10739&s=1228408629","version":4},{"answers":["选项A：吴三桂","选项B：李自成","选项C：康熙","选项D：韦小宝"],"mid":"1203895034","question":"阿珂是谁的女儿？","trueAnswer":"选项B：李自成、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10760&s=1203895034","version":4},{"answers":["选项A：闪电战","选项B：反间战","选项C：巷战","选项D：空降作战"],"mid":"1176350608","question":"阿纳姆战役是二战中美军实施的最大的一次什么战役？","trueAnswer":"选项D：空降作战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10764&s=1176350608","version":4},{"answers":["选项A：12年多","选项B：13年多","选项C：14年多","选项D：15年多"],"mid":"1219878523","question":"安禄山、史思明之乱是唐朝最大的一次叛乱，其历时多久？","trueAnswer":"选项C：14年多、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10781&s=1219878523","version":4},{"answers":["选项A：王子陵","选项B：妃子陵","选项C：公主陵","选项D：太子陵","选项B：妃子陵、"],"mid":"1183008665","question":"按照清代皇陵的规制，红墙绿瓦用于：（多选）","trueAnswer":"选项B：妃子陵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10793&s=1183008665","version":4},{"answers":["选项A：白云号","选项B：出云号","选项C：胜利号","选项D：勇敢号"],"mid":"1215754130","question":"法国日本海军在8·13抗战时停泊在上海的舰队旗舰是：","trueAnswer":"选项B：出云号、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10805&s=1215754130","version":4},{"answers":["选项A：70年代末","选项B：80年代初","选项C：80年代末","选项D：90年代"],"mid":"1204512732","question":"奥索里奥主战坦克是巴西什么时间装备部队的坦克：","trueAnswer":"选项D：90年代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10807&s=1204512732","version":4},{"answers":["选项A：米开朗基罗","选项B：普罗米修斯","选项C：大卫","选项D：马基雅维利"],"mid":"1220269589","question":"奥运火炬的起源和谁有关？","trueAnswer":"选项B：普罗米修斯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10808&s=1220269589","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1204519409","question":"八股取士始于何时？","trueAnswer":"选项C：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10811&s=1204519409","version":4},{"answers":["选项A：三星","选项B：四星","选项C：五星","选项D：六星"],"mid":"1215401987","question":"巴顿是第二次世界大战中美军最有作为的高级将领之一，他在二战中取得了惊人的战绩，请问巴顿取得的最高的军衔是几星？","trueAnswer":"选项B：四星、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10813&s=1215401987","version":4},{"answers":["选项A：病人的名字","选项B：病人的话","选项C：病人所在地名","选项D：孙思邈的师傅","选项E：孙思邈的心上人"],"mid":"1215925724","question":"古代名医孙思邈创造了“以痛取穴”的针灸法，他把这个穴叫做“阿是穴”，这个名字源于：","trueAnswer":"选项B：病人的话、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10820&s=1215925724","version":4},{"answers":["选项A：美国雇员制","选项B：法国议会制","选项C：英国文官制","选项D：德国武官制"],"mid":"1226332447","question":"国家公务员制度起源于？","trueAnswer":"选项C：英国文官制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10826&s=1226332447","version":4},{"answers":["选项A：骑马","选项B：打猎","选项C：打牌"],"mid":"1211882213","question":"“三明治”的命名与什么活动有关？","trueAnswer":"选项C：打牌、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10829&s=1211882213","version":4},{"answers":["选项A：狩猎","选项B：捕鱼","选项C：造房","选项D：饲养","选项E：纺织"],"mid":"1211230312","question":"早期人类家庭的进步，与哪种事业关系最密切？","trueAnswer":"选项C：造房、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10830&s=1211230312","version":4},{"answers":["选项A：彭德怀","选项B：邓小平","选项C：毛泽东","选项D：陈毅"],"mid":"1212558915","question":"百团大战八路军的指挥官是：","trueAnswer":"选项A：彭德怀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10872&s=1212558915","version":4},{"answers":["选项A：1944","选项B：1945","选项C：1946","选项D：1947"],"mid":"1199072510","question":"广岛原子弹是哪一年爆炸的","trueAnswer":"选项B：1945、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10873&s=1199072510","version":4},{"answers":["选项A：1976年2月9日","选项B：1977年2月9日","选项C：1976年1月9日","选项D：1977年1月9日"],"mid":"1180327655","question":"敬爱的周总理的逝世时间是？","trueAnswer":"选项C：1976年1月9日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10891&s=1180327655","version":4},{"answers":["选项A：魏源","选项B：林则徐","选项C：李鸿章"],"mid":"1174727337","question":"开眼看世界的第一人是","trueAnswer":"选项B：林则徐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10894&s=1174727337","version":4},{"answers":["选项A：叶挺","选项B：冯玉祥","选项C：澎湃","选项D：孙中山"],"mid":"1187496611","question":"北伐前锋独立团的领导人是：","trueAnswer":"选项A：叶挺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10903&s=1187496611","version":4},{"answers":["选项A：里海","选项B：黑海","选项C：地中海","选项D：咸海"],"mid":"1202439571","question":"多瑙河注入哪个海？","trueAnswer":"选项B：黑海、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10904&s=1202439571","version":4},{"answers":["选项A：叶挺","选项B：刘伯承","选项C：朱德"],"mid":"1210431412","question":"北伐战争时，被称为一代名将战孤城的名将是：","trueAnswer":"选项B：刘伯承、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10905&s=1210431412","version":4},{"answers":["选项A：明","选项B：元","选项C：清"],"mid":"1233027346","question":"北京东岳庙座落于朝阳门外大街中段，始建于：","trueAnswer":"选项B：元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10910&s=1233027346","version":4},{"answers":["选项A：午门","选项B：宣武门"],"mid":"1179124100","question":"北京有很多城门，各门都有不同的用途，以下哪个门不是城里的文武百官进出宫廷用的?","trueAnswer":"选项B：宣武门、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10911&s=1179124100","version":4},{"answers":["选项A：王安石变法","选项B：商鞅变法"],"mid":"1219014926","question":"北宋改革影响最大的是宋神宗时期的：","trueAnswer":"选项A：王安石变法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10912&s=1219014926","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：林和靖","选项C：陆游","选项D：欧阳修"],"mid":"1187549183","question":"北宋哪位诗人曾隐居在孤山，以梅为妻，以鹤为子？","trueAnswer":"选项B：林和靖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10913&s=1187549183","version":4},{"answers":["选项A：洛阳","选项B：南京","选项C：燕京","选项D：开封"],"mid":"1237739333","question":"北宋是中国历史上以汉族为主体建立的封建王朝，建都：","trueAnswer":"选项D：开封、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10914&s=1237739333","version":4},{"answers":["选项A：克里米亚战争","选项B：普法战争","选项C：太平洋战争","选项D：凡尔登战役"],"mid":"1198836986","question":"被称为绞肉机战役的是：","trueAnswer":"选项D：凡尔登战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10926&s=1198836986","version":4},{"answers":["选项A：路易十三","选项B：路易十四","选项C：查理二世","选项D：詹姆士二世"],"mid":"1226120220","question":"被称为太阳王的国王是谁？","trueAnswer":"选项B：路易十四、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10938&s=1226120220","version":4},{"answers":["选项A：凡高","选项B：毕加索"],"mid":"1215932614","question":"和平鸽的形象由谁所创？","trueAnswer":"选项B：毕加索、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10941&s=1215932614","version":4},{"answers":["选项A：孙中山","选项B：孙立人","选项C：蒋光鼐","选项D：彭德怀"],"mid":"1182230883","question":"被当时的国际舆论界赞誉为东方的隆美尔的抗日名将是：","trueAnswer":"选项B：孙立人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10948&s=1182230883","version":4},{"answers":["选项A：徽宗","选项B：神宗"],"mid":"1186461178","question":"王安石变法发生在宋朝哪个皇帝在位期间？","trueAnswer":"选项B：神宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=10981&s=1186461178","version":4},{"answers":["选项A：沈力","选项B：白岩松","选项C：沈微"],"mid":"1177261673","question":"中国的第一位播音员是","trueAnswer":"选项A：沈力、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11010&s=1177261673","version":4},{"answers":["选项A：蒋介石","选项B：张学良","选项C：孙中山","选项D：白崇禧","选项E：朱家骅","选项F：王世杰","选项B：张学良、"],"mid":"1218100587","question":"下列有哪些不是毛泽东宣布的在内战中的四十三名战犯（多选）","trueAnswer":"选项B：张学良、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11014&s=1218100587","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1202821869","question":"打火机是比火柴更早发明出来的吗?","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11021&s=1202821869","version":4},{"answers":["选项A：西班牙","选项B：约旦","选项C：伊拉克","选项B：约旦、"],"mid":"1192001569","question":"签定《辛丑条约》的没有哪个国家（多选）","trueAnswer":"选项B：约旦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11030&s=1192001569","version":4},{"answers":["选项A：八卦掌","选项B：少林武术","选项C：跆拳道","选项D：击剑"],"mid":"1181854037","question":"周恩来年轻时学过什么？","trueAnswer":"选项A：八卦掌、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11037&s=1181854037","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：宋","选项C：元","选项D：明","选项E：清"],"mid":"1202128638","question":"车辆靠右行驶，最早在我国哪个朝代就已经施行","trueAnswer":"选项A：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11053&s=1202128638","version":4},{"answers":["选项A：周恩来","选项B：毛泽东","选项C：邓小平"],"mid":"1223592453","question":"王明犯“左倾”错误后，由谁接替他","trueAnswer":"选项B：毛泽东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11057&s=1223592453","version":4},{"answers":["选项A：1997.7.1","选项B：1997.9.1","选项C：1997.10.1"],"mid":"1197615556","question":"中国政府何时恢复对香港行使主权","trueAnswer":"选项A：1997.7.1、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11060&s=1197615556","version":4},{"answers":["选项A：国家主席","选项B：无产阶级的伟大领袖","选项C：中共中央政治局常委、委员","选项A：国家主席、","选项B：无产阶级的伟大领袖、"],"mid":"1224309507","question":"在“文化大革命”中最大的冤假错案是刘少奇，当时把他打为叛徒、内奸，并永远开除出党。在党的十三届一中全会上恢复了他的什么职位？（多选）","trueAnswer":"选项A：国家主席、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11062&s=1224309507","version":4},{"answers":["选项A：1999.12.20","选项B：1999.10.20"],"mid":"1209148292","question":"中国政府何时对澳门恢复行使主权","trueAnswer":"选项A：1999.12.20、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11063&s=1209148292","version":4},{"answers":["选项A：封建社会","选项B：资本主义社会","选项C：母系社会","选项D：奴隶社会"],"mid":"1229462756","question":"我国西藏在解放之前是什么社会制度？","trueAnswer":"选项D：奴隶社会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11074&s=1229462756","version":4},{"answers":["选项A：上海公报","选项B：中美建交公报","选项C：八一七公报","选项A：上海公报、","选项B：中美建交公报、"],"mid":"1192173515","question":"中美签定的联合公报有哪些？（多选）","trueAnswer":"选项A：上海公报、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11077&s=1192173515","version":4},{"answers":["选项A：伦敦","选项B：东京","选项C：柏林","选项D：洛杉矶","选项A：伦敦、"],"mid":"1235312562","question":"在哪两个城市举办的奥运会因为二战而被迫中止：（多选）","trueAnswer":"选项A：伦敦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11078&s=1235312562","version":4},{"answers":["选项A：大力神杯","选项B：雷米特杯","选项C：优胜杯","选项D：骨灰杯","选项E：法国杯","选项F：斯坦利杯"],"mid":"1205259559","question":"世界上最古老的足球赛奖杯","trueAnswer":"选项C：优胜杯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11088&s=1205259559","version":4},{"answers":["选项A：王远","选项B：史久镛"],"mid":"1198553369","question":"第一位中国籍国际法院院长是：","trueAnswer":"选项B：史久镛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11089&s=1198553369","version":4},{"answers":["选项A：16世纪","选项B：17世纪","选项C：18世纪"],"mid":"1203149828","question":"世界上第一本科学杂志《学者杂志》是哪个世纪的","trueAnswer":"选项B：17世纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11090&s=1203149828","version":4},{"answers":["选项A：弗洛里","选项B：弗莱明"],"mid":"1236691970","question":"青霉素又叫盘尼西林，它的发明者是：","trueAnswer":"选项B：弗莱明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11108&s=1236691970","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：澳大利亚","选项C：法国","选项D：中国"],"mid":"1210732567","question":"飞镖是一种投掷运动，它起源于","trueAnswer":"选项B：澳大利亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11126&s=1210732567","version":4},{"answers":["选项A：珊瑚","选项B：红宝石","选项C：水晶","选项D：青金石"],"mid":"1214167800","question":"清朝二品官帽顶为","trueAnswer":"选项A：珊瑚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11142&s=1214167800","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1210532562","question":"甘露事件发生在什么朝代？","trueAnswer":"选项A：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11147&s=1210532562","version":4},{"answers":["选项A：元谋人","选项B：蓝田人","选项C：大荔人"],"mid":"1202341888","question":"迄今所知中国境内最早的直立人是：","trueAnswer":"选项A：元谋人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11148&s=1202341888","version":4},{"answers":["选项A：庞培","选项B：凯撒","选项C：奥古斯丁","选项D：克拉苏"],"mid":"1206273411","question":"以下哪位不是罗马历史上有名的第一次“三头执政”中的成员？","trueAnswer":"选项C：奥古斯丁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11149&s=1206273411","version":4},{"answers":["选项A：禹夏时期","选项B：殷商时期","选项C：东周时期"],"mid":"1182132811","question":"中国最早的铸币出现于：","trueAnswer":"选项C：东周时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11156&s=1182132811","version":4},{"answers":["选项A：2002年5月31号","选项B：2003年6月1号","选项C：2003年5月30号","选项D：2002年6月1号"],"mid":"1195434152","question":"长江三峡是在什么时候下闸的","trueAnswer":"选项B：2003年6月1号、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11157&s=1195434152","version":4},{"answers":["选项A：张学友","选项B：刘德华","选项C：梁朝伟","选项D：黎明","选项B：刘德华、"],"mid":"1191495716","question":"无间道是谁唱的（多选）","trueAnswer":"选项B：刘德华、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11158&s=1191495716","version":4},{"answers":["选项A：中国人","选项B：美国人","选项C：英国人"],"mid":"1238363416","question":"扑克的发明人是：","trueAnswer":"选项A：中国人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11160&s=1238363416","version":4},{"answers":["选项A：300","选项B：600","选项C：800"],"mid":"1188588583","question":"北京成为国都至今已有几百年？","trueAnswer":"选项C：800、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11166&s=1188588583","version":4},{"answers":["选项A：蓟","选项B：幽州"],"mid":"1238301613","question":"北京的前身叫做什么？","trueAnswer":"选项A：蓟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11175&s=1238301613","version":4},{"answers":["选项A：女娲","选项B：九天玄女","选项C：观世音"],"mid":"1231026616","question":"世上的媒婆之祖是：","trueAnswer":"选项A：女娲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11176&s=1231026616","version":4},{"answers":["选项A：十八年","选项B：十九年"],"mid":"1200951630","question":"1420年是永乐多少年？","trueAnswer":"选项A：十八年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11177&s=1200951630","version":4},{"answers":["选项A：300","选项B：50","选项C：97","选项D：98"],"mid":"1218501714","question":"历时多少年元王朝灭亡？","trueAnswer":"选项D：98、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11180&s=1218501714","version":4},{"answers":["选项A：成吉思汗","选项B：窝阔台","选项C：拖雷","选项D：术赤"],"mid":"1233977285","question":"忽必烈是谁的儿子？","trueAnswer":"选项C：拖雷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11182&s=1233977285","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：2"],"mid":"1201003778","question":"明朝郑和一共下了几次西洋","trueAnswer":"选项C：7、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11183&s=1201003778","version":4},{"answers":["选项A：李自成","选项B：李秉依","选项C：刘秉忠"],"mid":"1194686962","question":"是谁率领农民起义军的？","trueAnswer":"选项A：李自成、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11184&s=1194686962","version":4},{"answers":["选项A：奥运夺金","选项B：农民起义","选项C：组建舰队","选项D：勇创敌舰"],"mid":"1238953600","question":"李洪章做什么了","trueAnswer":"选项C：组建舰队、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11188&s=1238953600","version":4},{"answers":["选项A：金","选项B：明","选项C：唐"],"mid":"1188216821","question":"女真族创建了什么王朝？","trueAnswer":"选项A：金、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11191&s=1188216821","version":4},{"answers":["选项A：1662","选项B：1665"],"mid":"1228967849","question":"郑成功于何年收复台湾？","trueAnswer":"选项A：1662、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11193&s=1228967849","version":4},{"answers":["选项A：南京","选项B：北京","选项C：俄罗斯"],"mid":"1175756896","question":"朱元璋在哪儿登基？","trueAnswer":"选项A：南京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11195&s=1175756896","version":4},{"answers":["选项A：太古代","选项B：元古代","选项C：古生代","选项D：中生代"],"mid":"1237631467","question":"恐龙属于以下哪个时期出现的生物？","trueAnswer":"选项D：中生代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11197&s=1237631467","version":4},{"answers":["选项A：北都","选项B：东都","选项C：南都"],"mid":"1195959736","question":"郑成功收复台湾后，将台湾改名为：","trueAnswer":"选项B：东都、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11202&s=1195959736","version":4},{"answers":["选项A：清","选项B：明","选项C：唐"],"mid":"1198733175","question":"多尔滚是哪朝人？","trueAnswer":"选项A：清、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11204&s=1198733175","version":4},{"answers":["选项A：1624","选项B：1625","选项C：1626","选项D：1627"],"mid":"1178118828","question":"郑成功出生于：","trueAnswer":"选项A：1624、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11205&s=1178118828","version":4},{"answers":["选项A：镇江","选项B：南京","选项C：武汉","选项D：无锡"],"mid":"1221777887","question":"你知道三国时期吴国的首都建业是现在哪一个城市吗？","trueAnswer":"选项B：南京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11207&s=1221777887","version":4},{"answers":["选项A：故宫","选项B：长乐宫","选项C：未央宫","选项D：避暑山庄"],"mid":"1218781184","question":"中国现存最大的古代离宫是哪个？","trueAnswer":"选项D：避暑山庄、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11211&s=1218781184","version":4},{"answers":["选项A：第一次","选项B：第二次","选项C：第三次","选项D：第四次"],"mid":"1189500491","question":"巴黎公社是世界历史上推翻资产阶级统治、实行无产阶级专政的第几次尝试？","trueAnswer":"选项A：第一次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11241&s=1189500491","version":4},{"answers":["选项A：汉代","选项B：唐代","选项C：秦代","选项D：明代"],"mid":"1224782917","question":"历来用“三公九卿”来归纳哪一代的中央官制？","trueAnswer":"选项C：秦代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11242&s=1224782917","version":4},{"answers":["选项A：18年","选项B：14年","选项C：19年","选项D：10年","选项E：21年"],"mid":"1194179002","question":"在春秋争霸中，晋文公曾在外出逃多少年？","trueAnswer":"选项C：19年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11254&s=1194179002","version":4},{"answers":["选项A：行书","选项B：隶书","选项C：正楷","选项D：小蒃"],"mid":"1211778103","question":"秦朝李斯创哪种书法？","trueAnswer":"选项D：小蒃、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11316&s=1211778103","version":4},{"answers":["选项A：哥德","选项B：庫勒","选项C：惠特曼","选项D：黑格尔"],"mid":"1205083920","question":"被海涅称为世界的一面镜子的是","trueAnswer":"选项A：哥德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11318&s=1205083920","version":4},{"answers":["选项A：斋月战役","选项B：西奈战役","选项C：阿纳姆战役","选项D：六日战役"],"mid":"1206556546","question":"请在下列四次战役中选出一项不属于阿以战争(阿拉伯-以色列)的是？","trueAnswer":"选项C：阿纳姆战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11342&s=1206556546","version":4},{"answers":["选项A：1910","选项B：1911","选项C：1912","选项D：1913"],"mid":"1195219469","question":"清华大学建于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1911、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11346&s=1195219469","version":4},{"answers":["选项A：1984","选项B：1986"],"mid":"1233860204","question":"2000年坠毁的和平号空间站是什么时候升空的？","trueAnswer":"选项B：1986、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11347&s=1233860204","version":4},{"answers":["选项A：1704年","选项B：1804年","选项C：1904年","选项D：1954年"],"mid":"1192333842","question":"中国茅台酒是创于","trueAnswer":"选项A：1704年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11367&s=1192333842","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：元","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1236205291","question":"下列哪个朝代的统治时间最长?","trueAnswer":"选项A：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11373&s=1236205291","version":4},{"answers":["选项A：黄飞鸿","选项B：李小龙","选项C：关羽","选项D：金庸"],"mid":"1180912908","question":"谁是武圣？","trueAnswer":"选项C：关羽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11379&s=1180912908","version":4},{"answers":["选项A：晋文公","选项B：孔子","选项C：卫国公","选项D：楚庄王"],"mid":"1178049519","question":"南子是谁的夫人","trueAnswer":"选项C：卫国公、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11386&s=1178049519","version":4},{"answers":["选项A：朔","选项B：望","选项C：即望","选项D：晦"],"mid":"1223989752","question":"古代称每月的第一天为什么?","trueAnswer":"选项A：朔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11391&s=1223989752","version":4},{"answers":["选项A：杭州","选项B：临安","选项C：苏州","选项D：南京"],"mid":"1202937098","question":"古时的建业指的是哪？","trueAnswer":"选项D：南京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11394&s=1202937098","version":4},{"answers":["选项A：李贺","选项B：王勃","选项C：杨炯","选项D：卢照凌","选项E：骆宾王"],"mid":"1225620908","question":"下述唐朝诗人中，哪一位不属于“初唐四杰”？","trueAnswer":"选项A：李贺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11396&s=1225620908","version":4},{"answers":["选项A：美人","选项B：渔翁","选项C：书信","选项D：燕子"],"mid":"1231514988","question":"古人称的鱼雁是什么","trueAnswer":"选项C：书信、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11397&s=1231514988","version":4},{"answers":["选项A：元","选项B：宋","选项C：隋","选项D：唐"],"mid":"1236827333","question":"词产生于什么时候？","trueAnswer":"选项C：隋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11401&s=1236827333","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4","选项E：5"],"mid":"1213213066","question":"春秋分成几个部分？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11403&s=1213213066","version":4},{"answers":["选项A：舍","选项B：信","选项C：次","选项D：骑"],"mid":"1206682264","question":"古代驻军只住两夜叫什么？","trueAnswer":"选项B：信、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11408&s=1206682264","version":4},{"answers":["选项A：崩","选项B：不禄","选项C：薨","选项D：卒","选项E：死"],"mid":"1175096916","question":"古代对死有不同说法，大夫死叫什么？","trueAnswer":"选项D：卒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11410&s=1175096916","version":4},{"answers":["选项A：司马光","选项B：司马懿","选项C：司马相如","选项D：司马昭"],"mid":"1229347298","question":"被称为西汉两司马的除了司马迁还有谁？","trueAnswer":"选项C：司马相如、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11412&s=1229347298","version":4},{"answers":["选项A：商鞅","选项B：达摩","选项C：公孙龙子","选项D：邹衍","选项E：韩非"],"mid":"1235607303","question":"战国时阴阳家的代表人物是谁","trueAnswer":"选项D：邹衍、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11414&s=1235607303","version":4},{"answers":["选项A：武官","选项B：文官"],"mid":"1191624743","question":"在宋朝时太尉是武官还是文官？","trueAnswer":"选项A：武官、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11420&s=1191624743","version":4},{"answers":["选项A：国防部长","选项B：财政部长","选项C：教育部长","选项D：总理"],"mid":"1222987147","question":"宋朝时的太尉相当于现在的什么官职？","trueAnswer":"选项A：国防部长、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11423&s=1222987147","version":4},{"answers":["选项A：山","选项B：水","选项C：阴","选项D：阳"],"mid":"1233366515","question":"我国古代称山之北，水之南为什么？","trueAnswer":"选项C：阴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11424&s=1233366515","version":4},{"answers":["选项A：建邺","选项B：建康","选项C：天京","选项D：金陵","选项E：江宁"],"mid":"1205131949","question":"太平天国定都南京时，当时将南京改名为","trueAnswer":"选项C：天京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11431&s=1205131949","version":4},{"answers":["选项A：什么都没有","选项B：黄金","选项C：合约","选项D：军舰","选项E：领土","选项F：控海权"],"mid":"1197203644","question":"日本战败后，中国得到什么赔偿？","trueAnswer":"选项D：军舰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11477&s=1197203644","version":4},{"answers":["选项A：戎 冀 徐 阳 梁 薄 赤 豫 鲁","选项B：冀 兖 青 徐 荆 阳 豫 梁 雍","选项C：徐 阳 兖 荆 靖 雍 台 戎 次","选项D：神 次 雍 台 阳 梁 鲁 济 徐","选项E：青 徐 台 兖 次 靖 豫 济 宁","选项F：荆 戎 冀 阳 宁 豫 鲁 台 雍"],"mid":"1198211595","question":"中国古称“九州”，九州指哪九州？","trueAnswer":"选项B：冀 兖 青 徐 荆 阳 豫 梁 雍、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11482&s=1198211595","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：法国","选项C：英国","选项D：荷兰"],"mid":"1219759551","question":"空姐最早出现在哪个国家？","trueAnswer":"选项A：美国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11504&s=1219759551","version":4},{"answers":["选项A：围棋","选项B：象棋"],"mid":"1202085462","question":"围棋和象棋哪个出现得早??","trueAnswer":"选项A：围棋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11536&s=1202085462","version":4},{"answers":["选项A：及笄","选项B：上头"],"mid":"1233123231","question":"旧时女子未出嫁时梳辫子，临出嫁时才把头发拢上去结成发髻，叫做：","trueAnswer":"选项B：上头、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11539&s=1233123231","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：明朝","选项D：太平天国","选项E：清朝"],"mid":"1222221571","question":"我国科举制度大约经历了1300多年，在这个漫长的岁月里，只有一名女性状元，她就是哪个时期的傅善祥？","trueAnswer":"选项D：太平天国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11541&s=1222221571","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：宋","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1218356966","question":"从哪朝开始,黄色成为皇家的专用色?","trueAnswer":"选项A：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11546&s=1218356966","version":4},{"answers":["选项A：100岁","选项B：101岁","选项C：102岁"],"mid":"1191977954","question":"张学良将军于2001年10月14日在檀香山病逝，享年多少岁？","trueAnswer":"选项B：101岁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11549&s=1191977954","version":4},{"answers":["选项A：广东","选项B：黑龙江","选项C：山东","选项D：上海","选项E：福建","选项F：海南"],"mid":"1207637940","question":"我国最早迎接新年的省份是","trueAnswer":"选项B：黑龙江、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11573&s=1207637940","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1233499334","question":"油画在欧洲已有600多年的历史。早期的油画采用鸡蛋黄为调料，溶合矿物颜料作画。","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11576&s=1233499334","version":4},{"answers":["选项A：1858","选项B：1860","选项C：1862"],"mid":"1238957679","question":"清政府与英、法、俄、美四国分别签订了《天津条约》是哪年？","trueAnswer":"选项A：1858、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11589&s=1238957679","version":4},{"answers":["选项A：赢政","选项B：曹操"],"mid":"1210441220","question":"谁第一个统制了中国?","trueAnswer":"选项A：赢政、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11593&s=1210441220","version":4},{"answers":["选项A：石炭纪","选项B：二叠纪","选项C：三叠纪","选项D：白垩纪","选项E：侏罗纪","选项F：泥盆纪","选项C：三叠纪、","选项D：白垩纪、"],"mid":"1180934195","question":"恐龙生活的三个时期是:（多选）","trueAnswer":"选项C：三叠纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11603&s=1180934195","version":4},{"answers":["选项A：石炭纪晚期","选项B：二叠纪晚期","选项C：侏罗纪晚期"],"mid":"1213646705","question":"最早的爬行动物出现在","trueAnswer":"选项A：石炭纪晚期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11604&s=1213646705","version":4},{"answers":["选项A：卷角龟","选项B：阿特拉斯陆龟","选项C：须龟"],"mid":"1220716060","question":"迄今已知最大的陆地龟是:","trueAnswer":"选项B：阿特拉斯陆龟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11605&s=1220716060","version":4},{"answers":["选项A：1890年，最早装备德军","选项B：1914年，最早装备法军","选项C：1924年，最早装备英军","选项D：1934年，最早装备美军"],"mid":"1238812920","question":"头盔产生于","trueAnswer":"选项B：1914年，最早装备法军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11613&s=1238812920","version":4},{"answers":["选项A：光武帝刘秀","选项B：隋文帝杨坚","选项C：唐玄宗李隆基","选项D：明成祖朱棣"],"mid":"1221015845","question":"下列帝王中，被誉为“中兴之主”的是","trueAnswer":"选项A：光武帝刘秀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11618&s=1221015845","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：唐高宗","选项C：唐中宗","选项D：唐玄宗"],"mid":"1221128853","question":"“开元盛世”是由唐朝哪个皇帝开创的：","trueAnswer":"选项D：唐玄宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11705&s=1221128853","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：东汉","选项C：秦朝","选项D：明朝"],"mid":"1175069129","question":"杯酒释兵权\"的故事发生在：","trueAnswer":"选项A：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11707&s=1175069129","version":4},{"answers":["选项A：雍正","选项B：康熙","选项C：乾隆","选项D：嘉庆"],"mid":"1225007426","question":"签定《尼布楚条约》是在哪个皇帝时期：","trueAnswer":"选项B：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11708&s=1225007426","version":4},{"answers":["选项A：关天培","选项B：葛云飞","选项C：冯子才","选项D：戚继光"],"mid":"1229676592","question":"中法战争中，指挥取得镇南关大捷的中国将领是：","trueAnswer":"选项C：冯子才、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11709&s=1229676592","version":4},{"answers":["选项A：实行商殃变法","选项B：更多使用铁制农具","选项C：牛耕得到推广","选项D：重视水利工程建设"],"mid":"1234084073","question":"秦国成为战国七雄中实力最强的国家，主要原因是","trueAnswer":"选项A：实行商殃变法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11710&s=1234084073","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：司马光","选项C：张居正","选项D：魏　征"],"mid":"1203602785","question":"被列宁称为“中国十一世纪最伟大的改革家”是","trueAnswer":"选项A：王安石、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11712&s=1203602785","version":4},{"answers":["选项A：李世民","选项B：朱元璋","选项C：赵匡胤","选项D：安禄山"],"mid":"1196663529","question":"“陈桥兵变”是由谁发动的：","trueAnswer":"选项C：赵匡胤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11715&s=1196663529","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：俄国","选项C：日本","选项D：美国"],"mid":"1218025762","question":"戚继光驱逐的是哪国侵略者：","trueAnswer":"选项C：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11716&s=1218025762","version":4},{"answers":["选项A：《爱辉条约》","选项B：《马关条约》","选项C：《辛丑条约》","选项D：《尼布楚条约》"],"mid":"1195423342","question":"中俄达成的第一个边界条约是：","trueAnswer":"选项D：《尼布楚条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11717&s=1195423342","version":4},{"answers":["选项A：崇祯","选项B：光绪","选项C：道光","选项D：宣统"],"mid":"1214639354","question":"清朝最后一个皇帝是：","trueAnswer":"选项D：宣统、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11718&s=1214639354","version":4},{"answers":["选项A：1918年","选项B：1919年","选项C：1920年","选项D：1921年"],"mid":"1182211862","question":"五四运动爆发于哪一年的五月四日：","trueAnswer":"选项B：1919年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11719&s=1182211862","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东","选项B：刘少奇","选项C：周恩来","选项D：任弼时"],"mid":"1224179444","question":"赴西安和平解决事变的中共领导人是：","trueAnswer":"选项C：周恩来、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11720&s=1224179444","version":4},{"answers":["选项A：衡量重量","选项B：计算时间","选项C：计算容量","选项D：计算速度"],"mid":"1233932016","question":"古代的铜壶滴漏用于：","trueAnswer":"选项B：计算时间、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11752&s=1233932016","version":4},{"answers":["选项A：寓意统治长久","选项B：沿用旧俗","选项C：象征耳听八方","选项D：防止交头接耳"],"mid":"1237280022","question":"北宋时官员的官帽都是左右两边伸出很长的“耳朵”，其原因是：","trueAnswer":"选项D：防止交头接耳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11766&s=1237280022","version":4},{"answers":["选项A：西汉","选项B：东汉","选项C：三国","选项D：北魏"],"mid":"1213242775","question":"唐初沿用的均田制始创于","trueAnswer":"选项D：北魏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11768&s=1213242775","version":4},{"answers":["选项A：墨子","选项B：荀子","选项C：庄子","选项D：孟子"],"mid":"1206847518","question":"战国时提出\"民为贵\",\"君为轻\"的思想家是","trueAnswer":"选项D：孟子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11769&s=1206847518","version":4},{"answers":["选项A：刘伯承","选项B：贺龙","选项C：聂荣臻","选项D：陈毅"],"mid":"1220670922","question":"第一块敌后抗日根据地的开辟者是","trueAnswer":"选项B：贺龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11770&s=1220670922","version":4},{"answers":["选项A：南昌起义","选项B：秋收起义","选项C：广州起义","选项D：平江起义"],"mid":"1178097175","question":"中国共产党打响了武装反抗国民党反动派第一枪是在","trueAnswer":"选项A：南昌起义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11771&s=1178097175","version":4},{"answers":["选项A：吴佩孚","选项B：孙传芳","选项C：冯玉祥","选项D：张作霖"],"mid":"1185511305","question":"1924年发动北京政变的直系将领是","trueAnswer":"选项C：冯玉祥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11772&s=1185511305","version":4},{"answers":["选项A：1789年","选项B：1792年","选项C：1804年","选项D：1815年"],"mid":"1235884511","question":"法兰西第一帝国成立于","trueAnswer":"选项A：1789年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11774&s=1235884511","version":4},{"answers":["选项A：万隆会议","选项B：莫斯科会议","选项C：日内瓦会议","选项D：纽约会议"],"mid":"1216427691","question":"新中国第一次以世界五大国的地位出席的国际会议是","trueAnswer":"选项B：莫斯科会议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11775&s=1216427691","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：中国","选项C：美国","选项D：英国"],"mid":"1233148010","question":"校园歌曲最早出现在:","trueAnswer":"选项A：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11783&s=1233148010","version":4},{"answers":["选项A：伊凡一世","选项B：伊凡二世","选项C：伊凡三世","选项D：伊凡四世"],"mid":"1218374714","question":"被称为\"伊凡雷帝\"是","trueAnswer":"选项D：伊凡四世、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11791&s=1218374714","version":4},{"answers":["选项A：1979年","选项B：1980年","选项C：1981年","选项D：1982年"],"mid":"1211378248","question":"天花是哪一年消灭的：","trueAnswer":"选项B：1980年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11797&s=1211378248","version":4},{"answers":["选项A：侏罗纪","选项B：寒武纪","选项C：三叠纪","选项D：泥盆纪"],"mid":"1197778250","question":"以下哪个纪元最古老？","trueAnswer":"选项A：侏罗纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11831&s=1197778250","version":4},{"answers":["选项A：沙漠龙卷风","选项B：沙漠雷雨","选项C：沙漠风暴","选项D：沙漠火焰"],"mid":"1221348682","question":"波斯湾战争中，美国的军事代号是什么？","trueAnswer":"选项C：沙漠风暴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11834&s=1221348682","version":4},{"answers":["选项A：公开大学","选项B：东亚大学","选项C：葡国大学","选项D：中山大学"],"mid":"1220118489","question":"澳门大学以前叫什么大学？","trueAnswer":"选项B：东亚大学、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11836&s=1220118489","version":4},{"answers":["选项A：阿波罗11","选项B：阿波罗13","选项C：阿波罗15","选项D：阿波罗17"],"mid":"1232938463","question":"美国首次登陆月球的载人太空船叫什么名字？","trueAnswer":"选项A：阿波罗11、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11838&s=1232938463","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：日本","选项C：英国","选项D：西班牙"],"mid":"1225836627","question":"甲午战争是中国和哪一个国家交战？","trueAnswer":"选项B：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11840&s=1225836627","version":4},{"answers":["选项A：玄武门之变","选项B：甘露之变","选项C：神武门之变","选项D：午门之变"],"mid":"1191549349","question":"唐太宗李世民发动哪一场政变而登上帝位？","trueAnswer":"选项A：玄武门之变、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11841&s=1191549349","version":4},{"answers":["选项A：2套","选项B：3套","选项C：4套","选项D：5套"],"mid":"1237275059","question":"新中国成立后，我国共发行过几套人民币？","trueAnswer":"选项D：5套、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11842&s=1237275059","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：中国","选项C：日本","选项D：意大利"],"mid":"1188968124","question":"1347年，哪个国家的一位商人签发了第一张海运保险单？","trueAnswer":"选项D：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11845&s=1188968124","version":4},{"answers":["选项A：1949年","选项B：1984年","选项C：1999年","选项D：2000年"],"mid":"1235259316","question":"新中国成立后，我国首次发行纪念钞是在哪年？","trueAnswer":"选项C：1999年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11850&s=1235259316","version":4},{"answers":["选项A：班固","选项B：张骞","选项C：苏武"],"mid":"1209732347","question":"我国古代为打通通往西域的道路作出突出贡献的代表人物是","trueAnswer":"选项A：班固、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11856&s=1209732347","version":4},{"answers":["选项A：孟","选项B：叔","选项C：魁"],"mid":"1204038330","question":"古代兄弟四排行分别是伯、仲、___、季：","trueAnswer":"选项B：叔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11869&s=1204038330","version":4},{"answers":["选项A：喜庆纪念","选项B：娱乐玩具","选项C：军事目的","选项D：报平安"],"mid":"1212656474","question":"最初的风筝是用来做什么的：","trueAnswer":"选项C：军事目的、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11874&s=1212656474","version":4},{"answers":["选项A：1990","选项B：1981","选项C：1970","选项D：1977"],"mid":"1233301247","question":"在我国首次正式提出会计电算化一词是在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1981、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11889&s=1233301247","version":4},{"answers":["选项A：1954年，美国通用电器公司","选项B：1964年，美国通用公司","选项C：1954年，IBM公司","选项D：1964年，IBM公司"],"mid":"1201249358","question":"世界上首次利用电子计算机计算职工薪金的是","trueAnswer":"选项A：1954年，美国通用电器公司、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11890&s=1201249358","version":4},{"answers":["选项A：新世纪、新挑战、新亚洲","选项B：经济全球化与贸易自由化","选项C：21世纪亚洲与中国","选项D：亚洲新一代"],"mid":"1197942976","question":"2002年4月举行的博鳌亚洲论坛首届年会的主题是","trueAnswer":"选项A：新世纪、新挑战、新亚洲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11891&s=1197942976","version":4},{"answers":["选项A：《北京条约》","选项B：《马关条约》","选项C：《辛丑条约》"],"mid":"1192925168","question":"１９０１年清政府被迫与帝国主义列强签订了（）条约","trueAnswer":"选项C：《辛丑条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11898&s=1192925168","version":4},{"answers":["选项A：幽州","选项B：北京","选项C：蓟"],"mid":"1231108215","question":"北京城的前身是","trueAnswer":"选项C：蓟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11899&s=1231108215","version":4},{"answers":["选项A：100","选项B：200","选项C：300"],"mid":"1206612424","question":"2001年北京高速公路新增通车里数为（）公里","trueAnswer":"选项A：100、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11900&s=1206612424","version":4},{"answers":["选项A：100万","选项B：500万","选项C：1000万","选项D：1元"],"mid":"1181288613","question":"由于可口可乐对姚明的肖像权进行了侵犯，姚明要求可口可乐公司赔偿多少人民币","trueAnswer":"选项D：1元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11909&s=1181288613","version":4},{"answers":["选项A：成都理工学院","选项B：成都地质学校","选项C：成都地质学院","选项D：成都商学院"],"mid":"1237917909","question":"成都理工大学最早的名称：","trueAnswer":"选项C：成都地质学院、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11928&s=1237917909","version":4},{"answers":["选项A：神户","选项B：东京","选项C：大阪","选项D：名古屋"],"mid":"1204621337","question":"1868年明治维新后，明治天皇从京都迁都江户，江户现在是哪个城市？","trueAnswer":"选项B：东京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11931&s=1204621337","version":4},{"answers":["选项A：三国时期","选项B：唐宋","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1238381482","question":"——时期设立云南行中书省，云南省自此成为省名","trueAnswer":"选项C：元朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11938&s=1238381482","version":4},{"answers":["选项A：1996年","选项B：1997年","选项C：1998年","选项D：1999年"],"mid":"1216113364","question":"_____年重庆设立为我国第四个中央直辖市","trueAnswer":"选项B：1997年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11941&s=1216113364","version":4},{"answers":["选项A：公元前50年","选项B：公元前60年","选项C：公元50年","选项D：公元60年"],"mid":"1185951980","question":"公元_____年西汉政府在新疆设立西域都护府.","trueAnswer":"选项B：公元前60年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11943&s=1185951980","version":4},{"answers":["选项A：叶剑英","选项B：李念先","选项C：刘少奇","选项D：叶挺"],"mid":"1220565599","question":"下列哪位老革命家被错误开除党籍，成为中国历史上最大的冤案？","trueAnswer":"选项C：刘少奇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11964&s=1220565599","version":4},{"answers":["选项A：24","选项B：25","选项C：29","选项D：28"],"mid":"1225878516","question":"中华人民共和国成立时，礼炮响了多少声？","trueAnswer":"选项D：28、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11968&s=1225878516","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：唐朝","选项C：宋朝"],"mid":"1208019708","question":"楼兰古城出现在","trueAnswer":"选项A：汉朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=11988&s=1208019708","version":4},{"answers":["选项A：1867","选项B：1871","选项C：1847","选项D：1844"],"mid":"1194629483","question":"世界著名的发明家爱迪生诞生于那一年？","trueAnswer":"选项C：1847、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12042&s=1194629483","version":4},{"answers":["选项A：1950","选项B：1954","选项C：1951","选项D：1949"],"mid":"1230878941","question":"中国科学院成立于哪一年？","trueAnswer":"选项D：1949、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12043&s=1230878941","version":4},{"answers":["选项A：战国","选项B：魏晋","选项C：元","选项D：唐"],"mid":"1228745536","question":"中国从何时起开始开洞造像（石窟雕像）？","trueAnswer":"选项B：魏晋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12046&s=1228745536","version":4},{"answers":["选项A：二叠纪","选项B：侏罗纪","选项C：白垩纪"],"mid":"1193182918","question":"巨蜥最早出现在哪个纪的晚期:","trueAnswer":"选项C：白垩纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12048&s=1193182918","version":4},{"answers":["选项A：颈椎骨","选项B：踝关节","选项C：鄂关节"],"mid":"1212472143","question":"鸟鳄与恐龙的区别在哪个部位:","trueAnswer":"选项B：踝关节、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12049&s=1212472143","version":4},{"answers":["选项A：喙嘴龙","选项B：风神翼龙","选项C：翼手龙"],"mid":"1178097082","question":"已知最大的能飞行的翼龙是","trueAnswer":"选项B：风神翼龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12050&s=1178097082","version":4},{"answers":["选项A：蜥脚类","选项B：蜥臀类","选项C：兽角类","选项D：鸟臀类","选项B：蜥臀类、"],"mid":"1210107179","question":"恐龙分为哪两大类（多选）","trueAnswer":"选项B：蜥臀类、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12051&s=1210107179","version":4},{"answers":["选项A：肉食恐龙","选项B：素食恐龙"],"mid":"1211529768","question":"角鼻龙是哪类恐龙:","trueAnswer":"选项A：肉食恐龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12052&s=1211529768","version":4},{"answers":["选项A：蜥脚类恐龙","选项B：兽角类恐龙","选项C：霸王龙类恐龙"],"mid":"1197264080","question":"已知最大的动物是哪类恐龙","trueAnswer":"选项A：蜥脚类恐龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12054&s=1197264080","version":4},{"answers":["选项A：小盾龙","选项B：陀江龙","选项C：乌尔禾龙"],"mid":"1182891715","question":"在亚洲找到的第一种恐龙是:","trueAnswer":"选项B：陀江龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12055&s=1182891715","version":4},{"answers":["选项A：公元前477年","选项B：公元前476年","选项C：公元前475年"],"mid":"1214266262","question":"春秋.战国两个时期以哪一年为界?","trueAnswer":"选项C：公元前475年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12056&s=1214266262","version":4},{"answers":["选项A：两个尼泊尔人","选项B：一个中国人和一个尼泊尔人","选项C：一个英国人和一个尼泊尔人","选项D：一个中国人和一个英国人","选项E：两个中国人","选项F：两个英国人"],"mid":"1217941286","question":"1953年人类第一次登上喜马拉雅山脉珠穆拉马峰，请问当时登顶的是","trueAnswer":"选项C：一个英国人和一个尼泊尔人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12057&s=1217941286","version":4},{"answers":["选项A：第一次","选项B：第二次","选项C：第四次","选项D：第五次"],"mid":"1194990722","question":"红军被迫长征是因为第几次反“围剿”失败","trueAnswer":"选项D：第五次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12065&s=1194990722","version":4},{"answers":["选项A：1875.10.18","选项B：1895.10.18","选项C：1875.12.28","选项D：1895.12.28"],"mid":"1198616828","question":"世界公认的电影的诞生日在什么时候？","trueAnswer":"选项D：1895.12.28、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12111&s=1198616828","version":4},{"answers":["选项A：1895","选项B：1905","选项C：1915","选项D：1925"],"mid":"1174708667","question":"中国人第一次拍摄影片是在什么时候？","trueAnswer":"选项B：1905、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12112&s=1174708667","version":4},{"answers":["选项A：卢瑟福","选项B：伽利略","选项C：伦琴","选项D：布鲁诺"],"mid":"1218483884","question":"谁在1608年制造了世界上第一个望远镜？","trueAnswer":"选项B：伽利略、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12121&s=1218483884","version":4},{"answers":["选项A：古埃及","选项B：古巴比伦","选项C：古罗马"],"mid":"1180028194","question":"把一个星期划分为七天最早是哪个古代文明的创造？","trueAnswer":"选项B：古巴比伦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12145&s=1180028194","version":4},{"answers":["选项A：东汉","选项B：西汉","选项C：春秋","选项D：唐代"],"mid":"1201159815","question":"第一个测定地震的科学家张衡是哪个历史时期的人？","trueAnswer":"选项A：东汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12171&s=1201159815","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：魏晋","选项C：南北朝","选项D：宋"],"mid":"1180700094","question":"我国著名画家顾恺之是哪个朝代的人物？","trueAnswer":"选项B：魏晋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12177&s=1180700094","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：魏晋","选项C：唐","选项D：宋"],"mid":"1213806546","question":"我国古代画家吴道子生活在哪个朝代？","trueAnswer":"选项C：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12179&s=1213806546","version":4},{"answers":["选项A：五代","选项B：唐","选项C：宋","选项D：元"],"mid":"1178251652","question":"马远是哪个朝代的画家？","trueAnswer":"选项C：宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12187&s=1178251652","version":4},{"answers":["选项A：张择端","选项B：荆浩","选项C：王蒙","选项D：沈周"],"mid":"1179531147","question":"书画名家--马远，与下列哪位画家同时代？","trueAnswer":"选项A：张择端、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12189&s=1179531147","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：南宋","选项C：元初","选项D：明末"],"mid":"1233043960","question":"扬琴在何时传入我国？","trueAnswer":"选项D：明末、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12212&s=1233043960","version":4},{"answers":["选项A：万历","选项B：康熙","选项C：雍正","选项D：乾隆"],"mid":"1210200695","question":"“扬州八怪”是哪一时期在江苏扬州活动的一批职业画家？","trueAnswer":"选项B：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12216&s=1210200695","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：东汉","选项C：晋代","选项D：战国"],"mid":"1174671576","question":"水利工程奇迹都江堰是在哪一时期建造的？","trueAnswer":"选项D：战国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12221&s=1174671576","version":4},{"answers":["选项A：宋代","选项B：唐代","选项C：明代","选项D：元代"],"mid":"1210706872","question":"我国著名文学家、科学家沈括是哪一历史时期的人？","trueAnswer":"选项A：宋代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12240&s=1210706872","version":4},{"answers":["选项A：1949","选项B：1958","选项C：1962","选项D：1965"],"mid":"1237076447","question":"天安门广场中心的人民英雄纪念碑建成于何时？","trueAnswer":"选项B：1958、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12245&s=1237076447","version":4},{"answers":["选项A：公元前1700年","选项B：公元前2000年","选项C：公元前2500年","选项D：公元前3000年"],"mid":"1211104056","question":"埃及的狮身人面像建于何时？","trueAnswer":"选项C：公元前2500年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12246&s=1211104056","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3","选项D：4"],"mid":"1225539698","question":"中国人最早发现磁石是在公元前几世纪？","trueAnswer":"选项C：3、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12274&s=1225539698","version":4},{"answers":["选项A：5000","选项B：3000","选项C：2000","选项D：1000"],"mid":"1229384836","question":"我国瓷器的发明大约有多少年的历史了？","trueAnswer":"选项B：3000、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12277&s=1229384836","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：阿拉伯","选项C：法国","选项D：意大利"],"mid":"1231267868","question":"化学起源于哪一个国家？","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12278&s=1231267868","version":4},{"answers":["选项A：汉代","选项B：秦代","选项C：唐代","选项D：明代"],"mid":"1222966030","question":"万里长城在哪一个时期开始兴建的？","trueAnswer":"选项B：秦代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12288&s=1222966030","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：汉朝","选项C：隋朝","选项D：明朝"],"mid":"1178507589","question":"著名的赵州桥是在哪一时期造建的？","trueAnswer":"选项C：隋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12296&s=1178507589","version":4},{"answers":["选项A：文学研究会","选项B：创造社","选项C：中国左翼作家联盟"],"mid":"1208191402","question":"1930年2月，在上海成立的革命文学团体是","trueAnswer":"选项C：中国左翼作家联盟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12310&s=1208191402","version":4},{"answers":["选项A：《北京青年报》","选项B：《羊城晚报》","选项C：《羊城体育报》","选项D：《足球报》"],"mid":"1229182626","question":"在1998年的'陆俊风波'中，哪家报纸被推上法庭？","trueAnswer":"选项C：《羊城体育报》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12312&s=1229182626","version":4},{"answers":["选项A：监督","选项B：咨询","选项C：人民代表"],"mid":"1224641148","question":"抗战时期的国民参政会是一个什么性质的机关","trueAnswer":"选项B：咨询、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12313&s=1224641148","version":4},{"answers":["选项A：张自忠","选项B：刘家祺","选项C：唐淮源"],"mid":"1199582733","question":"1940年5月，在枣阳、宜昌战役中牺牲的国民党高级将领是","trueAnswer":"选项A：张自忠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12315&s=1199582733","version":4},{"answers":["选项A：1943年6月","选项B：1942年8月","选项C：1941年9月"],"mid":"1215587815","question":"哪一年国民党发动了第三次反共高潮","trueAnswer":"选项A：1943年6月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12318&s=1215587815","version":4},{"answers":["选项A：1985","选项B：1986","选项C：1987","选项D：1989"],"mid":"1222018988","question":"我国于哪一年在南极圈建立了长城科学考察站？","trueAnswer":"选项A：1985、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12325&s=1222018988","version":4},{"answers":["选项A：140","选项B：141","选项C：142"],"mid":"1182317424","question":"汉朝名将霍去病出生于公元前哪一年?","trueAnswer":"选项A：140、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12326&s=1182317424","version":4},{"answers":["选项A：1971","选项B：1972","选项C：1973"],"mid":"1226612868","question":"《孙子兵法》是何时在山东的汉墓中首次发掘出的?","trueAnswer":"选项B：1972、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12328&s=1226612868","version":4},{"answers":["选项A：1927年","选项B：1928年","选项C：1929年"],"mid":"1221160366","question":"中共中央决定工农革命军改为中国工农红军是在哪一年?","trueAnswer":"选项A：1927年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12332&s=1221160366","version":4},{"answers":["选项A：法","选项B：英","选项C：俄"],"mid":"1237132432","question":"第一次世界大战中下列哪一个国家未曾加入过协约国?","trueAnswer":"选项C：俄、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12337&s=1237132432","version":4},{"answers":["选项A：25年","选项B：35年","选项C：40年"],"mid":"1208608357","question":"修建雅典卫城耗时?","trueAnswer":"选项C：40年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12340&s=1208608357","version":4},{"answers":["选项A：1980年","选项B：1987年","选项C：1990年"],"mid":"1199486799","question":"哪一年我国向撒尿小童赠送了一套杭州织锦?","trueAnswer":"选项B：1987年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12343&s=1199486799","version":4},{"answers":["选项A：1522","选项B：1681","选项C：1666","选项D：1658"],"mid":"1192766021","question":"世界上第一只高压锅是哪一年发明的？","trueAnswer":"选项B：1681、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12352&s=1192766021","version":4},{"answers":["选项A：1985年","选项B：1995年","选项C：1999年"],"mid":"1222112837","question":"我国在哪一年建立了第一精子库？","trueAnswer":"选项A：1985年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12353&s=1222112837","version":4},{"answers":["选项A：斯诺","选项B：史抹特莱","选项C：白求恩"],"mid":"1179517128","question":"二战期间，活跃在中国，为我国人民所熟悉的志愿者的杰出代表是","trueAnswer":"选项C：白求恩、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12371&s=1179517128","version":4},{"answers":["选项A：16","选项B：17","选项C：18","选项D：19"],"mid":"1198332139","question":"世界上第一张照片出现在哪个世纪?","trueAnswer":"选项D：19、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12375&s=1198332139","version":4},{"answers":["选项A：1840年","选项B：1841年","选项C：1845年"],"mid":"1197198813","question":"英国发动侵略中国的鸦片战争在?","trueAnswer":"选项A：1840年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12379&s=1197198813","version":4},{"answers":["选项A：1986","选项B：1988","选项C：1989","选项D：1987"],"mid":"1196643000","question":"哪一年天安门城楼对外开放","trueAnswer":"选项B：1988、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12384&s=1196643000","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1197453258","question":"地雷最早出现在","trueAnswer":"选项D：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12385&s=1197453258","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：武则天","选项C：康熙","选项D：忽必烈"],"mid":"1228281204","question":"中国哪位皇帝最长寿?","trueAnswer":"选项A：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12393&s=1228281204","version":4},{"answers":["选项A：1920年","选项B：1925年","选项C：1930年"],"mid":"1233876163","question":"\"省港大罢工\"发生于哪一年?","trueAnswer":"选项B：1925年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12397&s=1233876163","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：宋","选项C：隋","选项D：明"],"mid":"1206803048","question":"最大的木结构大殿建于","trueAnswer":"选项D：明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12398&s=1206803048","version":4},{"answers":["选项A：邓小平","选项B：刘伯承","选项C：徐向前"],"mid":"1223986680","question":"南京解放后，谁任南京市委书记、军管会主任兼市长?","trueAnswer":"选项B：刘伯承、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12399&s=1223986680","version":4},{"answers":["选项A：700年","选项B：800年","选项C：900年"],"mid":"1193686773","question":"周朝约存在了多少年?","trueAnswer":"选项B：800年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12401&s=1193686773","version":4},{"answers":["选项A：1929年","选项B：1930年","选项C：1938年"],"mid":"1210167393","question":"哪一年以后红军实行了由游击战向运动战的战略转变?","trueAnswer":"选项B：1930年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12402&s=1210167393","version":4},{"answers":["选项A：战国","选项B：秦朝","选项C：汉朝"],"mid":"1217283107","question":"我国目前已知的最早的砖墙出现在哪个朝代?","trueAnswer":"选项B：秦朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12404&s=1217283107","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4"],"mid":"1236665036","question":"一次大战摧毁了几个帝国?","trueAnswer":"选项C：4、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12415&s=1236665036","version":4},{"answers":["选项A：瑞士","选项B：苏联","选项C：南斯拉夫"],"mid":"1213209345","question":"最早承认中国新政府的国家是?","trueAnswer":"选项B：苏联、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12417&s=1213209345","version":4},{"answers":["选项A：16个","选项B：18个","选项C：20个"],"mid":"1220895051","question":"清朝共有多少个行政省?","trueAnswer":"选项B：18个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12418&s=1220895051","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：罗马","选项C：印度","选项D：爱尔兰"],"mid":"1225891293","question":"世界上最早的报纸在哪个国家?","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12420&s=1225891293","version":4},{"answers":["选项A：1890年","选项B：1894年","选项C：1899年"],"mid":"1175971608","question":"中日甲午战争爆发于哪一年?","trueAnswer":"选项B：1894年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12424&s=1175971608","version":4},{"answers":["选项A：石达开","选项B：陈玉成","选项C：张秀成"],"mid":"1194533061","question":"哪位太平天国的将领战死在大渡河？","trueAnswer":"选项A：石达开、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12433&s=1194533061","version":4},{"answers":["选项A：雍正","选项B：嘉庆","选项C：道光"],"mid":"1213727294","question":"乾隆之后的清朝皇帝是","trueAnswer":"选项B：嘉庆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12434&s=1213727294","version":4},{"answers":["选项A：望君安","选项B：望君出","选项C：望君福"],"mid":"1201436034","question":"天安门前的华表古时有两层含义一是\"望君归\"二是","trueAnswer":"选项B：望君出、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12443&s=1201436034","version":4},{"answers":["选项A：度田","选项B：释放奴婢","选项C：进文吏"],"mid":"1203430706","question":"刘秀恢复社会经济的措施不包括？","trueAnswer":"选项C：进文吏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12446&s=1203430706","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：荷兰","选项C：英国","选项D：日本"],"mid":"1222766625","question":"世界上第一个股票交易所诞生在哪个国家？","trueAnswer":"选项B：荷兰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12458&s=1222766625","version":4},{"answers":["选项A：姜子牙","选项B：吕洞宾","选项C：宋玉"],"mid":"1197303143","question":"理发业的祖师是","trueAnswer":"选项B：吕洞宾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12460&s=1197303143","version":4},{"answers":["选项A：1966年","选项B：1967年","选项C：1968年"],"mid":"1179315017","question":"美国世贸大楼建于哪一年?","trueAnswer":"选项A：1966年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12462&s=1179315017","version":4},{"answers":["选项A：1988年","选项B：1987年","选项C：1986年","选项D：1985年"],"mid":"1181874377","question":"中国的第一部模拟移动电话开通于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1987年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12463&s=1181874377","version":4},{"answers":["选项A：党代表","选项B：政委","选项C：连长"],"mid":"1174084702","question":"土地革命战争时期，罗荣桓曾任工农革命军第一军一师一团特务连的什么职务","trueAnswer":"选项A：党代表、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12474&s=1174084702","version":4},{"answers":["选项A：东京","选项B：上京","选项C：兴庆","选项D：开封"],"mid":"1214459042","question":"西夏的都城在","trueAnswer":"选项C：兴庆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12479&s=1214459042","version":4},{"answers":["选项A：785年","选项B：807年","选项C：907年","选项D：960年"],"mid":"1215053625","question":"五代十国时期开始于","trueAnswer":"选项C：907年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12480&s=1215053625","version":4},{"answers":["选项A：孙思邈","选项B：华佗","选项C：扁鹊","选项D：张仲景"],"mid":"1192614388","question":"被后世尊为\"药王\"的是","trueAnswer":"选项A：孙思邈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12481&s=1192614388","version":4},{"answers":["选项A：欧阳询","选项B：张旭","选项C：虞世南","选项D：楮遂良","选项E：怀素和尚","选项B：张旭、"],"mid":"1230435182","question":"创造狂草书的书法家是（多选）","trueAnswer":"选项B：张旭、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12483&s=1230435182","version":4},{"answers":["选项A：新罗人","选项B：日本人","选项C：天竺人","选项D：大食人"],"mid":"1198463853","question":"在唐朝的外国留学生中,以哪国人最多","trueAnswer":"选项A：新罗人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12487&s=1198463853","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：阿拉伯","选项C：罗马","选项D：伊朗"],"mid":"1195093731","question":"大食是唐朝时对哪一国家的称呼","trueAnswer":"选项B：阿拉伯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12488&s=1195093731","version":4},{"answers":["选项A：755年","选项B：763年","选项C：875年","选项D：884年"],"mid":"1206238753","question":"安史之乱开始的时间是","trueAnswer":"选项A：755年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12489&s=1206238753","version":4},{"answers":["选项A：洛阳","选项B：范阳","选项C：长安","选项D：北京"],"mid":"1206635961","question":"安禄山发动叛乱的地点是","trueAnswer":"选项B：范阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12490&s=1206635961","version":4},{"answers":["选项A：李世民","选项B：杨坚","选项C：李阳","选项D：李渊"],"mid":"1175186937","question":"唐朝建立者是","trueAnswer":"选项D：李渊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12491&s=1175186937","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：唐中宗","选项C：唐玄宗","选项D：唐肃宗"],"mid":"1213064997","question":"被称为\"天可汗\"的是","trueAnswer":"选项A：唐太宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12492&s=1213064997","version":4},{"answers":["选项A：王安石","选项B：苏东坡","选项C：颜真卿"],"mid":"1212258491","question":"请问红双喜这个字是由谁创造的？","trueAnswer":"选项A：王安石、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12495&s=1212258491","version":4},{"answers":["选项A：不了解中国国情","选项B：轻视工农革命","选项C：盲目接受共产国际的指挥","选项D：放弃对革命的领导权"],"mid":"1174037918","question":"陈独秀与王明的错误路线，对革命造成极大危害，错误的共同根源是","trueAnswer":"选项A：不了解中国国情、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12505&s=1174037918","version":4},{"answers":["选项A：集中力量“围剿”红军","选项B：寄希望与国联的公理解决","选项C：中国军事力量的落后","选项D：英美对日采取“绥靖”政策"],"mid":"1199281006","question":"1931年8月，蒋介石密电张学良：“无论日本军队此后如何在东北寻衅，我方应予不抵抗，力避冲突。”导致蒋介石作出这一决策的根本原因是","trueAnswer":"选项A：集中力量“围剿”红军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12506&s=1199281006","version":4},{"answers":["选项A：撤退中国军队","选项B：驻扎日军","选项C：鼓励自治","选项D：体现攘外必先安内"],"mid":"1235014666","question":"《淞沪停战协定》和《何梅协定》内容的相同点是","trueAnswer":"选项D：体现攘外必先安内、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12507&s=1235014666","version":4},{"answers":["选项A：国共两党的矛盾","选项B：中华民族和日本帝国主义的矛盾","选项C：国民党中央内部的矛盾","选项D：国民党地方与国明党中央的矛盾"],"mid":"1207077163","question":"西安事变的爆发说明以下那一矛盾是当时的主要矛盾","trueAnswer":"选项B：中华民族和日本帝国主义的矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12508&s=1207077163","version":4},{"answers":["选项A：《八一宣言》","选项B：瓦窑堡会议","选项C：《论反对日本帝国主义策略》","选项D：遵义会议","选项B：瓦窑堡会议、"],"mid":"1221941745","question":"提出建立抗日民族统一战线的会议或文件是：（多选）","trueAnswer":"选项B：瓦窑堡会议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12509&s=1221941745","version":4},{"answers":["选项A：工农红军第四军","选项B：东北抗日义勇军","选项C：东北抗联","选项D：十九路军"],"mid":"1183762356","question":"以下军队中，与李兆麟有关的是","trueAnswer":"选项C：东北抗联、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12510&s=1183762356","version":4},{"answers":["选项A：外争国权，内惩国贼","选项B：停止内战，一致对外","选项C：废除“二十一条”","选项D：国共两党密切合作，抵抗日寇新进攻"],"mid":"1210024742","question":"“一二·九”运动的口号是","trueAnswer":"选项B：停止内战，一致对外、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12511&s=1210024742","version":4},{"answers":["选项A：中日之间的民族矛盾","选项B：国民党内不同政治派别的矛盾","选项C：国共两党的矛盾","选项D：英美和日本的矛盾","选项A：中日之间的民族矛盾、","选项B：国民党内不同政治派别的矛盾、","选项C：国共两党的矛盾、"],"mid":"1194121764","question":"影响西安事变发生和解军的各种矛盾有（多选）","trueAnswer":"选项A：中日之间的民族矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12512&s=1194121764","version":4},{"answers":["选项A：134265","选项B：324615","选项C：123456","选项D：213456"],"mid":"1232134521","question":"下列关于20世纪30年代日本侵华事件发生顺序的排列，正确的是： 1“九一八”事变； 2“七七”事变；3“一二八”事变；4华北事变；5南京大屠杀；6“八一三”事变","trueAnswer":"选项A：134265、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12513&s=1232134521","version":4},{"answers":["选项A：彭德怀","选项B：贺龙","选项C：叶挺","选项D：朱德"],"mid":"1208154165","question":"抗战开始后中国西北主力红军改编为八路军，任总指挥是：","trueAnswer":"选项D：朱德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12514&s=1208154165","version":4},{"answers":["选项A：淞沪会战","选项B：平型关战役","选项C：忻口阻击战","选项D：台儿庄战役"],"mid":"1235967188","question":"抗日民族统一战线正式建立的标志是","trueAnswer":"选项B：平型关战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12515&s=1235967188","version":4},{"answers":["选项A：淞沪会战","选项B：平型关战役","选项C：百团大战","选项D：台儿庄战役"],"mid":"1185220296","question":"在抗战的相持阶段，坚定了全国人民抗战胜利信心的战役是","trueAnswer":"选项C：百团大战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12516&s=1185220296","version":4},{"answers":["选项A：日军攻势迅猛","选项B：国民党政府同卖国","选项C：中国军队装备低劣","选项D：中国政府实行片面抗战路线"],"mid":"1175238115","question":"抗战初期，中国军队丧失土地的根本原因是","trueAnswer":"选项D：中国政府实行片面抗战路线、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12517&s=1175238115","version":4},{"answers":["选项A：“八一宣言”中","选项B：瓦窑堡会议上","选项C：中共抗日通电中","选项D：洛川会议上"],"mid":"1212129612","question":"中国共产党制定全国抗战路线是在","trueAnswer":"选项D：洛川会议上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12518&s=1212129612","version":4},{"answers":["选项A：陕甘宁抗日根据地","选项B：晋冀豫抗日根据地","选项C：稽察冀抗日根据地","选项D：晋绥抗日根据地"],"mid":"1230218838","question":"抗战中全国抗日根军地的指挥中枢和总后方是","trueAnswer":"选项A：陕甘宁抗日根据地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12519&s=1230218838","version":4},{"answers":["选项A：敌强我弱的形势","选项B：敌小我大的状况","选项C：战争的性质","选项D：敌攻我守的态势"],"mid":"1209990474","question":"毛泽东提出持久战方针的最主要现实依据是","trueAnswer":"选项A：敌强我弱的形势、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12520&s=1209990474","version":4},{"answers":["选项A：承认中国共产党及其人民军队的合法地位","选项B：对日本继续采取妥协投降政策；推行片面抗战路线，被迫自卫抵抗","选项C：在正面战场组织了淞沪，太原，徐州，武汉四次大规模会战","选项D：亲日派鼓吹“再战必亡”亲英美派宣扬“战争速胜”"],"mid":"1185457513","question":"下列关于战略防御阶段对国民政府的评价不正确的是","trueAnswer":"选项B：对日本继续采取妥协投降政策；推行片面抗战路线，被迫自卫抵抗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12521&s=1185457513","version":4},{"answers":["选项A：北京、天津","选项B：上海、南京","选项C：北京、南京","选项D：武汉、广州"],"mid":"1188916071","question":"抗日战争中相持阶段开始的标志是1938年秋日本占领","trueAnswer":"选项D：武汉、广州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12522&s=1188916071","version":4},{"answers":["选项A：2个","选项B：3个","选项C：4个","选项D：1个"],"mid":"1214369473","question":"1940年春，中国境内并存的政权有几个","trueAnswer":"选项C：4个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12523&s=1214369473","version":4},{"answers":["选项A：中国的抗日变成全民族的抗战","选项B：是抗日战争取得胜利的基本保证","选项C：推动了中国民主革命的发展","选项D：消除了国共两党间的阶级矛盾"],"mid":"1200384276","question":"下列那一项不是对抗日民族统一战线的意义、作用的正确表述","trueAnswer":"选项D：消除了国共两党间的阶级矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12524&s=1200384276","version":4},{"answers":["选项A：南京","选项B：重庆","选项C：北京","选项D：武汉"],"mid":"1184974617","question":"抗战中国民政府的陪都设在","trueAnswer":"选项B：重庆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12525&s=1184974617","version":4},{"answers":["选项A：清乡运动","选项B：治安强化运动","选项C：奴化教育","选项D：华北五省自治运动"],"mid":"1215320185","question":"进入相持阶段后，日军为肃清沦陷区的抗日力量在华北推行了","trueAnswer":"选项B：治安强化运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12526&s=1215320185","version":4},{"answers":["选项A：防共委员会的设立","选项B：溶共、限共、防共、反共方针的确定","选项C：国民党掀起反共高潮","选项D：国民党制造皖南事变"],"mid":"1216962195","question":"抗战以来，国民政府在政策上发生重要转变的标志是","trueAnswer":"选项B：溶共、限共、防共、反共方针的确定、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12527&s=1216962195","version":4},{"answers":["选项A：叶挺","选项B：刘少奇","选项C：陈毅","选项D：张云逸"],"mid":"1199573810","question":"皖南事变发生重在谈判中被扣押的新四军军长是","trueAnswer":"选项A：叶挺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12528&s=1199573810","version":4},{"answers":["选项A：谢晋元","选项B：佟麟阁","选项C：何基沣","选项D：张自忠"],"mid":"1238582393","question":"枣宜会战中，为抗日而牺牲的第33集团军总司令是","trueAnswer":"选项D：张自忠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12529&s=1238582393","version":4},{"answers":["选项A：枣宜、豫湘桂战役的失利","选项B：日军急需打通大陆交通，援救南洋日军","选项C：不哦民政府推行片面抗战路线","选项D：国民政府消极抗日、积极反共"],"mid":"1224037386","question":"造成抗战后期正面战场形势恶化的根本原因是","trueAnswer":"选项D：国民政府消极抗日、积极反共、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12530&s=1224037386","version":4},{"answers":["选项A：伪满洲国","选项B：国民政府","选项C：伪南京国民政府","选项D：冀东防共自治政府"],"mid":"1230601409","question":"下列政权在日本帝国主义诱降政策的影响下建立的是","trueAnswer":"选项C：伪南京国民政府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12531&s=1230601409","version":4},{"answers":["选项A：减租减息，交租交息","选项B：精兵政策","选项C：大生产运动","选项D：整风运动"],"mid":"1176180007","question":"下列措施中，最能体现抗日民族统一战线政策的是","trueAnswer":"选项A：减租减息，交租交息、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12532&s=1176180007","version":4},{"answers":["选项A：百团大战时有彭德怀指挥的大规模对日作战","选项B：百团大战时相持阶段中正面战场上发动的大规模作战","选项C：百团大战坚定了全国人民抗战胜利的信心","选项D：百团大战大大提高了共产党、八路军的威望"],"mid":"1211572275","question":"下列有关百团大战的表述，不正确的是","trueAnswer":"选项B：百团大战时相持阶段中正面战场上发动的大规模作战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12533&s=1211572275","version":4},{"answers":["选项A：皖南事变","选项B：枣宜会战","选项C：百团大战","选项D：《论持久战》发表"],"mid":"1224606473","question":"下列各项中，不属于发生在抗日战争相持阶段的是","trueAnswer":"选项D：《论持久战》发表、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12534&s=1224606473","version":4},{"answers":["选项A：1931年根据地的经济建设","选项B：整风运动","选项C：抗日根据地大生产运动","选项D：抗日根据地的“精兵简政”"],"mid":"1183600659","question":"下列措施中为争取抗日战争的胜利奠定了物质基础的是","trueAnswer":"选项C：抗日根据地大生产运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12535&s=1183600659","version":4},{"answers":["选项A：确立了毛泽东思想为党的指导思想","选项B：提出了党的工作重心由农村转移到城市","选项C：实现了全党的空前团结和统一","选项D：为抗日战争个新民主主义革命的胜利作了中央准备"],"mid":"1201222076","question":"中共七大的重大意义在于","trueAnswer":"选项D：为抗日战争个新民主主义革命的胜利作了中央准备、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12536&s=1201222076","version":4},{"answers":["选项A：打通大陆交通线","选项B：将各沦陷区连成一片","选项C：消灭大江南北的新四军","选项D：切断国民政府接受外援的通道"],"mid":"1216031790","question":"抗战后期，日军发动与湘桂战役的主要目的是","trueAnswer":"选项A：打通大陆交通线、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12537&s=1216031790","version":4},{"answers":["选项A：淞沪会战","选项B：太原会战","选项C：徐州会战","选项D：武汉会战"],"mid":"1237216111","question":"在抗战初期，体现国共合作抗日的典型的会战是","trueAnswer":"选项B：太原会战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12538&s=1237216111","version":4},{"answers":["选项A：“八七”会议","选项B：遵义会议","选项C：洛川会议","选项D：中共“七大”"],"mid":"1233270308","question":"确立毛泽东思想为中国共产党的指导思想是在","trueAnswer":"选项D：中共“七大”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12539&s=1233270308","version":4},{"answers":["选项A：7月16日","选项B：8月15日","选项C：9月2日","选项D：9月15日"],"mid":"1215426596","question":"1945年日本正式签署投降书的时间是","trueAnswer":"选项C：9月2日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12540&s=1215426596","version":4},{"answers":["选项A：反对主观主义","选项B：反对宗派主义","选项C：反对党八股","选项D：反对官僚主义"],"mid":"1203483713","question":"下列不属于延安整风运动的内容的是","trueAnswer":"选项D：反对官僚主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12541&s=1203483713","version":4},{"answers":["选项A：中国人民和帝国主义之间的矛盾","选项B：中国人民和美帝国主义之间的矛盾","选项C：中国人民和四大家族之间的矛盾","选项D：中国人民和美帝国主义支持下的国民党反动派之间的矛盾"],"mid":"1197300437","question":"抗战胜利后，中国社会的主要矛盾是","trueAnswer":"选项D：中国人民和美帝国主义支持下的国民党反动派之间的矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12542&s=1197300437","version":4},{"answers":["选项A：抗日战争刚刚爆发","选项B：抗日战争相持阶段","选项C：解放战争初期","选项D：解放战争后期"],"mid":"1202212705","question":"毛泽东提出“一切反动派都是纸老虎”的著名论断是在","trueAnswer":"选项C：解放战争初期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12543&s=1202212705","version":4},{"answers":["选项A：王稼祥、周恩来","选项B：王稼祥、周恩来、叶剑英","选项C：王稼祥、叶剑英、王若飞","选项D：周恩来、王若飞"],"mid":"1179885604","question":"1945年8月，与毛泽东一起赴重庆同国民党谈判的有","trueAnswer":"选项D：周恩来、王若飞、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12544&s=1179885604","version":4},{"answers":["选项A：保证人民民主权利","选项B：召开政治协商会议","选项C：坚决避免内战","选项D：人民军队和解放区的合法地位"],"mid":"1184389832","question":"1945年，国共重庆谈判未能达成的协议是","trueAnswer":"选项D：人民军队和解放区的合法地位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12545&s=1184389832","version":4},{"answers":["选项A：双十协定","选项B：《和平建国纲领》","选项C：《国内和平协定最后修正案》","选项D：共同纲领"],"mid":"1208454005","question":"1945年国共重庆谈判签署的协议是","trueAnswer":"选项A：双十协定、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12546&s=1208454005","version":4},{"answers":["选项A：陕北、中原","选项B：中原、山东","选项C：山东、华北","选项D：陕北、山东"],"mid":"1184385651","question":"全国内战爆发后，国民党军队重点进攻的解放区有","trueAnswer":"选项D：陕北、山东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12547&s=1184385651","version":4},{"answers":["选项A：青化砭战役","选项B：孟良崮战役","选项C：蟠龙战役","选项D：沙家店战役"],"mid":"1188166167","question":"粉碎国民党对山东解放区重点进攻的重大战役是","trueAnswer":"选项B：孟良崮战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12548&s=1188166167","version":4},{"answers":["选项A：中原","选项B：西北","选项C：陕北","选项D：华北"],"mid":"1213835543","question":"1946年，国民党军队发动全面进攻的地区是","trueAnswer":"选项A：中原、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12549&s=1213835543","version":4},{"answers":["选项A：巩固和扩大解放区","选项B：歼灭敌人有生力量","选项C：与国民党争夺中心城市","选项D：保卫延安和中共中央"],"mid":"1199964331","question":"解放战争初期，解放区军民灾区的战略是","trueAnswer":"选项B：歼灭敌人有生力量、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12550&s=1199964331","version":4},{"answers":["选项A：陈毅、粟裕","选项B：陈赓、谢富治","选项C：刘伯承、邓小平","选项D：罗荣桓、贺龙"],"mid":"1184476688","question":"1947年6月，率领晋冀鲁豫解放军主力千里跃进大别山的是","trueAnswer":"选项C：刘伯承、邓小平、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12551&s=1184476688","version":4},{"answers":["选项A：东北地区","选项B：华东地区","选项C：西北地区","选项D：中原地区"],"mid":"1214090373","question":"1947年，人民解放军转入战略反攻，主攻方向是","trueAnswer":"选项D：中原地区、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12552&s=1214090373","version":4},{"answers":["选项A：基本上消灭了国民党军队的主力","选项B：东北、华北、华东三大解放区连成一片","选项C：解放长江以南地区奠定了基础","选项D：宣告了南京国民政府的覆灭"],"mid":"1212306920","question":"下列关于三大战役意义的表述，不正确的是","trueAnswer":"选项D：宣告了南京国民政府的覆灭、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12553&s=1212306920","version":4},{"answers":["选项A：洛川会议","选项B：中共七大","选项C：中共七届二中全会","选项D：中共七届三中全会"],"mid":"1179986871","question":"解决了中国有新民主主义革命向社会主义革命转变的重大问题的会议是","trueAnswer":"选项C：中共七届二中全会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12554&s=1179986871","version":4},{"answers":["选项A：革命将在全国取得胜利","选项B：土地改革任务已经完成","选项C：国民经济得以恢复","选项D：建立起了社会主义公有制"],"mid":"1220051791","question":"中共七届二中全会提出，党的工作重心由农村转移到城市，主要是因为","trueAnswer":"选项A：革命将在全国取得胜利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12555&s=1220051791","version":4},{"answers":["选项A：中国共产党的领导","选项B：建立广泛的统一战线","选项C：警惕资产阶级“糖衣炮弹”的袭击","选项D：坚持人民民主专政","选项A：中国共产党的领导、"],"mid":"1190145195","question":"中国民主革命胜利的基本经验有（多选）","trueAnswer":"选项A：中国共产党的领导、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12556&s=1190145195","version":4},{"answers":["选项A：追歼国民党残余军队","选项B：剿匪作战","选项C：抗美援朝","选项D：镇压反革命运动","选项A：追歼国民党残余军队、","选项B：剿匪作战、"],"mid":"1182170531","question":"新中国成立后，为巩固政权，采取的军事行动有：（多选）","trueAnswer":"选项A：追歼国民党残余军队、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12557&s=1182170531","version":4},{"answers":["选项A：1950.10————1951.6","选项B：1950.10————1953","选项C：1950.6————1952.10","选项D：1950.6————1953夏"],"mid":"1232016995","question":"抗美援朝的起止时间：","trueAnswer":"选项B：1950.10————1953、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12558&s=1232016995","version":4},{"answers":["选项A：会议的内容和作用","选项B：参加会议的党派","选项C：开展的历史时期","选项D：会议的性质"],"mid":"1177981965","question":"1946年旧政协会议与1949年新正协会议相比较，最大的不同点是","trueAnswer":"选项D：会议的性质、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12559&s=1177981965","version":4},{"answers":["选项A：抗日战争胜利","选项B：解放战争胜利","选项C：抗美援朝胜利","选项D：康美援越胜利"],"mid":"1216335306","question":"“西方侵略者几百年来只要在东方一个海岸上架起几尊大炮就可以霸占一个国家的时代不复返了”最能说明这一点的是","trueAnswer":"选项C：抗美援朝胜利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12560&s=1216335306","version":4},{"answers":["选项A：保护民族工商业","选项B：保存富农经济，中立富农","选项C：限制和打击富农经济","选项D：限制富农经济，中立富农"],"mid":"1177577486","question":"新中国建立后的土地改革政策与过去的主要不同之处是：","trueAnswer":"选项B：保存富农经济，中立富农、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12561&s=1177577486","version":4},{"answers":["选项A：没收官僚资本","选项B：稳定物价","选项C：工商业的合理调整","选项D：裁减经费开支"],"mid":"1195919710","question":"新中国成立后，为建设社会主义国营积极奠定基础的是","trueAnswer":"选项A：没收官僚资本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12562&s=1195919710","version":4},{"answers":["选项A：统购包销","选项B：赎买","选项C：经销代销","选项D：没收"],"mid":"1207589479","question":"国家队资本主义工商业的社会主义改造所采取的政策是","trueAnswer":"选项B：赎买、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12563&s=1207589479","version":4},{"answers":["选项A：旧的生产力转变为新的生产力","选项B：旧的组织形式转变为新的组织形式","选项C：旧的生产方式转变为新的生产方式","选项D：生产资料私有制转变为社会主义公有制"],"mid":"1210911655","question":"三大改造的完成，标志着社会主义制度在我国建立起来，其最终要改变的是","trueAnswer":"选项D：生产资料私有制转变为社会主义公有制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12564&s=1210911655","version":4},{"answers":["选项A：由旧民主主义过渡到新民主主义","选项B：由社会主义过渡到共产主义","选项C：有半封建办殖民的过渡到新民主主义","选项D：有新民主主义过渡到社会主义"],"mid":"1192513228","question":"过渡时期是指","trueAnswer":"选项D：有新民主主义过渡到社会主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12565&s=1192513228","version":4},{"answers":["选项A：严重的自然灾害","选项B：国际反华势力的破坏","选项C：苏联撕毁经济技术合作协议","选项D：“大跃进”和人民公社化运动的后果"],"mid":"1221431104","question":"造成1959-1961年我国国民经济严重困难的多种因素中，最主要的是","trueAnswer":"选项D：“大跃进”和人民公社化运动的后果、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12566&s=1221431104","version":4},{"answers":["选项A：对国民经济进行全面调整","选项B：系统纠正“文化大革命的错误”","选项C：实现社会秩序的稳定","选项D：为改革开放创造条件"],"mid":"1224900954","question":"1975年，邓小平主持全国整队的实质是：","trueAnswer":"选项B：系统纠正“文化大革命的错误”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12567&s=1224900954","version":4},{"answers":["选项A：提出了合理调整工商业的方针","选项B：提出了正确处理“十大关系”","选项C：正确指出了国内的主要矛盾","选项D：提出了争取处理人民内部矛盾的原则"],"mid":"1220934848","question":"中共八大的主要贡献是","trueAnswer":"选项C：正确指出了国内的主要矛盾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12568&s=1220934848","version":4},{"answers":["选项A：是反修防修的手段","选项B：是由领导者错误发动的运动","选项C：是文化领域的革命","选项D：是政治领域的革命"],"mid":"1190694768","question":"下列对“文化大革命”的认识，正确的是","trueAnswer":"选项B：是由领导者错误发动的运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12569&s=1190694768","version":4},{"answers":["选项A：第一颗原子弹爆炸成功","选项B：第一个氢弹爆炸成功","选项C：武汉长江大桥建成","选项D：第一颗人造卫星发生成功"],"mid":"1182269223","question":"1964年我国取得的重大科技成就是","trueAnswer":"选项A：第一颗原子弹爆炸成功、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12570&s=1182269223","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东对国内形势估计有误","选项B：党内出现了一批走资本主义道路的当权派","选项C：党内长期以来“左”思想的发展","选项D：林彪，江青反革命集团的煽动","选项A：毛泽东对国内形势估计有误、"],"mid":"1230861740","question":"“文革”十年浩劫，给党和国家和人民带来建国后尊严重的挫折和损失。其发生的主要原因是（多选）","trueAnswer":"选项A：毛泽东对国内形势估计有误、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12571&s=1230861740","version":4},{"answers":["选项A：1963年","选项B：1964年","选项C：1965年","选项D：1966年"],"mid":"1237347881","question":"在1956——1966年的建设中，我国石油全部自给是在什么时间","trueAnswer":"选项C：1965年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12572&s=1237347881","version":4},{"answers":["选项A：总路线的提出","选项B：大跃进","选项C：人民公社化运动","选项D：国民经济困难时期开始"],"mid":"1189439307","question":"下列历史事件不是在1958年发生的是","trueAnswer":"选项D：国民经济困难时期开始、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12573&s=1189439307","version":4},{"answers":["选项A：1960年","选项B：1961年","选项C：1962年","选项D：1963年"],"mid":"1192191088","question":"七千人大会的召开是在那一年","trueAnswer":"选项C：1962年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12574&s=1192191088","version":4},{"answers":["选项A：谭震林","选项B：陈毅","选项C：周恩来","选项D：叶剑英"],"mid":"1218799179","question":"在文革中，严辞批评文革的种种倒行逆施的老同志不包括","trueAnswer":"选项C：周恩来、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12575&s=1218799179","version":4},{"answers":["选项A：全面整顿","选项B：反击右倾翻案风","选项C：四五运动","选项D：七千人大会"],"mid":"1212707752","question":"为粉碎四人帮奠定了群众基础的历史事件是","trueAnswer":"选项C：四五运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12576&s=1212707752","version":4},{"answers":["选项A：高度评价真理标准问题的讨论","选项B：转移党和国家的工作重心","选项C：拨乱反正，平反冤假错案","选项D：确定了实事求是的指导方针"],"mid":"1181989817","question":"十一届三中全会核心内容是","trueAnswer":"选项B：转移党和国家的工作重心、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12580&s=1181989817","version":4},{"answers":["选项A：关于真理标准问题的讨论会上","选项B：十一届三中全会上","选项C：1978年的全国科技大会上","选项D：停止“以阶级斗争为纲”的错误方针"],"mid":"1207366391","question":"对于“文化大革命”的彻底否定是在","trueAnswer":"选项D：停止“以阶级斗争为纲”的错误方针、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12582&s=1207366391","version":4},{"answers":["选项A：建立社会主义市场经济体制","选项B：强化集中统一的管理体制","选项C：完善社会主义计划经济体制","选项D：巩固社会主义公有制经济"],"mid":"1201987871","question":"中共十四大提出的经济体制改革目标是","trueAnswer":"选项A：建立社会主义市场经济体制、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12583&s=1201987871","version":4},{"answers":["选项A：十一届三中全会","选项B：十三大","选项C：十三届四中全会","选项D：十四大"],"mid":"1214001841","question":"中国共产党作出实行改革开放决策的会议是","trueAnswer":"选项A：十一届三中全会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12584&s=1214001841","version":4},{"answers":["选项A：深圳 珠海","选项B：上海 海口","选项C：珠海 广州","选项D：汕头 厦门","选项A：深圳 珠海、"],"mid":"1224768981","question":"我国对外开放中首先设立的经济特区是（多选）","trueAnswer":"选项A：深圳 珠海、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12585&s=1224768981","version":4},{"answers":["选项A：1949","选项B：1956","选项C：1966","选项D：1971"],"mid":"1177124503","question":"中华人民共和国在联合国的合法席位得到恢复是在","trueAnswer":"选项D：1971、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12586&s=1177124503","version":4},{"answers":["选项A：中华人民共和国在联合国权利得到恢复","选项B：中美签订上海公报，两国关系走向正常化","选项C：签订中日两国邦交正常化协定","选项D：中国同韩国建立外交关系"],"mid":"1233792040","question":"本世纪70年代我国外交工作的重大突破，不包括","trueAnswer":"选项D：中国同韩国建立外交关系、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12587&s=1233792040","version":4},{"answers":["选项A：黄爵滋","选项B：邓廷桢","选项C：关天培","选项D：琦善"],"mid":"1201995271","question":"禁烟运动中支持林则徐在广州禁烟的两广总督是","trueAnswer":"选项B：邓廷桢、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12588&s=1201995271","version":4},{"answers":["选项A：学习西方先进技术，发展资本主义","选项B：学习西方先进的政治、经济体制、改革中国的整体","选项C：重新认识世界，寻求强国御侮之道","选项D：摒弃闭关锁国的思想"],"mid":"1200200163","question":"鸦片战争后，一股“向西方学习”的新思潮萌发其主要目的是","trueAnswer":"选项C：重新认识世界，寻求强国御侮之道、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12589&s=1200200163","version":4},{"answers":["选项A：准许外国人控制天朝的内受外交","选项B：禁止外国人控制天朝的内受外交","选项C：自主开放外交","选项D：自主封闭外交"],"mid":"1221176659","question":"《自政新篇》规定外国人“准其为国献策，但不得诽谤国法”，体现的外交思想是","trueAnswer":"选项C：自主开放外交、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12590&s=1221176659","version":4},{"answers":["选项A：太平天国是农民革命政权","选项B：处于紧张的战争环境","选项C：太平天国未能推翻清政府","选项D：缺乏必要的社会条件"],"mid":"1200567926","question":"《资政新篇》没有实行的根本原因是","trueAnswer":"选项D：缺乏必要的社会条件、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12591&s=1200567926","version":4},{"answers":["选项A：孔融","选项B：刘桢","选项C：陈琳","选项D：曹植","选项E：徐干","选项F：杨修","选项D：曹植、"],"mid":"1182690973","question":"以下人物不是“建安七子”的是：（多选）","trueAnswer":"选项D：曹植、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12593&s=1182690973","version":4},{"answers":["选项A：端月","选项B：征月","选项C：建卯","选项D：暮春","选项E：一之日","选项F：三微月","选项A：端月、","选项B：征月、"],"mid":"1177764322","question":"以下哪些是古人对一月的别称：（多选）","trueAnswer":"选项A：端月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12594&s=1177764322","version":4},{"answers":["选项A：鹿","选项B：鹤","选项C：熊","选项D：龟","选项E：虎","选项F：鹰","选项B：鹤、","选项D：龟、"],"mid":"1192858715","question":"东汉名医华佗模仿五种动物编制了一套体操，人称五禽戏，问没有下面的那几种？（多选）","trueAnswer":"选项B：鹤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12596&s=1192858715","version":4},{"answers":["选项A：鹤","选项B：麒麟","选项C：孔雀","选项D：狮","选项E：獬豸","选项F：虎"],"mid":"1204859335","question":"清代御史官服胸前的补子绣的是：","trueAnswer":"选项E：獬豸、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12603&s=1204859335","version":4},{"answers":["选项A：加加林","选项B：奥尔德林","选项C：科林斯","选项D：贝德福特","选项E：威尔斯","选项F：凯沃"],"mid":"1226334422","question":"人类第一次登上月球的是阿姆斯特朗和？","trueAnswer":"选项B：奥尔德林、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12605&s=1226334422","version":4},{"answers":["选项A：殷商","选项B：战国","选项C：东汉","选项D：西汉"],"mid":"1225803670","question":"我国著名的青铜器雕塑作品《人面鼎》产生于","trueAnswer":"选项A：殷商、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12616&s=1225803670","version":4},{"answers":["选项A：1989年10月30日","选项B：1990年5月19日","选项C：1990年9月5日"],"mid":"1199053960","question":"“希望工程”开始实施于下列哪一个时间","trueAnswer":"选项A：1989年10月30日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12648&s=1199053960","version":4},{"answers":["选项A：18世纪中期","选项B：19世纪初期","选项C：18世纪末","选项D：19世纪初"],"mid":"1222041097","question":"歌德是哪一时期德国的伟大诗人、思想家","trueAnswer":"选项C：18世纪末、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12652&s=1222041097","version":4},{"answers":["选项A：12年","选项B：13年","选项C：14年"],"mid":"1218873977","question":"故宫建造耗时多久?","trueAnswer":"选项C：14年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12654&s=1218873977","version":4},{"answers":["选项A：六盘山","选项B：太行山","选项C：昆仑山","选项D：天山"],"mid":"1204983297","question":"中国工农红军长征的最后一座山是","trueAnswer":"选项A：六盘山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12659&s=1204983297","version":4},{"answers":["选项A：600多年","选项B：800多年","选项C：1000多年"],"mid":"1224038100","question":"从具备完整的形态开始，中国戏曲迄今已有多少年的历史？","trueAnswer":"选项B：800多年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12663&s=1224038100","version":4},{"answers":["选项A：元朝","选项B：明朝","选项C：清朝"],"mid":"1211441762","question":"天安门是什么时候开始修建的","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12667&s=1211441762","version":4},{"answers":["选项A：南宋","选项B：北宋","选项C：隋朝","选项D：唐朝"],"mid":"1205302045","question":"开封建于哪个朝代?","trueAnswer":"选项B：北宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12669&s=1205302045","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：苏联","选项C：丹麦"],"mid":"1231504825","question":"二战中的\"芭芭罗萨\"计划是指德国入侵哪国?","trueAnswer":"选项B：苏联、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12670&s=1231504825","version":4},{"answers":["选项A：1490","选项B：1492","选项C：1491"],"mid":"1236903110","question":"哥伦布发现新大陆是在哪一年?","trueAnswer":"选项B：1492、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12671&s=1236903110","version":4},{"answers":["选项A：5000个","选项B：4000个","选项C：3000个"],"mid":"1185286197","question":"据说孔子有多少个弟子?","trueAnswer":"选项C：3000个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12672&s=1185286197","version":4},{"answers":["选项A：1910年","选项B：1920年","选项C：1930年"],"mid":"1238198119","question":"哪一年爱因斯坦天文台建成?","trueAnswer":"选项B：1920年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12673&s=1238198119","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：元朝","选项D：明朝"],"mid":"1206488214","question":"我国古代很多人到南洋谋生最早开始于","trueAnswer":"选项A：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12679&s=1206488214","version":4},{"answers":["选项A：一品","选项B：二品","选项C：三品","选项D：四品"],"mid":"1230839707","question":"清朝官服中锦鸡图案代表几品官","trueAnswer":"选项B：二品、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12681&s=1230839707","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：宋","选项C：隋","选项D：辽"],"mid":"1177756198","question":"最古的木塔建于?","trueAnswer":"选项D：辽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12683&s=1177756198","version":4},{"answers":["选项A：赵尚志","选项B：马本斋","选项C：顾正红"],"mid":"1212992751","question":"中国抗日战争中，中共军队中牺牲的最高级别将领是","trueAnswer":"选项C：顾正红、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12688&s=1212992751","version":4},{"answers":["选项A：9月21日","选项B：9月26日","选项C：9月29日","选项D：10月1日"],"mid":"1214882338","question":"宣告新中国成立是1949年几月几日","trueAnswer":"选项A：9月21日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12689&s=1214882338","version":4},{"answers":["选项A：1937年","选项B：1938年","选项C：1939年"],"mid":"1227737054","question":"抗日战争正式爆发于哪一年?","trueAnswer":"选项A：1937年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12691&s=1227737054","version":4},{"answers":["选项A：1900年","选项B：1902年","选项C：1905年"],"mid":"1222091136","question":"孙中山于哪一年被推举为总理?","trueAnswer":"选项C：1905年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12694&s=1222091136","version":4},{"answers":["选项A：石灰","选项B：动物油和炭灰","选项C：石灰石和动物油"],"mid":"1175389274","question":"最早的肥皂是由什么做成的?","trueAnswer":"选项B：动物油和炭灰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12705&s=1175389274","version":4},{"answers":["选项A：渔夫","选项B：士兵","选项C：海盗"],"mid":"1215068627","question":"自助餐起源于什么人的宴会?","trueAnswer":"选项C：海盗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12710&s=1215068627","version":4},{"answers":["选项A：华陀","选项B：扁鹊"],"mid":"1212111030","question":"中医诊脉的创始人是：","trueAnswer":"选项B：扁鹊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12715&s=1212111030","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：唐朝"],"mid":"1228514707","question":"哪个朝代称面条为冷淘？","trueAnswer":"选项B：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12752&s=1228514707","version":4},{"answers":["选项A：夏","选项B：商","选项C：西周","选项D：东周"],"mid":"1201641199","question":"“毛公鼎”是什么时代的青铜器？","trueAnswer":"选项C：西周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12774&s=1201641199","version":4},{"answers":["选项A：正白旗","选项B：正红旗","选项C：正蓝旗","选项D：金龙旗"],"mid":"1218972551","question":"清代顺治后，满洲八旗分为上三旗和下五旗，上三旗为皇帝的亲兵，指的是正黄旗，镶黄旗和","trueAnswer":"选项A：正白旗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12775&s=1218972551","version":4},{"answers":["选项A：任","选项B：姜","选项C：姬","选项D：夏"],"mid":"1185224277","question":"“启”传说中夏代的国王，他姓？","trueAnswer":"选项C：姬、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12776&s=1185224277","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：葡萄牙"],"mid":"1180884394","question":"最早侵略中国的西方国家是：","trueAnswer":"选项B：葡萄牙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12800&s=1180884394","version":4},{"answers":["选项A：科索沃战争","选项B：伊拉克战争","选项C：阿富汗战争"],"mid":"1237484170","question":"美军在哪一场战争中做到了零伤亡？","trueAnswer":"选项A：科索沃战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12805&s=1237484170","version":4},{"answers":["选项A：金陵","选项B：姑苏","选项C：淮扬","选项D：东京"],"mid":"1192990246","question":"开封古称：","trueAnswer":"选项D：东京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12814&s=1192990246","version":4},{"answers":["选项A：光荣的战神","选项B：时间之神","选项C：上帝的使者"],"mid":"1179791676","question":"古罗马人把水星称为：","trueAnswer":"选项C：上帝的使者、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12815&s=1179791676","version":4},{"answers":["选项A：1969年","选项B：1974年","选项C：1981年"],"mid":"1190402709","question":"攀岩运动在哪一年被正式列为国际竞技体育项目？","trueAnswer":"选项B：1974年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12835&s=1190402709","version":4},{"answers":["选项A：1987年","选项B：1990年","选项C：1991年"],"mid":"1183459040","question":"钱天白教授代表中国向国际互联网信息中心注册了我国的顶级域名CN是在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1990年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12855&s=1183459040","version":4},{"answers":["选项A：伦琴","选项B：法拉弟","选项C：爱迪生"],"mid":"1223648124","question":"1931年10月18日，有一位举世闻名的科学家去世了。当年10月21日晚上，全美国熄灯对他表示哀悼，他是：","trueAnswer":"选项C：爱迪生、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12857&s=1223648124","version":4},{"answers":["选项A：德国小提琴家史博","选项B：美国作曲家格什温","选项C：德国作曲家门德尔松"],"mid":"1228512126","question":"第一个在乐队演奏中使用指挥棒的人是：","trueAnswer":"选项A：德国小提琴家史博、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12862&s=1228512126","version":4},{"answers":["选项A：吴迁都以抗晋","选项B：吴蜀夷陵之战","选项C：淝水之战"],"mid":"1183203392","question":"民谣“宁饮建业水，不食武昌鱼”反映的史实是：","trueAnswer":"选项A：吴迁都以抗晋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12875&s=1183203392","version":4},{"answers":["选项A：春秋","选项B：唐宋","选项C：明清"],"mid":"1191014438","question":"世界上第一部养鱼的作品出自中国哪个时代？","trueAnswer":"选项A：春秋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12883&s=1191014438","version":4},{"answers":["选项A：鸡","选项B：猪","选项C：狗"],"mid":"1224382042","question":"人类最早驯养的家畜是什么？","trueAnswer":"选项C：狗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12891&s=1224382042","version":4},{"answers":["选项A：1951年","选项B：1956年","选项C：1960年"],"mid":"1205701454","question":"柏林电影节是从哪一年开始的？","trueAnswer":"选项A：1951年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12892&s=1205701454","version":4},{"answers":["选项A：挪威的阿蒙森","选项B：英国的斯科特","选项C：美国的伯德"],"mid":"1175100374","question":"最先到达南极的探险家是：","trueAnswer":"选项A：挪威的阿蒙森、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12896&s=1175100374","version":4},{"answers":["选项A：书信中","选项B：礼品中","选项C：食物中"],"mid":"1229541014","question":"2600年前，埃及人将自已手制的短简送给亲朋好友。这种短简就是最早的贺卡，请问他们把贺卡附在什么当中送给亲朋好友？","trueAnswer":"选项B：礼品中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12912&s=1229541014","version":4},{"answers":["选项A：圣马可教堂","选项B：圣索菲亚教堂","选项C：圣凯瑟琳修道院"],"mid":"1211293822","question":"公元六世纪是拜占庭艺术的第一个黄金时代。这个时代的代表作：","trueAnswer":"选项B：圣索菲亚教堂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12913&s=1211293822","version":4},{"answers":["选项A：古埃及的医生","选项B：古罗马的神甫","选项C：古希腊的祭司"],"mid":"1194007725","question":"最早将病人的病情症状、治疗结果记录在案的人是：","trueAnswer":"选项C：古希腊的祭司、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12914&s=1194007725","version":4},{"answers":["选项A：苹果篮","选项B：桃筐","选项C：草绳编织袋"],"mid":"1184201984","question":"最早的蓝球球篮是用什么做的？","trueAnswer":"选项B：桃筐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12919&s=1184201984","version":4},{"answers":["选项A：60毫米","选项B：80毫米","选项C：100毫米"],"mid":"1211846659","question":"世界上已发现的最早的针，是在中国北京周口店山顶洞遗址中发现的1.8万年前的骨针。请问，这枚骨针长多少毫米？","trueAnswer":"选项B：80毫米、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12923&s=1211846659","version":4},{"answers":["选项A：法国国王路易十四","选项B：罗马君主查士但丁","选项C：奥地利国王麦士米尼"],"mid":"1236333211","question":"第一个把戒指用作订婚信物的是下列中的哪一位？","trueAnswer":"选项C：奥地利国王麦士米尼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12950&s=1236333211","version":4},{"answers":["选项A：天花","选项B：坠马","选项C：房屋坍塌"],"mid":"1186916097","question":"9世纪上半叶，法国浪漫主义画家席里柯在34岁时即匆匆离开人世。请问他的死因？","trueAnswer":"选项B：坠马、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12953&s=1186916097","version":4},{"answers":["选项A：文学奖","选项B：和平奖","选项C：经济学奖"],"mid":"1215953855","question":"1968年增设了一项与最初设立的五项诺贝尔奖奖金相同、同期公布、同时颁发的奖项，请问是什么奖?","trueAnswer":"选项C：经济学奖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12965&s=1215953855","version":4},{"answers":["选项A：元代","选项B：明代","选项C：清代"],"mid":"1228697680","question":"岳麓书院是世界最早的高等学府之一，也是中国目前保存最完整的一座古代书院。请问它现存的屋舍、景观，大部分为哪个朝代的建筑？","trueAnswer":"选项C：清代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12972&s=1228697680","version":4},{"answers":["选项A：《莱比锡新闻》","选项B：《牛津公报》","选项C：《英国每日新闻》"],"mid":"1200595640","question":"英文“报纸”（newspaper——新闻纸）一词，起源于下列哪种报纸？","trueAnswer":"选项B：《牛津公报》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12985&s=1200595640","version":4},{"answers":["选项A：希罗多德","选项B：修昔底德","选项C：阿里斯托芬"],"mid":"1183992197","question":"被誉为“古希腊历史之父”的人是下列人物中的哪一位？","trueAnswer":"选项A：希罗多德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=12988&s=1183992197","version":4},{"answers":["选项A：军队的行军仪式","选项B：农民收庄稼","选项C：妇女做花边"],"mid":"1221242396","question":"靠右行驶的交通规则起源于什么？","trueAnswer":"选项A：军队的行军仪式、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13004&s=1221242396","version":4},{"answers":["选项A：费城","选项B：盐湖城","选项C：纽约"],"mid":"1215562588","question":"电控“红－绿”交通信号灯最早出现在哪个城市？","trueAnswer":"选项B：盐湖城、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13005&s=1215562588","version":4},{"answers":["选项A：考试登科第的学子","选项B：刚入赘的女婿","选项C：战场上立大功的士兵"],"mid":"1223714929","question":"“新郎”一词最早出现在唐代。请问，当时的“新郎”指的是什么人？","trueAnswer":"选项A：考试登科第的学子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13008&s=1223714929","version":4},{"answers":["选项A：滑石粉","选项B：绿豆粉","选项C：骨粉"],"mid":"1200189228","question":"最早的防晒剂是用什么制成的？","trueAnswer":"选项A：滑石粉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13021&s=1200189228","version":4},{"answers":["选项A：卢埃米尔兄弟","选项B：爱迪生","选项C：贝尔德"],"mid":"1217186493","question":"1924年，人类历史上的第一台电视机在英国面世，它的发明者是：","trueAnswer":"选项C：贝尔德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13026&s=1217186493","version":4},{"answers":["选项A：加拿大","选项B：瑞典","选项C：澳大利亚"],"mid":"1206278855","question":"国际性环境保护组织“绿色和平组织”最早是由哪国人发起成立的？","trueAnswer":"选项A：加拿大、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13034&s=1206278855","version":4},{"answers":["选项A：议员","选项B：科学家","选项C：学生"],"mid":"1227076282","question":"为了保护我们人类居住的地球，每年的4月22日被定为“地球日”。“地球日”最初是由美国人丹尼斯·海斯倡议的，他当时是什么身份？","trueAnswer":"选项C：学生、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13035&s=1227076282","version":4},{"answers":["选项A：美国人","选项B：法国人","选项C：中国人"],"mid":"1186170522","question":"牙刷最早是由哪国人发明的？","trueAnswer":"选项C：中国人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13062&s=1186170522","version":4},{"answers":["选项A：泰国人","选项B：中国人","选项C：英国人"],"mid":"1229104606","question":"最早使用伞的是：","trueAnswer":"选项B：中国人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13063&s=1229104606","version":4},{"answers":["选项A：引人注目","选项B：防止白衬衣弄脏","选项C：统一的标志"],"mid":"1189623197","question":"证券交易所内的交易员穿马甲最初是为了什么？","trueAnswer":"选项B：防止白衬衣弄脏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13085&s=1189623197","version":4},{"answers":["选项A：军事","选项B：工业","选项C：农业"],"mid":"1188766543","question":"第一台机器人于1959年诞生，它被用于什么领域？","trueAnswer":"选项B：工业、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13089&s=1188766543","version":4},{"answers":["选项A：1786年","选项B：1895年","选项C：1910年"],"mid":"1187453021","question":"安全剃须刀是哪一年发明的？","trueAnswer":"选项B：1895年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13090&s=1187453021","version":4},{"answers":["选项A：树叶","选项B：树脂","选项C：树根"],"mid":"1197127136","question":"口香糖最早起源于人们嚼食的什么？","trueAnswer":"选项B：树脂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13091&s=1197127136","version":4},{"answers":["选项A：骑马赶夜路的灯","选项B：供观赏的花灯","选项C：挂在马棚里以供夜间添草的灯"],"mid":"1231828015","question":"所谓的“走马灯”原是一种什么灯？","trueAnswer":"选项B：供观赏的花灯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13098&s=1231828015","version":4},{"answers":["选项A：澳大利亚动物学会","选项B：伦敦动物学会","选项C：法国动物学会"],"mid":"1209747211","question":"第一个公共水族馆是由哪个机构建立的？","trueAnswer":"选项B：伦敦动物学会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13099&s=1209747211","version":4},{"answers":["选项A：古希腊人","选项B：古埃及人","选项C：中国人"],"mid":"1216013782","question":"最先提出大地是一圆球的是：","trueAnswer":"选项A：古希腊人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13111&s=1216013782","version":4},{"answers":["选项A：纽约","选项B：伦敦","选项C：巴黎"],"mid":"1216238909","question":"第一届万国博览会是世界上被公认的最早的国际展览会，请问它是在哪座城市举办的？","trueAnswer":"选项B：伦敦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13122&s=1216238909","version":4},{"answers":["选项A：政府发行的","选项B：私人发行的"],"mid":"1200345761","question":"世界上最早的纸币是我国北宋时期在成都地区出现的“交子”，请问它是政府发行的还是私人发行的？","trueAnswer":"选项B：私人发行的、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13152&s=1200345761","version":4},{"answers":["选项A：复制图","选项B：素描图","选项C：水彩图"],"mid":"1206252796","question":"请问最早“蓝图”指的是什么？","trueAnswer":"选项A：复制图、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13154&s=1206252796","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：唐玄宗","选项C：成吉思汗"],"mid":"1231299784","question":"被中国古代少数民族尊为“天可汗”的人是谁？","trueAnswer":"选项A：唐太宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13185&s=1231299784","version":4},{"answers":["选项A：吴贻芳","选项B：秋瑾","选项C：冰心"],"mid":"1195706868","question":"你知道中国第一个女大学校长是哪一位吗？","trueAnswer":"选项A：吴贻芳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13193&s=1195706868","version":4},{"answers":["选项A：王仙芝","选项B：朱温","选项C：庞勋"],"mid":"1201560996","question":"拉开唐末农民战争序幕的是","trueAnswer":"选项C：庞勋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13232&s=1201560996","version":4},{"answers":["选项A：中书令","选项B：门下侍中","选项C：左右仆射"],"mid":"1187594433","question":"古代官职中不是宰相的是","trueAnswer":"选项C：左右仆射、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13239&s=1187594433","version":4},{"answers":["选项A：法显","选项B：鉴真","选项C：玄奘"],"mid":"1200079309","question":"下列高僧中最早到天竺求经的是谁?","trueAnswer":"选项A：法显、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13246&s=1200079309","version":4},{"answers":["选项A：83天","选项B：96天","选项C：103天"],"mid":"1222488889","question":"袁世凯共做了几天的皇帝?","trueAnswer":"选项A：83天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13258&s=1222488889","version":4},{"answers":["选项A：2派","选项B：3派","选项C：4派"],"mid":"1211750692","question":"墨子死后墨家分为几派？","trueAnswer":"选项B：3派、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13260&s=1211750692","version":4},{"answers":["选项A：<<时务报>>","选项B：<<国闻报>>","选项C：<<中外纪闻>>"],"mid":"1226433828","question":"维新派创办的最早报纸是哪一张?","trueAnswer":"选项C：<<中外纪闻>>、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13264&s=1226433828","version":4},{"answers":["选项A：<<爱珲条约>>","选项B：<<中俄勘分西北界约记>>","选项C：<<尼布楚条约>>"],"mid":"1221837687","question":"以下哪一个不属于不平等条约?","trueAnswer":"选项C：<<尼布楚条约>>、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13271&s=1221837687","version":4},{"answers":["选项A：2.6万人","选项B：3.8万人","选项C：4.2万人","选项D：4.6万人","选项E：8万人"],"mid":"1203606563","question":"国民革命军第八路军成立时共有多少人。","trueAnswer":"选项D：4.6万人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13279&s=1203606563","version":4},{"answers":["选项A：元古代","选项B：古生代","选项C：中生代","选项D：新生代","选项E：太古代"],"mid":"1183779887","question":"我国的华北、东北被抬升为陆地是在","trueAnswer":"选项B：古生代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13281&s=1183779887","version":4},{"answers":["选项A：哥伦布","选项B：麦哲伦","选项C：埃里卡诺"],"mid":"1218853190","question":"________率领探险队进行世界上第一次环球航行，探险开始于1519年9月完成于1922年9月，途中他被杀于宿务岛。","trueAnswer":"选项B：麦哲伦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13285&s=1218853190","version":4},{"answers":["选项A：黄帝","选项B：帝喾","选项C：少昊","选项D：大禹"],"mid":"1226219627","question":"指出谁不属于三皇五帝。","trueAnswer":"选项D：大禹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13286&s=1226219627","version":4},{"answers":["选项A：18世纪","选项B：19世纪","选项C：20世纪"],"mid":"1196138963","question":"第一次科技革命产生于哪一世纪?","trueAnswer":"选项A：18世纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13290&s=1196138963","version":4},{"answers":["选项A：伊拉克","选项B：伊朗","选项C：阿富汗","选项D：俄罗斯"],"mid":"1187287709","question":"在波斯湾战争中，哪一个国家侵略科威特？","trueAnswer":"选项A：伊拉克、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13299&s=1187287709","version":4},{"answers":["选项A：南海","选项B：顺德","选项C：佛山","选项D：虎门"],"mid":"1186060332","question":"林则徐在广东哪处销鸦片？","trueAnswer":"选项D：虎门、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13318&s=1186060332","version":4},{"answers":["选项A：1990至1991年","选项B：1992至1993年","选项C：1994至1995年","选项D：1996至1997年"],"mid":"1227954560","question":"波斯湾战争是在哪一年发生？","trueAnswer":"选项A：1990至1991年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13333&s=1227954560","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：忽必烈","选项C：努尔哈赤","选项D：康熙"],"mid":"1174008704","question":"涮羊肉深受大家的喜爱，而涮羊肉的由来是一位中国的皇帝命名的，你知道是哪位吗？","trueAnswer":"选项B：忽必烈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13377&s=1174008704","version":4},{"answers":["选项A：“九一八”事变后","选项B：“一。二八”事变后","选项C：“七七”事变后","选项D：华北事变后"],"mid":"1186841580","question":"国共两党第二次合作实现，抗日民族统一战线正式形成是在：","trueAnswer":"选项C：“七七”事变后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13394&s=1186841580","version":4},{"answers":["选项A：中途岛海战","选项B：山本五十六遇伏死亡","选项C：冲绳岛大战"],"mid":"1181518670","question":"被称为二战太平洋战争的转折点的是","trueAnswer":"选项A：中途岛海战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13420&s=1181518670","version":4},{"answers":["选项A：谢安","选项B：谢玄","选项C：苻坚"],"mid":"1230389362","question":"著名的淝水之战，是由东晋的哪位将领指挥","trueAnswer":"选项B：谢玄、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13422&s=1230389362","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：明","选项C：隋唐","选项D：五代"],"mid":"1180267009","question":"科举制度始于？","trueAnswer":"选项C：隋唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13428&s=1180267009","version":4},{"answers":["选项A：戴高乐","选项B：隆美尔","选项C：麦克阿瑟","选项D：丘吉尔"],"mid":"1226708718","question":"二战中“自由法国“的指挥官是","trueAnswer":"选项A：戴高乐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13429&s=1226708718","version":4},{"answers":["选项A：1945年","选项B：1949年","选项C：1950年","选项D：1948年"],"mid":"1222589414","question":"中苏哪年建交的","trueAnswer":"选项B：1949年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13430&s=1222589414","version":4},{"answers":["选项A：借口保护侨民","选项B：借口长辈实践中日并被侮辱","选项C：诬蔑中国士兵挑衅","选项D：借口一个士兵失踪"],"mid":"1193544303","question":"20世纪30年代日本制造各种借口挑起侵华战争，其中七七事变利用的是","trueAnswer":"选项D：借口一个士兵失踪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13431&s=1193544303","version":4},{"answers":["选项A：123","选项B：134","选项C：234","选项D：124"],"mid":"1203294765","question":"甲午战后，经三国的干涉，日本被迫交还辽东半岛。这反映1列前在华争夺趋于白热化2清政府的外交政策取得成效3清政府国际地位极端低下4日本无力对付三国的联合威慑","trueAnswer":"选项B：134、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13433&s=1203294765","version":4},{"answers":["选项A：明","选项B：元","选项C：清","选项D：宋"],"mid":"1202537604","question":"涮羊肉起源于哪个朝代","trueAnswer":"选项B：元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13434&s=1202537604","version":4},{"answers":["选项A：魏","选项B：晋","选项C：南北朝"],"mid":"1228227731","question":"中国的尼姑最早是何时出现？","trueAnswer":"选项C：南北朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13445&s=1228227731","version":4},{"answers":["选项A：北戴河","选项B：万里长城","选项C：周口店"],"mid":"1194903155","question":"北京猿人头骨是在北京哪个地方发现的","trueAnswer":"选项C：周口店、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13449&s=1194903155","version":4},{"answers":["选项A：《南京条约》","选项B：《马关条约》","选项C：《辛丑条约》","选项D：《中法新约》"],"mid":"1225453467","question":"我国近代史上签订的第一个不平等条约是什么？","trueAnswer":"选项A：《南京条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13451&s=1225453467","version":4},{"answers":["选项A：１９３６年","选项B：１９３７年","选项C：１９３８年","选项D：１９４０年"],"mid":"1179683184","question":"“七七事变”发生在几几年？","trueAnswer":"选项B：１９３７年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13453&s=1179683184","version":4},{"answers":["选项A：三叠纪","选项B：侏罗纪","选项C：白垩纪"],"mid":"1198261997","question":"霸王龙出现在何时？","trueAnswer":"选项C：白垩纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13454&s=1198261997","version":4},{"answers":["选项A：古生代","选项B：中生代","选项C：新生代"],"mid":"1212983823","question":"恐龙生活在什么时代？","trueAnswer":"选项B：中生代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13455&s=1212983823","version":4},{"answers":["选项A：雍正时","选项B：乾隆时","选项C：嘉庆时","选项D：道光时"],"mid":"1176671892","question":"清朝国势衰落开始于","trueAnswer":"选项C：嘉庆时、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13462&s=1176671892","version":4},{"answers":["选项A：陈独秀","选项B：李大钊","选项C：毛泽东","选项D：董必武"],"mid":"1212979407","question":"中国第一个共产党组织的建立者是","trueAnswer":"选项A：陈独秀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13463&s=1212979407","version":4},{"answers":["选项A：市民","选项B：学生","选项C：新军","选项D：工人"],"mid":"1207179290","question":"武昌起义的主要力量是","trueAnswer":"选项C：新军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13465&s=1207179290","version":4},{"answers":["选项A：温暖湿润","选项B：北人南迁","选项C：种植水稻","选项D：土地肥沃"],"mid":"1236996942","question":"东晋南朝时期江南地区得以开发，最主要的因素是","trueAnswer":"选项A：温暖湿润、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13466&s=1236996942","version":4},{"answers":["选项A：深圳、珠海、广州、海南","选项B：厦门、珠海、汕头、上海","选项C：海南、珠海、汕头、上海","选项D：深圳、珠海、汕头、厦门"],"mid":"1208369834","question":"十一届三中全会以后，我国最早建立的四个经济特区是哪几个？]","trueAnswer":"选项D：深圳、珠海、汕头、厦门、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13471&s=1208369834","version":4},{"answers":["选项A：1960年11月5日","选项B：1970年4月24日","选项C：1981年9月20日","选项D：1984年4月8日"],"mid":"1203688166","question":"我国第一颗人造地球卫星于何时发射成功？","trueAnswer":"选项B：1970年4月24日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13473&s=1203688166","version":4},{"answers":["选项A：中国站","选项B：长城站","选项C：黄河站","选项D：中华站"],"mid":"1227269893","question":"我国于1985年建立的第一个南极科学考察站的名字？","trueAnswer":"选项B：长城站、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13476&s=1227269893","version":4},{"answers":["选项A：做一颗永不生锈的螺丝钉","选项B：生的伟大，死得光荣","选项C：为人民的利益而死，比泰山还重","选项D：一不怕苦，二不怕死"],"mid":"1174188932","question":"下面那一句名言会使你想起刘胡兰？","trueAnswer":"选项B：生的伟大，死得光荣、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13479&s=1174188932","version":4},{"answers":["选项A：1953年","选项B：1960年","选项C：1975年","选项D：1982年"],"mid":"1175611236","question":"我国登山运动员最早登上珠穆朗玛峰峰顶是在哪一年的5月25日？","trueAnswer":"选项B：1960年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13494&s=1175611236","version":4},{"answers":["选项A：1948年","选项B：1953年","选项C：1960年","选项D：1969年"],"mid":"1187679013","question":"人类第一次登顶珠穆朗玛峰是在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1953年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13495&s=1187679013","version":4},{"answers":["选项A：龙卡、1980年、广州","选项B：牡丹卡、1982年、深圳","选项C：长城卡、1985年、珠海"],"mid":"1237723016","question":"我国第一张银行卡是长城卡还是龙卡？它是哪一年在哪个城市发行的？","trueAnswer":"选项C：长城卡、1985年、珠海、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13496&s=1237723016","version":4},{"answers":["选项A：1840年","选项B：1899年","选项C：1878年","选项D：1910年"],"mid":"1215953542","question":"我国第一枚普通邮票----大龙票何时发行的?","trueAnswer":"选项C：1878年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13505&s=1215953542","version":4},{"answers":["选项A：1980年","选项B：1981年","选项C：1983年","选项D：1985年"],"mid":"1199810719","question":"高等教育自学考试制度是从哪一年开始在全国推广施行的？","trueAnswer":"选项C：1983年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13509&s=1199810719","version":4},{"answers":["选项A：1979年","选项B：1986年","选项C：1992年","选项D：1995年"],"mid":"1227016322","question":"汉语水平考试（HSK）是中国为测试母语非汉语者（包括 外国人 、华侨、国内少数民族人员）的汉语水平而设立的统一标准化考试。汉语水平考试在哪一年被确定为国家级考试？","trueAnswer":"选项C：1992年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13510&s=1227016322","version":4},{"answers":["选项A：官僚资产阶级","选项B：富农","选项C：地主","选项D：中小工商业者"],"mid":"1234347288","question":"根椐1931年毛泽东确定的土地改革路线分析，当时农村革命的敌人是","trueAnswer":"选项C：地主、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13512&s=1234347288","version":4},{"answers":["选项A：井岗山地区","选项B：广州","选项C：瑞金","选项D：南昌"],"mid":"1174217844","question":"国共十年对峙时期，中共最早建立的苏维埃政权是在","trueAnswer":"选项B：广州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13513&s=1174217844","version":4},{"answers":["选项A：开展土地革命和武装反抗国民党反动派","选项B：发动秋收起义","选项C：撤销陈独秀总书记职务","选项D：向农村进军，建立革命根据地"],"mid":"1190523819","question":"中共八七会议确定的总方针是","trueAnswer":"选项A：开展土地革命和武装反抗国民党反动派、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13514&s=1190523819","version":4},{"answers":["选项A：彭德怀  方志敏","选项B：方志敏  徐向前","选项C：徐向前  彭德怀","选项D：邓小平  方志敏"],"mid":"1190688952","question":"下列那些领导人开辟的革命根据地是地跨江西的","trueAnswer":"选项A：彭德怀  方志敏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13515&s=1190688952","version":4},{"answers":["选项A：2341","选项B：3412","选项C：1234","选项D：4123"],"mid":"1208034964","question":"按时间顺序排列一下历史事件：1中华苏维埃第一次全国代表大会；2伪满洲国建立；3国民党第四次围剿被打破；4中华共和国人民政府成立","trueAnswer":"选项C：1234、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13516&s=1208034964","version":4},{"answers":["选项A：会宁会师","选项B：红军进入甘肃、陕西","选项C：遵义会议召开","选项D：中央红军到陕北"],"mid":"1228831351","question":"红军长征胜利结束的标志是","trueAnswer":"选项A：会宁会师、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13517&s=1228831351","version":4},{"answers":["选项A：遵义会议","选项B：秋收起义","选项C：文家市决策","选项D：“八七”会议"],"mid":"1215336986","question":"毛泽东提出“政权是由枪杆子中取得的”的思想是在","trueAnswer":"选项D：“八七”会议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13518&s=1215336986","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜东学党起义","选项B：清政府出兵援助朝鲜镇压起义","选项C：丰岛海战","选项D：黄海海战"],"mid":"1216352533","question":"甲午战争爆发的标志是","trueAnswer":"选项C：丰岛海战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13519&s=1216352533","version":4},{"answers":["选项A：农民阶级的阶级局限性","选项B：中国的民族矛盾空前激化","选项C：清政府自身政策的改变","选项D：顽固派对义和团的支持"],"mid":"1196475097","question":"义和团由开始的“反清”到后来的“扶清”，充分说明了","trueAnswer":"选项B：中国的民族矛盾空前激化、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13520&s=1196475097","version":4},{"answers":["选项A：推翻清政府","选项B：建立资产阶级共和国","选项C：平均地权，节制资本","选项D：发展资本主义"],"mid":"1224917814","question":"辛亥革命的目的是","trueAnswer":"选项D：发展资本主义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13521&s=1224917814","version":4},{"answers":["选项A：南京临时政府的建立","选项B：孙中山辞去临时大总统","选项C：临时政府迁都北京","选项D：袁世凯就任历史大总统"],"mid":"1230448900","question":"北洋军阀政权建立的标志是","trueAnswer":"选项C：临时政府迁都北京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13522&s=1230448900","version":4},{"answers":["选项A：1912","选项B：1914","选项C：1915","选项D：1916"],"mid":"1238214447","question":"袁世凯当上“中华帝国”的黄帝是在","trueAnswer":"选项C：1915、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13523&s=1238214447","version":4},{"answers":["选项A：希姆拉会议与麦克马洪线","选项B：《中俄声明》与日本侵占山东","选项C：府院之争与护法军政府成立","选项D：《讨逆宣言》与二次革命的爆发"],"mid":"1195010657","question":"下列含有因果关系的史实是","trueAnswer":"选项C：府院之争与护法军政府成立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13524&s=1195010657","version":4},{"answers":["选项A：12345","选项B：54321","选项C：12543","选项D：12435"],"mid":"1217448140","question":"北伐军攻占下列战略要地或大城市的先后顺序是：1汀泗桥；2贺胜桥；3南昌；4武昌；5南京","trueAnswer":"选项D：12435、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13525&s=1217448140","version":4},{"answers":["选项A：改善两党关系","选项B：强化国民党的领导","选项C：防止共产党搞夺权","选项D：为北伐做准备工作"],"mid":"1197493850","question":"蒋介石提出“整理党务案”的借口是","trueAnswer":"选项A：改善两党关系、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13526&s=1197493850","version":4},{"answers":["选项A：保路运动","选项B：辛亥革命","选项C：洋务运动","选项D：二次革命","选项E：二七罢工","选项F：收回租界","选项B：辛亥革命、","选项C：洋务运动、","选项D：二次革命、","选项E：二七罢工、"],"mid":"1226724757","question":"下列重大历史事件是在湖北发生过的有（多选）","trueAnswer":"选项B：辛亥革命、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13527&s=1226724757","version":4},{"answers":["选项A：日、美加紧侵略中国","选项B：俄国十月社会主义革命的推动","选项C：军阀黑暗统治导致阶级矛盾日益加深","选项D：工人阶级队伍壮大和新文化运动地开展"],"mid":"1236427356","question":"五四运动报的根本原因是","trueAnswer":"选项C：军阀黑暗统治导致阶级矛盾日益加深、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13528&s=1236427356","version":4},{"answers":["选项A：量具","选项B：兵器","选项C：计算用具"],"mid":"1229993752","question":"成语“运筹帷幄”中的“筹”原是指古代的什么？","trueAnswer":"选项C：计算用具、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13532&s=1229993752","version":4},{"answers":["选项A：1972","选项B：1972","选项C：1973","选项D：1974"],"mid":"1179772592","question":"人类历史上，第一次掀起大规模的以保护地球为宗旨的群众性运动，并从此产生了地球日，是哪一年？","trueAnswer":"选项C：1973、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13560&s=1179772592","version":4},{"answers":["选项A：18世纪早期","选项B：18世纪中期","选项C：18世纪晚期"],"mid":"1192643620","question":"工业革命发生在18世纪哪一时代？","trueAnswer":"选项B：18世纪中期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13588&s=1192643620","version":4},{"answers":["选项A：希达伊德","选项B：希克逊斯","选项C：阿西里亚"],"mid":"1175782137","question":"在历史上首次使用铁制武器的小亚细亚民族是哪一个民族？","trueAnswer":"选项A：希达伊德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13610&s=1175782137","version":4},{"answers":["选项A：幑宗","选项B：神宗","选项C：钦宗"],"mid":"1213771818","question":"北宋第8代皇帝，是首屈一指的知识份子，在受到金军的入侵时成为俘虏的是谁？","trueAnswer":"选项A：幑宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13611&s=1213771818","version":4},{"answers":["选项A：大祚荣","选项B：长寿王","选项C：广开土王"],"mid":"1236797799","question":"高句丽第19代国王，以赞扬其事迹为有名的碑文，是描写谁呢？","trueAnswer":"选项C：广开土王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13612&s=1236797799","version":4},{"answers":["选项A：伊利可汗","选项B：冒顿单于","选项C：呼韩邪单于"],"mid":"1237958664","question":"匈奴的君主，击败汉朝的刘邦，创建了匈奴的全盛期的是","trueAnswer":"选项B：冒顿单于、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13613&s=1237958664","version":4},{"answers":["选项A：曼司尔","选项B：哈伦阿拉希顿"],"mid":"1174685044","question":"阿拔斯朝的第5代卡里夫，筑起王朝的全盛期之人物是谁","trueAnswer":"选项B：哈伦阿拉希顿、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13614&s=1174685044","version":4},{"answers":["选项A：迦太基","选项B：提而斯"],"mid":"1182025695","question":"在波也尼战役中，与罗马抗战的都市国家是","trueAnswer":"选项A：迦太基、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13615&s=1182025695","version":4},{"answers":["选项A：黑拉","选项B：伊希塔","选项C：拉克休咪"],"mid":"1205556754","question":"古代美萦不达米亚之神，为大地之神受民众所崇拜的女神是","trueAnswer":"选项B：伊希塔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13619&s=1205556754","version":4},{"answers":["选项A：伽利略","选项B：哥白尼","选项C：托勒密"],"mid":"1195268309","question":"下列哪一位是提倡“天动说”的人物","trueAnswer":"选项C：托勒密、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13620&s=1195268309","version":4},{"answers":["选项A：结核","选项B：鼠疫","选项C：霍乱"],"mid":"1185832943","question":"在中世纪欧洲会流“黑死病”，这到底是什么病呢","trueAnswer":"选项B：鼠疫、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13621&s=1185832943","version":4},{"answers":["选项A：班固","选项B：张骞","选项C：裴秀","选项D：刘歆"],"mid":"1238611586","question":"中国最早的历史地图集是谁主编的？","trueAnswer":"选项C：裴秀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13627&s=1238611586","version":4},{"answers":["选项A：沈括","选项B：吴道子","选项C：徐霞客","选项D：石申"],"mid":"1179628708","question":"我国宋代出版的《使虏图钞》，是世界最早的立体地图，它的绘制者是：","trueAnswer":"选项A：沈括、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13629&s=1179628708","version":4},{"answers":["选项A：秦代","选项B：汉代","选项C：唐代","选项D：宋代"],"mid":"1224402268","question":"“丝绸之路”始于：","trueAnswer":"选项B：汉代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13631&s=1224402268","version":4},{"answers":["选项A：北京琉璃河商周遗址","选项B：北京周口店遗址","选项C：西安半坡遗址"],"mid":"1176494496","question":"世界闻名的北京猿人在哪里发掘的？","trueAnswer":"选项B：北京周口店遗址、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13632&s=1176494496","version":4},{"answers":["选项A：左利","选项B：右弊"],"mid":"1196094994","question":"古人称左撇子为:","trueAnswer":"选项A：左利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13637&s=1196094994","version":4},{"answers":["选项A：公元前210年","选项B：公元后445年","选项C：公元前327年"],"mid":"1176511800","question":"亚历山大于哪年开始东征?","trueAnswer":"选项C：公元前327年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13640&s=1176511800","version":4},{"answers":["选项A：1912","选项B：1914","选项C：1915","选项D：1918","选项E：1919","选项F：1925"],"mid":"1195855193","question":"五四运动开始于哪年？","trueAnswer":"选项E：1919、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13651&s=1195855193","version":4},{"answers":["选项A：1904","选项B：1930","选项C：1956","选项D：1966","选项E：1969","选项F：1978"],"mid":"1234238937","question":"第一次世界杯在哪年举行？","trueAnswer":"选项B：1930、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13652&s=1234238937","version":4},{"answers":["选项A：官名","选项B：阉人"],"mid":"1176088577","question":"太监原先是","trueAnswer":"选项A：官名、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13671&s=1176088577","version":4},{"answers":["选项A：魏忠贤","选项B：安德海","选项C：刘瑾","选项D：李莲英"],"mid":"1188981093","question":"因梳头技艺高超而深得主子欢心的太监是","trueAnswer":"选项D：李莲英、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13672&s=1188981093","version":4},{"answers":["选项A：华佗；","选项B：张仲景；","选项C：李时珍。"],"mid":"1217169477","question":"秦汉时期被称为“医圣”的是：","trueAnswer":"选项B：张仲景；、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13683&s=1217169477","version":4},{"answers":["选项A：包公","选项B：老子","选项C：孔子","选项D：皋陶"],"mid":"1233041110","question":"司法官的祖师是","trueAnswer":"选项D：皋陶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13706&s=1233041110","version":4},{"answers":["选项A：头曼","选项B：左贤王","选项C：冒顿"],"mid":"1226029122","question":"从匈奴人的地位来讲，单于以下，即以谁为最尊贵？","trueAnswer":"选项B：左贤王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13715&s=1226029122","version":4},{"answers":["选项A：东汉","选项B：东晋","选项C：西晋","选项D：三国"],"mid":"1220912300","question":"大秦安敦王朝派使臣来中国，是在","trueAnswer":"选项A：东汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13717&s=1220912300","version":4},{"answers":["选项A：尼克松访华","选项B：美国乒乓球队访华"],"mid":"1187451345","question":"打开中美建交大门的最早的外交活动是","trueAnswer":"选项B：美国乒乓球队访华、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13728&s=1187451345","version":4},{"answers":["选项A：1982","选项B：1882","选项C：1782","选项D：1928"],"mid":"1173888461","question":"电车是哪年在世界上出现的","trueAnswer":"选项B：1882、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13729&s=1173888461","version":4},{"answers":["选项A：厳哒","选项B：西藏"],"mid":"1198688198","question":"大月氏王国在5世纪后半叶亡于","trueAnswer":"选项A：厳哒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13730&s=1198688198","version":4},{"answers":["选项A：官职","选项B：医生","选项C：法官"],"mid":"1180213802","question":"大夫在我国古代是指","trueAnswer":"选项A：官职、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13734&s=1180213802","version":4},{"answers":["选项A：松冈瑞一","选项B：佐佐木","选项C：山本五十六","选项D：南云忠一"],"mid":"1207872856","question":"担任中途岛海战日方航空母舰主攻舰队指挥的是","trueAnswer":"选项D：南云忠一、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13747&s=1207872856","version":4},{"answers":["选项A：一年","选项B：半年","选项C：三个月","选项D：十五天"],"mid":"1227703038","question":"到成吉思汗死的时候，如果他想骑马从蒙古帝国的东端跑到西端，至少需要多长的时间","trueAnswer":"选项A：一年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13762&s=1227703038","version":4},{"answers":["选项A：马门西龙","选项B：雷龙","选项C：霸王龙","选项D：震龙"],"mid":"1198234880","question":"到目前为止，我们所发现的最大的恐龙是","trueAnswer":"选项D：震龙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13763&s=1198234880","version":4},{"answers":["选项A：达败法国","选项B：统治欧洲","选项C：消耗法国的资源"],"mid":"1229783086","question":"德国发动凡尔登战役的目的是","trueAnswer":"选项C：消耗法国的资源、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13765&s=1229783086","version":4},{"answers":["选项A：陆军司令","选项B：飞行员","选项C：海军上将"],"mid":"1179766642","question":"德国法西斯头目之一的戈林在一战时担任什么？","trueAnswer":"选项B：飞行员、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13766&s=1179766642","version":4},{"answers":["选项A：1939","选项B：1938","选项C：1928","选项D：1937"],"mid":"1231960415","question":"德国和苏联在莫斯科正式签订德苏互不侵犯条约和附属秘密议定书是在","trueAnswer":"选项A：1939、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13767&s=1231960415","version":4},{"answers":["选项A：中线","选项B：东线","选项C：南线"],"mid":"1184910733","question":"德国名将兴登堡一次大战时在哪一线作战？","trueAnswer":"选项B：东线、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13768&s=1184910733","version":4},{"answers":["选项A：意大利战败","选项B：西南奥匈帝国溃败"],"mid":"1185710615","question":"德国在东部进入僵持状态的原因是","trueAnswer":"选项B：西南奥匈帝国溃败、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13769&s=1185710615","version":4},{"answers":["选项A：汽艇","选项B：战列舰","选项C：潜水艇","选项D：巡洋舰"],"mid":"1199982537","question":"德国在二战中，主要依靠狼群战术，请问德军在二战中群狼指什么？","trueAnswer":"选项C：潜水艇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13770&s=1199982537","version":4},{"answers":["选项A：100公里","选项B：200公里","选项C：10公里","选项D：20公里"],"mid":"1203504227","question":"德国在一次大战初期最近离巴黎几公里？","trueAnswer":"选项A：100公里、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13771&s=1203504227","version":4},{"answers":["选项A：弃西攻东","选项B：弃东攻西"],"mid":"1178296915","question":"德国在一战初期是采取什么战略？","trueAnswer":"选项B：弃东攻西、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13772&s=1178296915","version":4},{"answers":["选项A：中国进军","选项B：苏联进军","选项C：美国进军","选项D：法国进军"],"mid":"1238010089","question":"德国在一战初期为什么被迫从西线撤军？","trueAnswer":"选项B：苏联进军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13773&s=1238010089","version":4},{"answers":["选项A：法德","选项B：德英","选项C：日美","选项D：法英"],"mid":"1219568283","question":"德兰大海战是哪两国交战？","trueAnswer":"选项D：法英、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13774&s=1219568283","version":4},{"answers":["选项A：喏曼底登陆","选项B：凡尔登战役","选项C：瓦伦堡战役"],"mid":"1209972805","question":"敌对双方第一次集中使用航空兵的战役是什么？","trueAnswer":"选项B：凡尔登战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13775&s=1209972805","version":4},{"answers":["选项A：维也纳","选项B：西班牙","选项C：塞尔维亚","选项D：墨西哥"],"mid":"1231119942","question":"刺杀奥匈帝国皇储菲迪男大公是哪一个国家的青年:","trueAnswer":"选项C：塞尔维亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13783&s=1231119942","version":4},{"answers":["选项A：3年","选项B：4年","选项C：5年","选项D：6年"],"mid":"1179103833","question":"从攻占巴士底狱到处死路易十六相差几年？","trueAnswer":"选项B：4年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13787&s=1179103833","version":4},{"answers":["选项A：荛舜时期","选项B：商","选项C：周","选项D：夏"],"mid":"1211039363","question":"从何时起，对最高统治者称王？","trueAnswer":"选项B：商、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13788&s=1211039363","version":4},{"answers":["选项A：汉高祖","选项B：汉文帝","选项C：汉武帝","选项D：汉景帝"],"mid":"1228955918","question":"哪一位皇帝派张骞出使西域","trueAnswer":"选项C：汉武帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13801&s=1228955918","version":4},{"answers":["选项A：袁士凯","选项B：孙中山","选项C：黎援鸿","选项D：冯玉祥"],"mid":"1195112013","question":"二十一条款由谁提出","trueAnswer":"选项A：袁士凯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13802&s=1195112013","version":4},{"answers":["选项A：元","选项B：明","选项C：清"],"mid":"1218715188","question":"哪朝姓爱新觉罗","trueAnswer":"选项C：清、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13807&s=1218715188","version":4},{"answers":["选项A：明","选项B：唐","选项C：清","选项D：汉"],"mid":"1194292039","question":"从哪朝开始,黄色成为皇家专用色","trueAnswer":"选项B：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13818&s=1194292039","version":4},{"answers":["选项A：杭州","选项B：苏州","选项C：无锡","选项D：南京"],"mid":"1216385733","question":"中国现代哪个城市古代被称姑苏","trueAnswer":"选项B：苏州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13822&s=1216385733","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：匈牙利","选项C：爱尔兰","选项D：德国"],"mid":"1219505232","question":"诗人裴多菲是哪国人","trueAnswer":"选项B：匈牙利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13826&s=1219505232","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1238774783","question":"把玉米人美洲带到西班牙的是哥伦布吗","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13834&s=1238774783","version":4},{"answers":["选项A：禄东赞","选项B：拖雷","选项C：松赞干布"],"mid":"1212422679","question":"到唐朝迎接文成公主的吐蕃使者是","trueAnswer":"选项A：禄东赞、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13839&s=1212422679","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：五代","选项C：魏","选项D：汉"],"mid":"1210948048","question":"新年纳余庆，嘉节号长春这副对联出现在","trueAnswer":"选项B：五代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13844&s=1210948048","version":4},{"answers":["选项A：金陵","选项B：建康"],"mid":"1185941602","question":"南京在历史上普称建康、金陵 ，哪一个时间在前","trueAnswer":"选项A：金陵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13849&s=1185941602","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1185208597","question":"夏商周断代工程是在2001年完成的吗","trueAnswer":"选项A：不是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13855&s=1185208597","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：清朝","选项D：元代"],"mid":"1194884604","question":"我国古代天文学家在什么时候最早记录了超新星爆发","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13878&s=1194884604","version":4},{"answers":["选项A：不是","选项B：是"],"mid":"1221169021","question":"在甲午海战中殉国的海军将领刘步蟾和林永升都留学欧洲吗","trueAnswer":"选项B：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13879&s=1221169021","version":4},{"answers":["选项A：英国 伦敦","选项B：美国  芝加哥","选项C：美国 纽约","选项D：英国 都柏林"],"mid":"1191549654","question":"五一节起源于","trueAnswer":"选项B：美国  芝加哥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13887&s=1191549654","version":4},{"answers":["选项A：1966年","选项B：1978年","选项C：1988年","选项D：1989年"],"mid":"1191546281","question":"十一届三中全会始于","trueAnswer":"选项B：1978年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13892&s=1191546281","version":4},{"answers":["选项A：5月17日","选项B：6月17日","选项C：7月17日","选项D：8月17日"],"mid":"1237575650","question":"父亲节是","trueAnswer":"选项B：6月17日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13896&s=1237575650","version":4},{"answers":["选项A：商","选项B：周","选项C：汉"],"mid":"1183144368","question":"封建制度是哪个朝代制定的","trueAnswer":"选项B：周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13906&s=1183144368","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1214238707","question":"历史上罗马教廷组织过几次十字军东征","trueAnswer":"选项C：4、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13908&s=1214238707","version":4},{"answers":["选项A：荔枝","选项B：哈密瓜","选项C：葡萄","选项D：人参果"],"mid":"1173850660","question":"唐朝时被列为贡品的水果","trueAnswer":"选项A：荔枝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13912&s=1173850660","version":4},{"answers":["选项A：女娲","选项B：红娘","选项C：林默娘"],"mid":"1177547260","question":"天后妈祖的生前的名字","trueAnswer":"选项C：林默娘、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13916&s=1177547260","version":4},{"answers":["选项A：修长城","选项B：开凿大运河","选项C：统一中国"],"mid":"1199904748","question":"隋朝在我国历史上最大的贡献是","trueAnswer":"选项B：开凿大运河、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13926&s=1199904748","version":4},{"answers":["选项A：希腊","选项B：意大利","选项C：德国","选项D：墨西哥"],"mid":"1226542812","question":"在罗马帝国最初建国于哪个国家","trueAnswer":"选项B：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13927&s=1226542812","version":4},{"answers":["选项A：南京","选项B：北京","选项C：洛阳","选项D：西安"],"mid":"1215884896","question":"中国僵都最早，历时最长，朝代最多的古城是","trueAnswer":"选项C：洛阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13935&s=1215884896","version":4},{"answers":["选项A：湖南","选项B：广东","选项C：浙江","选项D：福建"],"mid":"1178873008","question":"中国第一个飞行员冯如是 （  ） 人","trueAnswer":"选项B：广东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13947&s=1178873008","version":4},{"answers":["选项A：汉高祖","选项B：汉武帝","选项C：汉文帝","选项D：汉景帝"],"mid":"1214405709","question":"刘邦的帝号是","trueAnswer":"选项A：汉高祖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13956&s=1214405709","version":4},{"answers":["选项A：王国维","选项B：陈寅恪","选项C：梁启超","选项D：赵元任"],"mid":"1201165178","question":"国学四大师中哪一位是戊戌变法领袖之一","trueAnswer":"选项C：梁启超、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13967&s=1201165178","version":4},{"answers":["选项A：1912","选项B：1914","选项C：1916","选项D：1918","选项E：1919","选项F：1925"],"mid":"1185384367","question":"五四运动开始于那年?","trueAnswer":"选项E：1919、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13971&s=1185384367","version":4},{"answers":["选项A：龚自珍","选项B：林逋","选项C：陆游","选项D：袁宏道"],"mid":"1188586179","question":"自称“以梅为妻，以鹤为子”的是：","trueAnswer":"选项B：林逋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13973&s=1188586179","version":4},{"answers":["选项A：陆机","选项B：陆文圭","选项C：陆游"],"mid":"1219256492","question":"人称“墙东先生”的是：","trueAnswer":"选项B：陆文圭、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13975&s=1219256492","version":4},{"answers":["选项A：顾炎武","选项B：黄宗羲","选项C：文天祥"],"mid":"1190080248","question":"“粉身碎骨全不怕，要留清白在人间”的人是：","trueAnswer":"选项C：文天祥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13976&s=1190080248","version":4},{"answers":["选项A：赤壁之战","选项B：官渡之战","选项C：淝水之战","选项D：垓下之战"],"mid":"1184231694","question":"杜牧诗“东风不与周郎便，铜雀春深锁二乔”说的是：","trueAnswer":"选项A：赤壁之战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13977&s=1184231694","version":4},{"answers":["选项A：毛泽东","选项B：谭嗣同","选项C：秋瑾","选项D：李白"],"mid":"1177079386","question":"诗句“不惜千金买宝刀，貂裘换酒也堪豪”是何人所写？","trueAnswer":"选项C：秋瑾、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13978&s=1177079386","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：英国","选项C：德国","选项D：荷兰"],"mid":"1192765149","question":"\"自由女神像\"是哪个国家送给美国的礼物？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=13983&s=1192765149","version":4},{"answers":["选项A：1500多件","选项B：2500多件","选项C：3500多件","选项D：4500多件"],"mid":"1174353351","question":"18世纪的英国国会一共通过了多少件圈地法案?","trueAnswer":"选项B：2500多件、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14020&s=1174353351","version":4},{"answers":["选项A：葡萄牙","选项B：英国","选项C：西班牙","选项D：荷兰"],"mid":"1202554471","question":"17世纪的西印度公司是哪个国家在对外殖民扩张时建立的?","trueAnswer":"选项D：荷兰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14021&s=1202554471","version":4},{"answers":["选项A：沙特阿拉伯","选项B：伊拉克","选项C：约旦","选项D：伊朗"],"mid":"1184997423","question":"19世纪中叶，反对殖民统治的巴布教起义发生在哪个国家?","trueAnswer":"选项D：伊朗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14022&s=1184997423","version":4},{"answers":["选项A：马克思","选项B：奥哲尔","选项C：克里默","选项D：托马思"],"mid":"1184910991","question":"国际工人协会（即“第一国际”）的主席是谁?","trueAnswer":"选项B：奥哲尔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14024&s=1184910991","version":4},{"answers":["选项A：临川","选项B：杭州","选项C：苏州"],"mid":"1206015605","question":"南宋的都城临安，是现今何处？","trueAnswer":"选项B：杭州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14030&s=1206015605","version":4},{"answers":["选项A：御营司","选项B：尚书房","选项C：御膳房"],"mid":"1222021501","question":"南宋时期，实际成为统领全军的最高军事机构的是：","trueAnswer":"选项A：御营司、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14032&s=1222021501","version":4},{"answers":["选项A：岳飞","选项B：秦桧","选项C：和申"],"mid":"1223223936","question":"南宋时期最出名的奸臣是：","trueAnswer":"选项B：秦桧、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14033&s=1223223936","version":4},{"answers":["选项A：唐","选项B：宋","选项C：元","选项D：明"],"mid":"1213804768","question":"拟话本这种文学形式主要繁荣于：","trueAnswer":"选项B：宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14043&s=1213804768","version":4},{"answers":["选项A：夏朝","选项B：商朝","选项C：西周","选项D：春秋"],"mid":"1212746585","question":"中国奴隶制瓦解，新兴地主阶级要求公布成文法始于","trueAnswer":"选项D：春秋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14053&s=1212746585","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：战国","选项C：秦朝","选项D：春秋"],"mid":"1194539443","question":"“法律答问”作为一种法律形式始于","trueAnswer":"选项C：秦朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14054&s=1194539443","version":4},{"answers":["选项A：魏律","选项B：陈律","选项C：秦律","选项D：汉律"],"mid":"1226057386","question":"“八议”入律始于","trueAnswer":"选项A：魏律、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14055&s=1226057386","version":4},{"answers":["选项A：武德律","选项B：贞观律","选项C：大业律","选项D：开皇律"],"mid":"1176515455","question":"笞、杖、徒、流、死五刑制度最早规定在","trueAnswer":"选项D：开皇律、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14056&s=1176515455","version":4},{"answers":["选项A：清朝初期","选项B：鸦片战争后清朝","选项C：中华民国","选项D：天平天国"],"mid":"1226881581","question":"在我国，程序法和实体法分开，始于","trueAnswer":"选项B：鸦片战争后清朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14057&s=1226881581","version":4},{"answers":["选项A：1999年10月1日","选项B：1999年1月1日","选项C：2000年1月1日"],"mid":"1209705139","question":"欧元于何时正式诞生？","trueAnswer":"选项B：1999年1月1日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14063&s=1209705139","version":4},{"answers":["选项A：德法","选项B：英意","选项C：英法"],"mid":"1212331637","question":"欧洲著名的百年战争发生在哪两个国家？","trueAnswer":"选项C：英法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14065&s=1212331637","version":4},{"answers":["选项A：袁绍","选项B：袁术","选项C：曹操","选项D：刘备"],"mid":"1209868666","question":"讨伐董卓的联盟的盟主是谁？","trueAnswer":"选项A：袁绍、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14078&s=1209868666","version":4},{"answers":["选项A：400多年","选项B：800多年","选项C：1200多年"],"mid":"1226751369","question":"2000年底，正式公布的《夏商周年表》把我国历史纪年由公元前841年向前延伸了：","trueAnswer":"选项C：1200多年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14089&s=1226751369","version":4},{"answers":["选项A：标志官员的籍贯区域","选项B：标志官员的品位","选项C：标志官员所在部分职能"],"mid":"1202495998","question":"明代官服上有“补丁”即“补子”，请问这种“补丁”“补子”有何意义？","trueAnswer":"选项B：标志官员的品位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14092&s=1202495998","version":4},{"answers":["选项A：苏格拉底","选项B：亚里士多德"],"mid":"1238228520","question":"亚历山大三的老师是谁？","trueAnswer":"选项B：亚里士多德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14102&s=1238228520","version":4},{"answers":["选项A：恭祖","选项B：文远","选项C：宣高","选项D：文举"],"mid":"1179792333","question":"张辽字什么？","trueAnswer":"选项B：文远、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14104&s=1179792333","version":4},{"answers":["选项A：1936年11月","选项B：1943年6月"],"mid":"1189192735","question":"西班牙内战时的马德里保卫战发生在：","trueAnswer":"选项A：1936年11月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14131&s=1189192735","version":4},{"answers":["选项A：麦克阿瑟","选项B：华盛顿"],"mid":"1199161236","question":"西点军校历史上最年轻的校长是？","trueAnswer":"选项A：麦克阿瑟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14133&s=1199161236","version":4},{"answers":["选项A：岳飞","选项B：李广"],"mid":"1189592450","question":"西汉时在匈奴军中赢得了汉之飞将军称号的是：","trueAnswer":"选项B：李广、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14135&s=1189592450","version":4},{"answers":["选项A：第2次合作","选项B：第3次合作"],"mid":"1179822092","question":"西安事变促成国共的第几次合作？","trueAnswer":"选项A：第2次合作、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14137&s=1179822092","version":4},{"answers":["选项A：五十岁以上的乌龟","选项B：吴三桂","选项C：一百岁以上的乌龟","选项D：韦小宝"],"mid":"1224160061","question":"杀龟大会的龟是指：","trueAnswer":"选项B：吴三桂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14138&s=1224160061","version":4},{"answers":["选项A：280年","选项B：222年"],"mid":"1190833086","question":"西晋灭吴，结束了三国时期的分裂局面是在：","trueAnswer":"选项A：280年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14145&s=1190833086","version":4},{"answers":["选项A：卡里阿斯和约","选项B：希波阿斯和约"],"mid":"1200098372","question":"希波战争后，双方签订了什么条约？","trueAnswer":"选项A：卡里阿斯和约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14148&s=1200098372","version":4},{"answers":["选项A：第二次技术革命中","选项B：第三次技术革命初"],"mid":"1194865307","question":"西欧和美国两大工业地带形成于：","trueAnswer":"选项A：第二次技术革命中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14150&s=1194865307","version":4},{"answers":["选项A：阿道夫·希特勒","选项B：东条英机·希特勒"],"mid":"1225560404","question":"希特勒的全名是：","trueAnswer":"选项A：阿道夫·希特勒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14178&s=1225560404","version":4},{"answers":["选项A：邓尼茨","选项B：巴特"],"mid":"1216714408","question":"希特勒自杀后的纳粹德国元首是：","trueAnswer":"选项A：邓尼茨、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14179&s=1216714408","version":4},{"answers":["选项A：企业家","选项B：艺术家","选项C：科学家"],"mid":"1197541800","question":"希特勒年轻时希望自己成为：","trueAnswer":"选项B：艺术家、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14184&s=1197541800","version":4},{"answers":["选项A：普通士兵","选项B：军官"],"mid":"1216445408","question":"希特勒在一次世界大战中是：","trueAnswer":"选项A：普通士兵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14185&s=1216445408","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：法国","选项C：英国","选项D：埃及"],"mid":"1228723702","question":"发现古埃及绝代美女王后诺弗雷托托木乃伊的女考古学家乔安-弗雷彻是哪个国家的人？","trueAnswer":"选项C：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14202&s=1228723702","version":4},{"answers":["选项A：澶州之战","选项B：澶渊之盟","选项C：东京保卫战","选项D：靖康之变"],"mid":"1209356243","question":"标志北宋灭亡的历史事件是","trueAnswer":"选项D：靖康之变、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14208&s=1209356243","version":4},{"answers":["选项A：商人","选项B：仆人","选项C：乐人"],"mid":"1233100595","question":"中国古代“伶人”指是什么？","trueAnswer":"选项C：乐人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14224&s=1233100595","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：明朝","选项C：清朝"],"mid":"1239242268","question":"“八股取士”制度始于","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14238&s=1239242268","version":4},{"answers":["选项A：春秋战国时期","选项B：秦朝"],"mid":"1224491101","question":"我国发现的最早的银质货币是在","trueAnswer":"选项A：春秋战国时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14263&s=1224491101","version":4},{"answers":["选项A：王勃","选项B：杨炯","选项C：王维","选项D：卢照邻","选项E：骆宾王","选项F：岑参","选项A：王勃、","选项B：杨炯、","选项D：卢照邻、"],"mid":"1180623917","question":"初唐四杰包括：（多选）","trueAnswer":"选项A：王勃、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14272&s=1180623917","version":4},{"answers":["选项A：11年","选项B：12年","选项C：14年","选项D：18年"],"mid":"1226853214","question":"北京故宫历时多少年建成?","trueAnswer":"选项D：18年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14284&s=1226853214","version":4},{"answers":["选项A：西夏","选项B：东汉","选项C：西汉","选项D：隋朝"],"mid":"1195866523","question":"我国最早使用军鸽在哪个时代?","trueAnswer":"选项A：西夏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14285&s=1195866523","version":4},{"answers":["选项A：《二十一条》","选项B：《尼布楚条约》","选项C：《南京条约》","选项D：《瑗珲条约》"],"mid":"1190372897","question":"哪个不平等条约是英国逼中国签定的?","trueAnswer":"选项C：《南京条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14286&s=1190372897","version":4},{"answers":["选项A：1937.12.13","选项B：1927.8.1","选项C：1935.7.7"],"mid":"1220309865","question":"南京大屠杀是日本法西斯对中国人民犯下的滔天罪行，每一个有良知的中国人都不能忘记这个事件，请问南京是什么时候失守的？","trueAnswer":"选项A：1937.12.13、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14308&s=1220309865","version":4},{"answers":["选项A：北部","选项B：中部","选项C：南部","选项D：西部"],"mid":"1190204261","question":"18世纪北美殖民地的哪部分被称为“面包殖民地”?","trueAnswer":"选项B：中部、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14310&s=1190204261","version":4},{"answers":["选项A：一万多艘","选项B：两万多艘","选项C：三万多艘","选项D：四万多艘"],"mid":"1175287301","question":"17世纪中叶，航海业最发达的荷兰拥有多少商船?","trueAnswer":"选项A：一万多艘、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14311&s=1175287301","version":4},{"answers":["选项A：王植","选项B：秦琪","选项C：孔秀","选项D：卞喜"],"mid":"1197423647","question":"关羽千里走单骑中杀的第一个将领是谁？","trueAnswer":"选项C：孔秀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14312&s=1197423647","version":4},{"answers":["选项A：荀攸","选项B：刘晔","选项C：许攸","选项D：郭嘉"],"mid":"1221979721","question":"是谁向曹操献计用“霹雳车”对付袁军的高橹？","trueAnswer":"选项B：刘晔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14313&s=1221979721","version":4},{"answers":["选项A：《内阁官制》","选项B：《大清现行刑律》","选项C：《谘政院院章》","选项D：《大清新刑律》"],"mid":"1212912786","question":"中国起草和颁布的第一部刑法典是","trueAnswer":"选项D：《大清新刑律》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14314&s=1212912786","version":4},{"answers":["选项A：宋刑统","选项B：大中刑律统类","选项C：同光刑律统类","选项D：显得刑律统类"],"mid":"1224786427","question":"我国第一部刊版印行的封建法典是","trueAnswer":"选项A：宋刑统、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14315&s=1224786427","version":4},{"answers":["选项A：《唐六典》","选项B：《北周律》","选项C：《大业律》","选项D：《开皇律》"],"mid":"1180478894","question":"最早确立十恶罪名的封建法典是","trueAnswer":"选项D：《开皇律》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14316&s=1180478894","version":4},{"answers":["选项A：刘备在新野招兵买马意欲谋反","选项B：刘备与袁绍有书信往来","选项C：刘备指责蔡瑁拔扈","选项D：刘备劝刘表不要废长立幼"],"mid":"1185073388","question":"为什么蔡瑁欲杀刘备，迫使刘备马跃檀溪？","trueAnswer":"选项D：刘备劝刘表不要废长立幼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14317&s=1185073388","version":4},{"answers":["选项A：黄承彦","选项B：崔州平","选项C：石广元","选项D：诸葛均"],"mid":"1210091917","question":"刘备在第一次拜访诸葛亮的途中遇到了谁？","trueAnswer":"选项B：崔州平、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14318&s=1210091917","version":4},{"answers":["选项A：献帝","选项B：明帝","选项C：灵帝","选项D：少帝"],"mid":"1190524539","question":"董卓所立的刘协史称什么？","trueAnswer":"选项A：献帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14319&s=1190524539","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：夏候渊","选项C：关羽","选项D：袁绍"],"mid":"1213946873","question":"汉寿亭候是谁的爵位？","trueAnswer":"选项C：关羽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14320&s=1213946873","version":4},{"answers":["选项A：31","选项B：26","选项C：21","选项D：36"],"mid":"1193445869","question":"小霸王孙策是几岁过世的？","trueAnswer":"选项B：26、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14321&s=1193445869","version":4},{"answers":["选项A：17","选项B：37","选项C：27","选项D：42"],"mid":"1216988652","question":"诸葛亮出山时多大年纪？","trueAnswer":"选项C：27、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14322&s=1216988652","version":4},{"answers":["选项A：阮玲玉","选项B：胡蝶","选项C：王莹"],"mid":"1199890776","question":"谁第一次把中国话剧带进美国白宫？","trueAnswer":"选项C：王莹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14323&s=1199890776","version":4},{"answers":["选项A：二叠纪","选项B：寒武纪"],"mid":"1230613766","question":"三叶虫灭绝于地质年代中的：","trueAnswer":"选项A：二叠纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14325&s=1230613766","version":4},{"answers":["选项A：海生物群落遗迹","选项B：人类生活遗迹"],"mid":"1232840272","question":"“贝丘”是一种什么遗迹？","trueAnswer":"选项B：人类生活遗迹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14327&s=1232840272","version":4},{"answers":["选项A：离","选项B：和离","选项C：出妻"],"mid":"1194951780","question":"唐朝将协议离婚称为：","trueAnswer":"选项B：和离、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14329&s=1194951780","version":4},{"answers":["选项A：炼丹术","选项B：造纸术","选项C：印刷术"],"mid":"1174852838","question":"蒸馏酒源于中国古代的：","trueAnswer":"选项A：炼丹术、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14331&s=1174852838","version":4},{"answers":["选项A：家门前有五株柳树","选项B：家乡在五柳县","选项C：名柳又排行老五"],"mid":"1232020834","question":"东晋大诗人陶渊明被称为五柳先生是因为他：","trueAnswer":"选项A：家门前有五株柳树、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14337&s=1232020834","version":4},{"answers":["选项A：《中国民国临时政府组织大纲》","选项B：《中华民国临时约法》","选项C：《十九信条》","选项D：《中华民国宪法》"],"mid":"1178516815","question":"在中国历史上，第一次规定人民的权利和义务的法律是","trueAnswer":"选项B：《中华民国临时约法》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14344&s=1178516815","version":4},{"answers":["选项A：1958","选项B：1959","选项C：1961","选项D：1962"],"mid":"1214327723","question":"新中国第一次全运会是在哪年","trueAnswer":"选项B：1959、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14349&s=1214327723","version":4},{"answers":["选项A：1973","选项B：1974","选项C：1978","选项D：1979"],"mid":"1216375557","question":"新中国参加亚运会是在哪年","trueAnswer":"选项A：1973、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14351&s=1216375557","version":4},{"answers":["选项A：7月14日","选项B：7月4日","选项C：7月24日"],"mid":"1209595281","question":"法国的国庆日是","trueAnswer":"选项A：7月14日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14352&s=1209595281","version":4},{"answers":["选项A：1982","选项B：1986","选项C：1990","选项D：1978"],"mid":"1225011392","question":"中国第一次在亚运会金牌榜上居首位是哪年","trueAnswer":"选项A：1982、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14353&s=1225011392","version":4},{"answers":["选项A：广州","选项B：泉州","选项C：明州","选项D：扬州"],"mid":"1203908802","question":"元朝时，最大的外贸港口是","trueAnswer":"选项B：泉州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14360&s=1203908802","version":4},{"answers":["选项A：1986","选项B：1987","选项C：1988","选项D：1990"],"mid":"1226323812","question":"疯牛病最早于哪年发现","trueAnswer":"选项A：1986、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14363&s=1226323812","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：加拿大","选项D：德国"],"mid":"1191056418","question":"疯牛病最早发现于哪国","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14364&s=1191056418","version":4},{"answers":["选项A：1953年初","选项B：1953年底","选项C：1952年初","选项D：1952年底"],"mid":"1177786048","question":"土地改革基本完成是在","trueAnswer":"选项D：1952年底、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14367&s=1177786048","version":4},{"answers":["选项A：第一等人","选项B：第二等人","选项C：第三等人","选项D：第四等人"],"mid":"1221081646","question":"元朝划分的四等人中，契丹、女真族属于","trueAnswer":"选项C：第三等人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14370&s=1221081646","version":4},{"answers":["选项A：武昌起义","选项B：南昌起义","选项C：秋收起义","选项D：广州起义"],"mid":"1203982463","question":"土地革命战争时期，共产党领导最先打响第一枪的武装起义是","trueAnswer":"选项B：南昌起义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14372&s=1203982463","version":4},{"answers":["选项A：10年半","选项B：11年半","选项C：12年半"],"mid":"1232198779","question":"美国的阿波罗登月计划费时几年半？","trueAnswer":"选项B：11年半、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14375&s=1232198779","version":4},{"answers":["选项A：七七事变","选项B：四一二反革命政变","选项C：南京大屠杀"],"mid":"1222851687","question":"与《荷塘月色》相关的历史事件是？","trueAnswer":"选项B：四一二反革命政变、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14383&s=1222851687","version":4},{"answers":["选项A：周","选项B：齐"],"mid":"1234725122","question":"公元690年，武则天称帝改国号为：","trueAnswer":"选项A：周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14399&s=1234725122","version":4},{"answers":["选项A：炎帝","选项B：黄帝","选项C：神农"],"mid":"1175371399","question":"世界上第一个农夫是谁？","trueAnswer":"选项C：神农、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14406&s=1175371399","version":4},{"answers":["选项A：221年","选项B：公元前221年","选项C：111年"],"mid":"1203633292","question":"秦朝建立于哪一年？","trueAnswer":"选项B：公元前221年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14411&s=1203633292","version":4},{"answers":["选项A：李世民","选项B：赵匡胤","选项C：杨坚"],"mid":"1226417323","question":"宋朝开国皇帝是谁？","trueAnswer":"选项B：赵匡胤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14413&s=1226417323","version":4},{"answers":["选项A：清朝","选项B：中华民国","选项C：元朝"],"mid":"1184863474","question":"下列朝代中存在时间最短的是","trueAnswer":"选项B：中华民国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14415&s=1184863474","version":4},{"answers":["选项A：乐天","选项B：长乐","选项C：好川"],"mid":"1232407991","question":"白居易的字是什么","trueAnswer":"选项A：乐天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14416&s=1232407991","version":4},{"answers":["选项A：杭州","选项B：南京","选项C：上海"],"mid":"1237296381","question":"古代“建康”是今什么地方","trueAnswer":"选项B：南京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14417&s=1237296381","version":4},{"answers":["选项A：江青","选项B：姚文元","选项C：林彪"],"mid":"1177292417","question":"四人帮不包括下列","trueAnswer":"选项C：林彪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14420&s=1177292417","version":4},{"answers":["选项A：1919年","选项B：1920年","选项C：1921年"],"mid":"1236172033","question":"五四爱国运动爆发于哪一年","trueAnswer":"选项A：1919年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14445&s=1236172033","version":4},{"answers":["选项A：希望工程","选项B：春蕾计划","选项C：温暖工程"],"mid":"1215572380","question":"1989年10月30日，中国青少年发展基金会建立第一个“救助贫困地区失学少年基金”，并把这项活动命名为什么","trueAnswer":"选项A：希望工程、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14451&s=1215572380","version":4},{"answers":["选项A：爷爷","选项B：爸爸","选项C：兄弟","选项D：儿子","选项E：没关系"],"mid":"1227344093","question":"汉朝的飞将军李广是降匈奴的李陵的什么人？","trueAnswer":"选项A：爷爷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14462&s=1227344093","version":4},{"answers":["选项A：父亲","选项B：伯父","选项C：舅舅","选项D：没关系"],"mid":"1184562532","question":"汉大将军卫青是骠骑将军霍去病的什么人？","trueAnswer":"选项C：舅舅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14463&s=1184562532","version":4},{"answers":["选项A：自然死亡","选项B：斩首","选项C：腰斩","选项D：车裂","选项E：毒酒"],"mid":"1197818578","question":"秦朝商鞅最后是怎么死的？","trueAnswer":"选项D：车裂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14464&s=1197818578","version":4},{"answers":["选项A：壹个","选项B：两个","选项C：叁个","选项D：肆个","选项E：伍个"],"mid":"1196128683","question":"秦朝共有几个皇帝？","trueAnswer":"选项C：叁个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14465&s=1196128683","version":4},{"answers":["选项A：白起","选项B：王翦","选项C：吴起","选项D：李牧"],"mid":"1185219017","question":"坑杀赵军降卒四十万的人是？","trueAnswer":"选项A：白起、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14468&s=1185219017","version":4},{"answers":["选项A：晋国、韩国、燕国、鲁国","选项B：秦国、赵国、魏国、楚国","选项C：齐国、赵国、魏国、楚国"],"mid":"1225523762","question":"战国四公子是：孟尝君田文、平原君赵胜、信陵君魏无忌、春申君黄歇。他们分别是哪国人？","trueAnswer":"选项C：齐国、赵国、魏国、楚国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14483&s=1225523762","version":4},{"answers":["选项A：1846年9月23日","选项B：1781年3月13日","选项C：1930年3月13日"],"mid":"1194208975","question":"发现冥王星的时间是？","trueAnswer":"选项C：1930年3月13日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14509&s=1194208975","version":4},{"answers":["选项A：2001.11.11","选项B：2001.12.11","选项C：2002.11.11","选项D：2002.12.11"],"mid":"1212235806","question":"中国从以下那个时间开始正式成为世界贸易组织的成员?","trueAnswer":"选项B：2001.12.11、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14516&s=1212235806","version":4},{"answers":["选项A：庆祝中国人民政治协商会议第一次全体会议","选项B：中华人民共和国开国纪念"],"mid":"1177555966","question":"中国第一套纪念邮票是","trueAnswer":"选项B：中华人民共和国开国纪念、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14523&s=1177555966","version":4},{"answers":["选项A：1972年12月7日","选项B：1968年12月7日","选项C：1969年7月21日"],"mid":"1237414592","question":"人类第一次踏上月球的时间是？","trueAnswer":"选项C：1969年7月21日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14528&s=1237414592","version":4},{"answers":["选项A：1955","选项B：1971","选项C：1962","选项D：1960"],"mid":"1234929527","question":"联合国秘书长首次访华是在哪一年","trueAnswer":"选项A：1955、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14534&s=1234929527","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：德国"],"mid":"1215540690","question":"音频MP3最早发源于","trueAnswer":"选项B：德国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14544&s=1215540690","version":4},{"answers":["选项A：澳大利亚","选项B：法国"],"mid":"1175442057","question":"世界上第一枚小型张是哪国发行的?","trueAnswer":"选项A：澳大利亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14545&s=1175442057","version":4},{"answers":["选项A：路易十四","选项B：路易十五","选项C：路易十六"],"mid":"1205955385","question":"法国大革命爆发时,法国国王是","trueAnswer":"选项C：路易十六、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14559&s=1205955385","version":4},{"answers":["选项A：南宋","选项B：北宋"],"mid":"1185505655","question":"最早提出石油一词的是公元977年《太平广记》，请问该书是哪个朝代编著的","trueAnswer":"选项B：北宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14588&s=1185505655","version":4},{"answers":["选项A：新疆","选项B：四川","选项C：陕北","选项D：甘肃"],"mid":"1178233335","question":"世界上最早开发的天然气田在","trueAnswer":"选项B：四川、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14596&s=1178233335","version":4},{"answers":["选项A：1905","选项B：1949","选项C：1959"],"mid":"1205244926","question":"中国大陆上最早的油矿是哪一年成立的","trueAnswer":"选项A：1905、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14601&s=1205244926","version":4},{"answers":["选项A：燕山油田","选项B：大庆油田"],"mid":"1176558223","question":"1962年中国第一次是由哪个油田出口原油","trueAnswer":"选项B：大庆油田、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14603&s=1176558223","version":4},{"answers":["选项A：1960","选项B：1962"],"mid":"1175115775","question":"中国第一次出口原油是哪一年","trueAnswer":"选项B：1962、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14608&s=1175115775","version":4},{"answers":["选项A：清道光年间","选项B：清光绪年间"],"mid":"1190715110","question":"中国最早的石油机构苗栗矿油局是什么时候在台湾成立的","trueAnswer":"选项B：清光绪年间、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14612&s=1190715110","version":4},{"answers":["选项A：北京石油学院","选项B：西安石油学院"],"mid":"1219232785","question":"中国第一个石油高等学院是","trueAnswer":"选项A：北京石油学院、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14613&s=1219232785","version":4},{"answers":["选项A：1999","选项B：2000"],"mid":"1219303715","question":"中国石油天然气股份公司，是哪一年在香港和纽约两地成功上市的","trueAnswer":"选项B：2000、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14614&s=1219303715","version":4},{"answers":["选项A：雅典娜","选项B：维纳斯","选项C：阿波罗","选项D：宙斯"],"mid":"1210071129","question":"在古希腊被成为是“太阳神”的是：","trueAnswer":"选项C：阿波罗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14650&s=1210071129","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：罗马","选项C：希腊","选项D：中国"],"mid":"1215558889","question":"冰淇淋是哪个国家发明的？","trueAnswer":"选项C：希腊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14652&s=1215558889","version":4},{"answers":["选项A：空难","选项B：大饥荒","选项C：经典理论遇到困难","选项D：某一次自然灾害"],"mid":"1178032854","question":"历史上的“紫外灾难”是：","trueAnswer":"选项C：经典理论遇到困难、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14675&s=1178032854","version":4},{"answers":["选项A：爷孙关系","选项B：父子关系","选项C：兄弟关系"],"mid":"1217211242","question":"康熙与雍正是什么关系？","trueAnswer":"选项B：父子关系、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14678&s=1217211242","version":4},{"answers":["选项A：国家创建(华盛顿)、茁壮成长(罗斯褔)、持续发展(林肯)、繁荣兴盛(杰佛逊)","选项B：国家创建(杰佛逊)、茁壮成长(林肯)、持续发展(罗斯褔)、繁荣兴盛(华盛顿)","选项C：国家创建(华盛顿)、茁壮成长(杰佛逊)、持续发展(林肯)、繁荣兴盛(罗斯褔)","选项D：国家创建(林肯)、茁壮成长(华盛顿)、持续发展(罗斯褔)、繁荣兴盛(杰佛逊)"],"mid":"1203252988","question":"美国南达科他州闻名世界的拉什莫尔山国家纪念碑：华盛顿、杰佛逊、林肯和罗斯福四位美国总统的巨岩头像。它们象征着美国历史发展的四个时期：","trueAnswer":"选项C：国家创建(华盛顿)、茁壮成长(杰佛逊)、持续发展(林肯)、繁荣兴盛(罗斯褔)、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14692&s=1203252988","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：唐玄宗","选项C：唐高祖","选项D：武则天"],"mid":"1222130493","question":"被中国民间奉为梨园神的是谁？","trueAnswer":"选项B：唐玄宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14695&s=1222130493","version":4},{"answers":["选项A：王勃","选项B：卢照邻","选项C：陈子昂","选项D：骆宾王"],"mid":"1208395860","question":"谁不属于初唐四杰：","trueAnswer":"选项C：陈子昂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14704&s=1208395860","version":4},{"answers":["选项A：陈化成","选项B：林则徐","选项C：关天培","选项D：葛云飞"],"mid":"1185814478","question":"鸦片战争的民族英雄中，领导禁烟运动的钦差大臣是：","trueAnswer":"选项B：林则徐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14708&s=1185814478","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：王安石","选项C：柳宗元","选项D：韩愈"],"mid":"1203589457","question":"曾被宋朝统治者封为“昌黎伯”的是：","trueAnswer":"选项D：韩愈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14715&s=1203589457","version":4},{"answers":["选项A：侄子","选项B：侄孙"],"mid":"1213209509","question":"韩湘是韩愈的：","trueAnswer":"选项B：侄孙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14716&s=1213209509","version":4},{"answers":["选项A：李贺和杜牧","选项B：李商隐和杜牧"],"mid":"1216002560","question":"有小“李杜”之称的是：","trueAnswer":"选项B：李商隐和杜牧、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14717&s=1216002560","version":4},{"answers":["选项A：洛阳","选项B：淮阳","选项C：清和"],"mid":"1183692294","question":"东汉时的东京是指：","trueAnswer":"选项A：洛阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14719&s=1183692294","version":4},{"answers":["选项A：朱元璋","选项B：汉武帝","选项C：秦始皇","选项D：商纣王"],"mid":"1175717967","question":"皇帝作为国家元首的正式称号，始于：","trueAnswer":"选项C：秦始皇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14730&s=1175717967","version":4},{"answers":["选项A：古代埃及","选项B：古代巴比伦","选项C：古代印度","选项D：古代中国"],"mid":"1208925885","question":"会计业务最早出现于：","trueAnswer":"选项D：古代中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14731&s=1208925885","version":4},{"answers":["选项A：罗马","选项B：伦敦","选项C：巴黎","选项D：布鲁塞尔","选项E：哥本哈根"],"mid":"1176624459","question":"联合国教育、科学及文化组织是联合国专门机构之一。1946年11月4日成立，总部设在：","trueAnswer":"选项C：巴黎、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14734&s=1176624459","version":4},{"answers":["选项A：朝鲜","选项B：中国","选项C：俄罗斯"],"mid":"1213007503","question":"丰臣秀吉当上关白之后对哪一国发动了侵略战争？","trueAnswer":"选项A：朝鲜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14739&s=1213007503","version":4},{"answers":["选项A：1918","选项B：1927","选项C：1928","选项D：1949"],"mid":"1228219521","question":"哪一年，刘伯承留学于苏联伏龙芝军事学院：","trueAnswer":"选项C：1928、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14747&s=1228219521","version":4},{"answers":["选项A：日语","选项B：法语","选项C：英语","选项D：韩语"],"mid":"1224656336","question":"“瘦身”一词来源于哪种语言？","trueAnswer":"选项A：日语、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14751&s=1224656336","version":4},{"answers":["选项A：夏朝","选项B：商朝","选项C：西周","选项D：春秋时期"],"mid":"1191646718","question":"我国古代有一种井田制，问它是哪个朝代出现的。","trueAnswer":"选项C：西周、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14756&s=1191646718","version":4},{"answers":["选项A：1839年","选项B：1840年","选项C：1842年"],"mid":"1186217739","question":"我国的近代史开始于那一年？","trueAnswer":"选项B：1840年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14758&s=1186217739","version":4},{"answers":["选项A：帝国时代","选项B：罗马复兴时期","选项C：春秋中期"],"mid":"1183005595","question":"我国在何时产生了冶铁技术？","trueAnswer":"选项C：春秋中期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14771&s=1183005595","version":4},{"answers":["选项A：北宋","选项B：唐朝","选项C：三国时期"],"mid":"1201890937","question":"我国战争史上开创了火器与冷兵器并用的时代是什么时候？","trueAnswer":"选项A：北宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14773&s=1201890937","version":4},{"answers":["选项A：鸿门宴","选项B：青梅煮酒","选项C：桃园结义","选项D：笑里藏刀"],"mid":"1236249691","question":"三国时，孙权假意与关羽交好，用以收回荆州的计策是：","trueAnswer":"选项D：笑里藏刀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14779&s=1236249691","version":4},{"answers":["选项A：２０万","选项B：２３万","选项C：１７万","选项D：２１万"],"mid":"1206527322","question":"三国时期，吴国拥有的兵力有多少？","trueAnswer":"选项B：２３万、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14780&s=1206527322","version":4},{"answers":["选项A：30","选项B：300"],"mid":"1215487465","question":"我国周口店发现的北京人，距今有几万年？","trueAnswer":"选项A：30、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14781&s=1215487465","version":4},{"answers":["选项A：林彪","选项B：邓小平"],"mid":"1218578749","question":"我国著名的十大元帅在被授与军衔时，年纪最轻的是哪一个？","trueAnswer":"选项A：林彪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14782&s=1218578749","version":4},{"answers":["选项A：燕国","选项B：战国","选项C：楚国"],"mid":"1206199099","question":"我国在何时发明了最早的鼓风冶铁术？","trueAnswer":"选项B：战国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14784&s=1206199099","version":4},{"answers":["选项A：朱德","选项B：刘伯承","选项C：陈毅"],"mid":"1198530692","question":"我国著名的十大元帅在被授与军衔时，年纪最大的是哪一个？","trueAnswer":"选项A：朱德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14787&s=1198530692","version":4},{"answers":["选项A：慈禧","选项B：爱新觉罗溥仪"],"mid":"1221200547","question":"我国最后一个封建皇帝是","trueAnswer":"选项B：爱新觉罗溥仪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14794&s=1221200547","version":4},{"answers":["选项A：许穆夫人","选项B：李清照"],"mid":"1229422394","question":"我国最早的女诗人是？","trueAnswer":"选项A：许穆夫人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14796&s=1229422394","version":4},{"answers":["选项A：中国农业银行","选项B：中国工商银行","选项C：中国银行","选项D：中国建设银行","选项E：中国交通银行"],"mid":"1228454970","question":"我国最早发行国际信用卡的银行是：","trueAnswer":"选项C：中国银行、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14797&s=1228454970","version":4},{"answers":["选项A：620万左右","选项B：1400万左右"],"mid":"1214452037","question":"我军历史上兵员数最高曾有多少？","trueAnswer":"选项A：620万左右、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14799&s=1214452037","version":4},{"answers":["选项A：蜀道","选项B：华容道","选项C：金牛道"],"mid":"1192195818","question":"三国演义中孔明六出祁山，姜维九伐中原，进出的是哪条道路？","trueAnswer":"选项C：金牛道、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14801&s=1192195818","version":4},{"answers":["选项A：黑龙江","选项B：长春","选项C：石家庄","选项D：沈阳"],"mid":"1220769550","question":"1956年在中国哪个城市对日本进行细菌战罪犯进行了审判：","trueAnswer":"选项D：沈阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14802&s=1220769550","version":4},{"answers":["选项A：1927年","选项B：1956年"],"mid":"1174934629","question":"我军是从哪一年开始实行兵役制度的？","trueAnswer":"选项A：1927年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14809&s=1174934629","version":4},{"answers":["选项A：1955","选项B：1978"],"mid":"1219942033","question":"我军是从哪一年开始实行义务兵役制的？","trueAnswer":"选项A：1955、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14815&s=1219942033","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮","选项B：庞统"],"mid":"1204071286","question":"“卧龙先生”是谁?","trueAnswer":"选项A：诸葛亮、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14820&s=1204071286","version":4},{"answers":["选项A：越国","选项B：赵国","选项C：战国"],"mid":"1186917159","question":"吴王阖闾曾于公元前496年被哪国打败所败？","trueAnswer":"选项A：越国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14830&s=1186917159","version":4},{"answers":["选项A：云南","选项B：台湾","选项C：西藏"],"mid":"1181716857","question":"吴三桂在清朝初期哪里宣布独立？","trueAnswer":"选项A：云南、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14835&s=1181716857","version":4},{"answers":["选项A：李大钊","选项B：陈独秀"],"mid":"1195338574","question":"五四时期，与资产阶级改良派展开问题与主义论战的代表人物是：","trueAnswer":"选项A：李大钊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14839&s=1195338574","version":4},{"answers":["选项A：巴西","选项B：意大利"],"mid":"1174959690","question":"五线谱最先出现在哪个国家：","trueAnswer":"选项B：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14840&s=1174959690","version":4},{"answers":["选项A：1928","选项B：1957"],"mid":"1203195875","question":"武汉长江大桥建于：","trueAnswer":"选项B：1957、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14842&s=1203195875","version":4},{"answers":["选项A：280%","选项B：25%"],"mid":"1198033184","question":"五十年代中期到六十年代末期有37个非洲国家独立，占战后非洲独立国家的：","trueAnswer":"选项A：280%、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14844&s=1198033184","version":4},{"answers":["选项A：日本横滨","选项B：美国科罗拉多州"],"mid":"1231334225","question":"武昌起义时，孙中山在哪里？","trueAnswer":"选项B：美国科罗拉多州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14847&s=1231334225","version":4},{"answers":["选项A：10月25日","选项B：1月8日"],"mid":"1202056478","question":"武汉会战，中国军队的主要目的是消耗滞留日军，因此武汉在1938年什么时候失守？","trueAnswer":"选项A：10月25日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14848&s=1202056478","version":4},{"answers":["选项A：侄子","选项B：情人"],"mid":"1207879640","question":"武三思是武则天的：","trueAnswer":"选项A：侄子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14849&s=1207879640","version":4},{"answers":["选项A：病死在进军京都途中","选项B：死于飞机失事"],"mid":"1193952156","question":"武田信玄死于什么时候？","trueAnswer":"选项A：病死在进军京都途中、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14850&s=1193952156","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：唐玄宗"],"mid":"1237721789","question":"武则天的第一个老公是谁？","trueAnswer":"选项A：唐太宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14851&s=1237721789","version":4},{"answers":["选项A：鲁迅","选项B：钱玄同","选项C：刘半农"],"mid":"1232979714","question":"“五四”初期的口语之中，男人、女人、物品都称“他”，后来是谁创造了“她”和“它”？","trueAnswer":"选项C：刘半农、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14883&s=1232979714","version":4},{"answers":["选项A：8月15日","选项B：9月3日","选项C：9月9日"],"mid":"1222958914","question":"反法西斯战争胜利的纪念日是哪天？","trueAnswer":"选项B：9月3日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14896&s=1222958914","version":4},{"answers":["选项A：地中海","选项B：南部希腊","选项C：爱琴海","选项D：红海"],"mid":"1206243120","question":"公元前5世纪雅典称霸于：","trueAnswer":"选项A：地中海、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14908&s=1206243120","version":4},{"answers":["选项A：海地","选项B：古巴","选项C：墨西哥","选项D：阿根廷"],"mid":"1199798055","question":"拉丁美洲第一个独立的国家是：","trueAnswer":"选项A：海地、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14909&s=1199798055","version":4},{"answers":["选项A：中东的巴勒斯坦一带","选项B：古代印度","选项C：两河流域","选项D：古代罗马"],"mid":"1206422572","question":"基督教产生于：","trueAnswer":"选项A：中东的巴勒斯坦一带、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14910&s=1206422572","version":4},{"answers":["选项A：打草惊蛇","选项B：关门捉贼","选项C：隔岸观火"],"mid":"1181795474","question":"东汉末年，曹操兴兵伐袁，袁尚、袁熙投奔辽东太守，曹操撤兵，反使辽东将二人首级献至曹营。曹操用的是：","trueAnswer":"选项C：隔岸观火、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14913&s=1181795474","version":4},{"answers":["选项A：战国时期","选项B：春秋时期","选项C：商代","选项D：西汉"],"mid":"1212825953","question":"我国是世界上具有悠久历史的国家，我国古代劳动人民开始炼铁的历史时期是","trueAnswer":"选项B：春秋时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14914&s=1212825953","version":4},{"answers":["选项A：伯克莱大学","选项B：哈佛大学","选项C：斯坦福大学","选项D：哥伦比亚大学","选项E：康乃尔大学"],"mid":"1175390217","question":"美国历史上第一所高等学府是：","trueAnswer":"选项B：哈佛大学、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14918&s=1175390217","version":4},{"answers":["选项A：猩猩","选项B：类人猿","选项C：狒狒","选项D：小马","选项E：羊羔"],"mid":"1199628122","question":"从医学意义上讲，第一个为人类输血的献血英雄是：","trueAnswer":"选项E：羊羔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14919&s=1199628122","version":4},{"answers":["选项A：雕像","选项B：画像","选项C：影像","选项D：对象"],"mid":"1212149090","question":"偶像原来是指：","trueAnswer":"选项A：雕像、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14934&s=1212149090","version":4},{"answers":["选项A：禁绝中国对外贸易","选项B：严格限制对外交往","选项C：一概排斥西方事物","选项D：封闭边界固守疆域"],"mid":"1175649797","question":"鸦片战争前夕,清政府实行闭关锁国政策的含义是","trueAnswer":"选项B：严格限制对外交往、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14956&s=1175649797","version":4},{"answers":["选项A：龟甲兽骨上","选项B：竹木简上","选项C：绢帛上","选项D：纸张上"],"mid":"1191342213","question":"举世闻名的《孙子兵法》诞生时，不可能书写在","trueAnswer":"选项D：纸张上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14957&s=1191342213","version":4},{"answers":["选项A：苍蝇","选项B：青蛙","选项C：蝙蝠","选项D：鸟"],"mid":"1214222035","question":"雷达的发明是模仿：","trueAnswer":"选项C：蝙蝠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=14999&s=1214222035","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：波斯","选项C：印度","选项D：埃及"],"mid":"1177333068","question":"世界上最早记载流量雨的国家是：","trueAnswer":"选项A：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15002&s=1177333068","version":4},{"answers":["选项A：唐玄宗","选项B：武则天","选项C：乾隆帝"],"mid":"1208135527","question":"中国最长命的皇帝是谁？","trueAnswer":"选项C：乾隆帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15004&s=1208135527","version":4},{"answers":["选项A：5","选项B：6","选项C：7","选项D：8"],"mid":"1197152477","question":"中国历史上活过70岁的皇帝有几位？","trueAnswer":"选项C：7、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15008&s=1197152477","version":4},{"answers":["选项A：古埃及","选项B：古希腊","选项C：中国","选项D：印度","选项E：巴比伦"],"mid":"1175981231","question":"下面不是世界四大文明古国的是哪个国家？","trueAnswer":"选项B：古希腊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15011&s=1175981231","version":4},{"answers":["选项A：海关被外国人操纵","选项B：辛酉政变","选项C：总理衙门的建立","选项D：外务部的建立"],"mid":"1190756307","question":"近代中国中央机构半殖民地化开始的标志是：","trueAnswer":"选项C：总理衙门的建立、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15016&s=1190756307","version":4},{"answers":["选项A：洋务运动时期","选项B：戊戌变法时期","选项C：清政府新政时期","选项D：新文化运动时期"],"mid":"1182807864","question":"京师大学堂创办于：","trueAnswer":"选项B：戊戌变法时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15017&s=1182807864","version":4},{"answers":["选项A：周恩来","选项B：叶剑英","选项C：蒋介石","选项D：廖仲恺"],"mid":"1233370326","question":"1924年，黄埔军校建立，军校的党代表是：","trueAnswer":"选项D：廖仲恺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15018&s=1233370326","version":4},{"answers":["选项A：十一界三中全会","选项B：中共十二大","选项C：中共十三大","选项D：中共十四大"],"mid":"1236548594","question":"建国以来党的历史上具有深远意义、具有伟大转折的会议是：","trueAnswer":"选项C：中共十三大、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15020&s=1236548594","version":4},{"answers":["选项A：北美大路桥","选项B：南美大路桥","选项C：亚欧大路桥","选项D：南亚大路桥"],"mid":"1224486593","question":"世界上出现最早的一条大陆桥是:","trueAnswer":"选项A：北美大路桥、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15030&s=1224486593","version":4},{"answers":["选项A：霍英东","选项B：陈芳","选项C：陈廷枢","选项D：刘宏"],"mid":"1206318690","question":"中国华侨史上第一个获得百万富翁的是:","trueAnswer":"选项B：陈芳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15031&s=1206318690","version":4},{"answers":["选项A：容闳","选项B：孙中山","选项C：冯如","选项D：詹天佑"],"mid":"1184295330","question":"中国历史上第一位被派往海外去的公费留学生是:","trueAnswer":"选项A：容闳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15032&s=1184295330","version":4},{"answers":["选项A：许海峰","选项B：石达开","选项C：容国团","选项D：吴传玉"],"mid":"1194120507","question":"中国历史上第一位获得体育世界冠军的是:","trueAnswer":"选项C：容国团、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15033&s=1194120507","version":4},{"answers":["选项A：1946年","选项B：1948年","选项C：1950年","选项D：1952年"],"mid":"1175730503","question":"东条英机是什么时候被执行绞刑的？","trueAnswer":"选项B：1948年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15040&s=1175730503","version":4},{"answers":["选项A：1940年","选项B：1942年","选项C：1944年"],"mid":"1209626498","question":"二战中，白俄罗斯战役发生在哪一年？","trueAnswer":"选项C：1944年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15050&s=1209626498","version":4},{"answers":["选项A：60万","选项B：90万","选项C：120万","选项D：140万"],"mid":"1196586012","question":"凡尔登战役双方共损失了多少军队？","trueAnswer":"选项C：120万、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15056&s=1196586012","version":4},{"answers":["选项A：1968","选项B：1969","选项C：1970","选项D：1971"],"mid":"1181228355","question":"我国北京地铁一期工程于(  )年完工.","trueAnswer":"选项B：1969、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15058&s=1181228355","version":4},{"answers":["选项A：1976","选项B：1977","选项C：1978","选项D：1979"],"mid":"1217759211","question":"我国第一套金币于(  )年发行","trueAnswer":"选项D：1979、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15059&s=1217759211","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：明朝","选项C：清朝"],"mid":"1198126966","question":"废除宰相一职始于：","trueAnswer":"选项B：明朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15071&s=1198126966","version":4},{"answers":["选项A：河南","选项B：陕西","选项C：山东"],"mid":"1188074515","question":"东梆西柳的梆子腔源于：","trueAnswer":"选项B：陕西、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15076&s=1188074515","version":4},{"answers":["选项A：波兰","选项B：美国"],"mid":"1196199076","question":"玛祖卡舞起源于：","trueAnswer":"选项A：波兰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15084&s=1196199076","version":4},{"answers":["选项A：林和靖","选项B：林琴南"],"mid":"1230534179","question":"梅妻鹤子是谁的家庭状况？","trueAnswer":"选项A：林和靖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15086&s=1230534179","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：波兰","选项C：美国"],"mid":"1183003814","question":"蒙太奇一词源于哪国语言？","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15089&s=1183003814","version":4},{"answers":["选项A：建筑学","选项B：绘画","选项C：镜头剪接","选项D：雕塑","选项E：音乐"],"mid":"1209273531","question":"蒙太奇原是什么术语？","trueAnswer":"选项A：建筑学、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15090&s=1209273531","version":4},{"answers":["选项A：官场黑暗","选项B：科举制度","选项C：诗词风格","选项D：社会风气"],"mid":"1186448910","question":"谬种流传是宋朝人批评当时：","trueAnswer":"选项B：科举制度、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15095&s=1186448910","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1205764917","question":"建国后有过3元的人民币吗：","trueAnswer":"选项A：有、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15098&s=1205764917","version":4},{"answers":["选项A：哥哥","选项B：弟弟","选项C：父亲","选项D：没有亲属关系"],"mid":"1184188558","question":"白行简是白居易的？","trueAnswer":"选项B：弟弟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15102&s=1184188558","version":4},{"answers":["选项A：永恒的生命","选项B：永恒的爱情"],"mid":"1210679974","question":"古埃及人称铜为“ankh”，其含意为：","trueAnswer":"选项A：永恒的生命、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15116&s=1210679974","version":4},{"answers":["选项A：屋大维","选项B：梭伦","选项C：伯利克里","选项D：恺撒"],"mid":"1174943604","question":"罗马帝国的建立者是：","trueAnswer":"选项A：屋大维、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15121&s=1174943604","version":4},{"answers":["选项A：七国争雄","选项B：楚汉相争","选项C：三国鼎立"],"mid":"1219575734","question":"“十面埋伏”发生在哪个历史时期？","trueAnswer":"选项B：楚汉相争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15123&s=1219575734","version":4},{"answers":["选项A：佛教建筑","选项B：道教建筑"],"mid":"1218311763","question":"塔属于什么建筑？","trueAnswer":"选项A：佛教建筑、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15135&s=1218311763","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：唐","选项C：夏","选项D：商"],"mid":"1229422122","question":"中国第一个朝代是那个朝？","trueAnswer":"选项C：夏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15164&s=1229422122","version":4},{"answers":["选项A：秦始皇","选项B：刘邦"],"mid":"1212431043","question":"中国第一个皇帝是谁？","trueAnswer":"选项A：秦始皇、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15165&s=1212431043","version":4},{"answers":["选项A：吴起","选项B：孙子"],"mid":"1189121058","question":"中国的军事家兵圣是谁？","trueAnswer":"选项B：孙子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15167&s=1189121058","version":4},{"answers":["选项A：李世民","选项B：李建成","选项C：李渊","选项D：李隆基","选项E：李治","选项F：李荣昌"],"mid":"1231394508","question":"唐朝的第一个皇帝是谁","trueAnswer":"选项C：李渊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15197&s=1231394508","version":4},{"answers":["选项A：南宋的“交子”","选项B：北宋的“交子”","选项C：商代所用的“贝”"],"mid":"1188121848","question":"世界上最早的纸币是？","trueAnswer":"选项B：北宋的“交子”、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15208&s=1188121848","version":4},{"answers":["选项A：耆，耋，古稀，期颐，耄","选项B：期颐，古稀，耋，耆，耄","选项C：耆，古稀，耋，耄，期颐","选项D：古稀，耆，耄，耋，期颐"],"mid":"1178260952","question":"下列将我国古代年龄称谓按小到大顺序排列正确的是：","trueAnswer":"选项C：耆，古稀，耋，耄，期颐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15209&s=1178260952","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：英国","选项C：美国","选项D：中国"],"mid":"1187759707","question":"世界上最早发明火药的国家是哪一个？","trueAnswer":"选项D：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15211&s=1187759707","version":4},{"answers":["选项A：五四运动","选项B：辛亥革命","选项C：六.三运动","选项D：太平天国运动"],"mid":"1202225991","question":"我国近代最伟大的一次思想解放运动是什么？","trueAnswer":"选项A：五四运动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15213&s=1202225991","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：唐","选项C：元","选项D：明"],"mid":"1189199920","question":"玄武门之变发生在下面哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15223&s=1189199920","version":4},{"answers":["选项A：稳婆","选项B：奶婆","选项C：医婆","选项D：巫婆","选项E：神婆","选项A：稳婆、","选项B：奶婆、"],"mid":"1222315131","question":"古代\"宫廷三婆\"指的是（多选）","trueAnswer":"选项A：稳婆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15238&s=1222315131","version":4},{"answers":["选项A：广东工业大学","选项B：华南农业大学","选项C：南开大学","选项D：中国科技大学"],"mid":"1234796223","question":"以下哪间大学不属于第一批？","trueAnswer":"选项A：广东工业大学、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15240&s=1234796223","version":4},{"answers":["选项A：2003.1.1","选项B：2004.1.1","选项C：2005.1.1","选项D：2006.1.1"],"mid":"1205821581","question":"我国政府全面禁止使用氟里昂（CFC-113）和三氯乙烷（TCA）的时间是？","trueAnswer":"选项D：2006.1.1、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15257&s=1205821581","version":4},{"answers":["选项A：魏忠贤","选项B：曹化淳","选项C：刘瑾","选项D：王振"],"mid":"1200984273","question":"明朝第十七任皇帝朱由检在位18年，实际当权17年的宦官是哪一个？","trueAnswer":"选项B：曹化淳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15258&s=1200984273","version":4},{"answers":["选项A：1938","选项B：1939","选项C：1940","选项D：1941"],"mid":"1215465997","question":"慕尼黑协定是在何年签订的？","trueAnswer":"选项A：1938、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15279&s=1215465997","version":4},{"answers":["选项A：1921年","选项B：1922年","选项C：1923年","选项D：1924年"],"mid":"1221507608","question":"著名的“关东大地震”发生在","trueAnswer":"选项C：1923年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15288&s=1221507608","version":4},{"answers":["选项A：1910年","选项B：1912年","选项C：1913年","选项D：1914年","选项E：1915年","选项F：1916年"],"mid":"1183277944","question":"“萨拉热窝事件”是第一次世界大战的导火线，它发生在","trueAnswer":"选项D：1914年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15291&s=1183277944","version":4},{"answers":["选项A：吴国","选项B：越国","选项C：楚国","选项D：都不是"],"mid":"1221535342","question":"上海的这片土地春秋时期在哪个国家境内","trueAnswer":"选项A：吴国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15292&s=1221535342","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：西安","选项C：洛阳","选项D：开封","选项E：南京","选项F：杭州"],"mid":"1221181693","question":"中国建都历史最长的城市是","trueAnswer":"选项B：西安、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15295&s=1221181693","version":4},{"answers":["选项A：1913","选项B：1914","选项C：1915","选项D：1916"],"mid":"1189151563","question":"上海市闸北区的闸北公园内，有一座宋教仁先生的墓，请问该墓建于什么年代？","trueAnswer":"选项B：1914、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15329&s=1189151563","version":4},{"answers":["选项A：佛教","选项B：伊斯兰教","选项C：基督教","选项D：道教","选项E：明教"],"mid":"1183500894","question":"下列教派中哪个在我国出现最早","trueAnswer":"选项A：佛教、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15340&s=1183500894","version":4},{"answers":["选项A：1次","选项B：2次","选项C：3次","选项D：4次"],"mid":"1199792891","question":"毛泽东一生出过几次国？","trueAnswer":"选项A：1次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15349&s=1199792891","version":4},{"answers":["选项A：汉初","选项B：汉末","选项C：西夏","选项D：商周"],"mid":"1217365413","question":"三曹出现在：","trueAnswer":"选项B：汉末、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15353&s=1217365413","version":4},{"answers":["选项A：荆州","选项B：渭水","选项C：柴桑","选项D：赤壁"],"mid":"1197982985","question":"三国时，刘备为了对抗曹军，派诸葛亮在哪儿与孙权结盟？","trueAnswer":"选项C：柴桑、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15355&s=1197982985","version":4},{"answers":["选项A：一年","选项B：二年","选项C：三年","选项D：四年"],"mid":"1214813697","question":"三国时，蜀国比魏国晚建国几年？","trueAnswer":"选项A：一年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15356&s=1214813697","version":4},{"answers":["选项A：夏朝","选项B：商朝","选项C：周朝","选项D：秦朝"],"mid":"1189620357","question":"中国封建君主称“皇帝”始于哪个朝代？","trueAnswer":"选项D：秦朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15358&s=1189620357","version":4},{"answers":["选项A：股骨","选项B：胫骨","选项C：脚踝骨","选项D：膝盖骨"],"mid":"1190639886","question":"我国古代军事家孙膑是在“膑刑”后被称为孙膑的，“膑”是指：","trueAnswer":"选项D：膝盖骨、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15376&s=1190639886","version":4},{"answers":["选项A：扁鹊","选项B：华佗","选项C：孙思邈","选项D：李时珍"],"mid":"1211048586","question":"在我国古代哪位名医活到101岁","trueAnswer":"选项C：孙思邈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15391&s=1211048586","version":4},{"answers":["选项A：1","选项B：2","选项C：3"],"mid":"1190602083","question":"我国第一套邮票“大龙票”共有几枚","trueAnswer":"选项C：3、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15393&s=1190602083","version":4},{"answers":["选项A：伍子胥","选项B：岳飞","选项C：韩信","选项D：谭嗣同"],"mid":"1194069122","question":"“生死一知己，存亡两妇人”用来形容哪个历史人物？","trueAnswer":"选项C：韩信、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15447&s=1194069122","version":4},{"answers":["选项A：孔雀明王","选项B：阿育王","选项C：净饭王"],"mid":"1236655228","question":"释迦摩尼是是哪位国王的儿子？","trueAnswer":"选项C：净饭王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15451&s=1236655228","version":4},{"answers":["选项A：上海证券交易所","选项B：深圳证券交易所"],"mid":"1199616091","question":"1990年12月19日新中国内地第一家证券交易所开业，它是：","trueAnswer":"选项A：上海证券交易所、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15471&s=1199616091","version":4},{"answers":["选项A：1960年7月31日","选项B：1960年8月3日","选项C：1961年7月31日","选项D：1961年8月3日"],"mid":"1194506994","question":"尼日尔共和国宣告独立的日子是:","trueAnswer":"选项B：1960年8月3日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15475&s=1194506994","version":4},{"answers":["选项A：大陆币","选项B：美币","选项C：星币","选项D：绿币"],"mid":"1201880078","question":"美国最早的纸币叫什么?","trueAnswer":"选项A：大陆币、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15479&s=1201880078","version":4},{"answers":["选项A：大脑特别发达","选项B：直立行走","选项C：制造和使用工具","选项D：产生了语言"],"mid":"1221147918","question":"与类人猿比较，人类有许多不同的特点，生物学家把下列哪一项作为人猿分界的最重要标准","trueAnswer":"选项C：制造和使用工具、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15480&s=1221147918","version":4},{"answers":["选项A：唐高祖","选项B：唐太宗","选项C：唐高宗","选项D：唐玄宗"],"mid":"1199962692","question":"唐朝的开国皇帝是","trueAnswer":"选项A：唐高祖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15483&s=1199962692","version":4},{"answers":["选项A：新西兰","选项B：北京","选项C：库斯特","选项D：土库曼"],"mid":"1211092497","question":"被取名为“世界的中心”的是：","trueAnswer":"选项C：库斯特、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15517&s=1211092497","version":4},{"answers":["选项A：清初统一台湾","选项B：鸦片战争爆发后","选项C：中法战争结束后","选项D：甲午中日战争结束后"],"mid":"1232602470","question":"历史上清政府在台湾设立行省始于：","trueAnswer":"选项C：中法战争结束后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15533&s=1232602470","version":4},{"answers":["选项A：有","选项B：没有"],"mid":"1178559987","question":"中国六大古都中有没有杭州？","trueAnswer":"选项A：有、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15541&s=1178559987","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1228921393","question":"\"中国\"一词出现是因为中国盛产瓷器吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15542&s=1228921393","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：宋朝","选项C：汉朝"],"mid":"1238773854","question":"《百家姓》成书于哪朝？","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15543&s=1238773854","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1202390210","question":"\"口若悬河\"中的悬河是指瀑布吗？","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15544&s=1202390210","version":4},{"answers":["选项A：唢呐","选项B：笙","选项C：笛"],"mid":"1196474994","question":" “滥竽充数”中的“竽”是指今天的什么乐器？","trueAnswer":"选项B：笙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15549&s=1196474994","version":4},{"answers":["选项A：康熙","选项B：乾隆"],"mid":"1199337206","question":"清朝执政时间最长的皇帝是","trueAnswer":"选项A：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15552&s=1199337206","version":4},{"answers":["选项A：8月14日","选项B：8月15日","选项C：9月2日","选项D：9月3日","选项E：10月1日","选项F：8月1日"],"mid":"1238289019","question":"中国抗日战争胜利纪念日是:","trueAnswer":"选项D：9月3日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15568&s=1238289019","version":4},{"answers":["选项A：七国争雄","选项B：楚汉相争","选项C：三国鼎立"],"mid":"1215522776","question":"十面埋伏发生在哪个历史时期？","trueAnswer":"选项B：楚汉相争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15584&s=1215522776","version":4},{"answers":["选项A：华盛顿","选项B：林肯","选项C：肯尼迪"],"mid":"1215102627","question":"主张解放黑奴的总统是？","trueAnswer":"选项B：林肯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15593&s=1215102627","version":4},{"answers":["选项A：清代","选项B：元代"],"mid":"1236959530","question":"下面哪个朝代是满洲人建立的？","trueAnswer":"选项A：清代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15595&s=1236959530","version":4},{"answers":["选项A：朕","选项B：陛下","选项C：天子"],"mid":"1197708155","question":"中国古代皇帝常自称什么？","trueAnswer":"选项A：朕、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15602&s=1197708155","version":4},{"answers":["选项A：关平","选项B：关胜","选项C：周仓","选项D：关羽"],"mid":"1216715638","question":"因某种原因未能按时吃饭叫“扛刀”，那么是谁扛的刀？","trueAnswer":"选项D：关羽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15610&s=1216715638","version":4},{"answers":["选项A：武则天","选项B：唐玄宗","选项C：宋英宋"],"mid":"1196402664","question":"万岁登封是谁的年号？","trueAnswer":"选项A：武则天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15631&s=1196402664","version":4},{"answers":["选项A：1366","选项B：1367","选项C：1368"],"mid":"1205422728","question":"明朝建于公元：","trueAnswer":"选项C：1368、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15633&s=1205422728","version":4},{"answers":["选项A：辽","选项B：西夏","选项C：金"],"mid":"1221176604","question":"公元1115-1234年是我国历史上的什么朝代：","trueAnswer":"选项C：金、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15642&s=1221176604","version":4},{"answers":["选项A：2-7","选项B：8-23","选项C：23-35"],"mid":"1224027146","question":"在我国历史上王莽建立的“新”王朝是在公元(  )年：","trueAnswer":"选项B：8-23、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15643&s=1224027146","version":4},{"answers":["选项A：朱元璋","选项B：李世民","选项C：顺治","选项D：袁世凯"],"mid":"1216276140","question":"下列人物中谁是清代的皇帝？","trueAnswer":"选项C：顺治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15654&s=1216276140","version":4},{"answers":["选项A：东部","选项B：南部","选项C：西部","选项D：北部"],"mid":"1186724096","question":"塔里木盆地位于新疆的","trueAnswer":"选项B：南部、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15655&s=1186724096","version":4},{"answers":["选项A：东风","选项B：解放","选项C：红旗","选项D：上海","选项E：跃进"],"mid":"1228809248","question":"我国制造的第一部轿车的牌子是：","trueAnswer":"选项A：东风、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15660&s=1228809248","version":4},{"answers":["选项A：南诏","选项B：吐蕃"],"mid":"1227339025","question":"唐朝时，西藏叫做：","trueAnswer":"选项B：吐蕃、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15662&s=1227339025","version":4},{"answers":["选项A：1条","选项B：2条","选项C：3条","选项D：4条"],"mid":"1231767795","question":"中国古代北方的“丝绸之路”有几条？","trueAnswer":"选项C：3条、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15663&s=1231767795","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：德国","选项D：俄国"],"mid":"1237545289","question":"提出著名的韦达公式的数学家韦达，是哪国人？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15664&s=1237545289","version":4},{"answers":["选项A：唐太宗","选项B：曹操","选项C：武则天","选项D：汉武帝"],"mid":"1182943229","question":"为自己立了一块《无字碑》以供后人评说的我国古代政治家是？","trueAnswer":"选项C：武则天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15666&s=1182943229","version":4},{"answers":["选项A：文澜阁","选项B：文汇阁","选项C：文宗阁","选项D：文源阁"],"mid":"1228929351","question":"《四库全书》全书缮写七部分别藏于文渊、文源、文津、文宗、文汇、文溯、文澜七阁中，被英法联军焚毁的是","trueAnswer":"选项D：文源阁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15697&s=1228929351","version":4},{"answers":["选项A：乾隆皇帝","选项B：雍正皇帝","选项C：康熙皇帝"],"mid":"1232388842","question":"我国统治时间最长的皇帝","trueAnswer":"选项C：康熙皇帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15711&s=1232388842","version":4},{"answers":["选项A：1988年","选项B：1989年","选项C：1990年","选项D：1991年"],"mid":"1225810301","question":"新丝路模特大赛第一届是哪一年举行的？","trueAnswer":"选项B：1989年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15722&s=1225810301","version":4},{"answers":["选项A：1881","选项B：1924","选项C：1936","选项D：1939"],"mid":"1209646778","question":"鲁迅于哪一年逝世？","trueAnswer":"选项C：1936、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15739&s=1209646778","version":4},{"answers":["选项A：3000","选项B：5000","选项C：18000","选项D：28000"],"mid":"1195508565","question":"我国目前发现的最早的首饰是距今多少年前的原始项链？","trueAnswer":"选项C：18000、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15740&s=1195508565","version":4},{"answers":["选项A：1967","选项B：1968","选项C：1969","选项D：1970"],"mid":"1205759187","question":"我国的南京和江大桥于哪一年建成?","trueAnswer":"选项B：1968、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15744&s=1205759187","version":4},{"answers":["选项A：奥地利","选项B：俄国","选项C：普鲁士"],"mid":"1211318411","question":"1867年，波兰被哪个国家占领？","trueAnswer":"选项B：俄国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15746&s=1211318411","version":4},{"answers":["选项A：陕西省","选项B：山西省","选项C：湖北省","选项D：河南省"],"mid":"1206042447","question":"现今,函谷关属于我国那一个省?","trueAnswer":"选项D：河南省、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15748&s=1206042447","version":4},{"answers":["选项A：山顶洞人时代","选项B：母系氏族繁荣时期","选项C：父系氏族时期","选项D：夏朝"],"mid":"1198385190","question":"据考古资料显示，我国的钻孔技术开始于","trueAnswer":"选项A：山顶洞人时代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15751&s=1198385190","version":4},{"answers":["选项A：甘肃","选项B：新疆","选项C：内蒙古"],"mid":"1235706527","question":"“马踏飞燕”是在哪里出土？","trueAnswer":"选项A：甘肃、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15760&s=1235706527","version":4},{"answers":["选项A：1972.6.15","选项B：1972.9.29","选项C：1973.5.22","选项D：1973.8.6"],"mid":"1232194727","question":"日本与我国建交于几几年几月几日?","trueAnswer":"选项B：1972.9.29、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15770&s=1232194727","version":4},{"answers":["选项A：1989","选项B：1900","选项C：1901","选项D：1902","选项E：1903"],"mid":"1236480363","question":"第一次诺贝尔奖是哪一年颁发的","trueAnswer":"选项C：1901、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15783&s=1236480363","version":4},{"answers":["选项A：埃及","选项B：印度","选项C：中国","选项D：美国","选项E：以色列"],"mid":"1188500995","question":"在世界历史上最早统计人口的国家是","trueAnswer":"选项C：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15788&s=1188500995","version":4},{"answers":["选项A：1977","选项B：1978","选项C：1979","选项D：1980","选项E：1981","选项F：1982"],"mid":"1176677334","question":"世界上第一个试管婴儿是哪一年诞生的","trueAnswer":"选项B：1978、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15789&s=1176677334","version":4},{"answers":["选项A：1984","选项B：1985","选项C：1986","选项D：1987","选项E：1989"],"mid":"1209483614","question":"我国的第一支南极考察队是哪一年派出的","trueAnswer":"选项A：1984、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15790&s=1209483614","version":4},{"answers":["选项A：约32亿年前","选项B：约30亿年前","选项C：约35亿年前"],"mid":"1195628487","question":"地球上什么时候出现生物？","trueAnswer":"选项A：约32亿年前、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15792&s=1195628487","version":4},{"answers":["选项A：1985","选项B：1986","选项C：1987","选项D：1988","选项E：1989"],"mid":"1201399496","question":"天安门城楼第一次正式向中国和世界所有人开放开始于哪一年元旦","trueAnswer":"选项D：1988、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15798&s=1201399496","version":4},{"answers":["选项A：50","选项B：51","选项C：52","选项D：53","选项E：54","选项F：55"],"mid":"1195805981","question":"2003年举办的世界小姐大赛是第多少届","trueAnswer":"选项D：53、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15799&s=1195805981","version":4},{"answers":["选项A：武则天","选项B：慈禧太后"],"mid":"1191223150","question":"中国历史上唯一的女皇是？","trueAnswer":"选项A：武则天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15803&s=1191223150","version":4},{"answers":["选项A：林则徐","选项B：严复","选项C：洪仁轩","选项D：鲁迅"],"mid":"1184362356","question":"近代中国最先放眼看世界的人是","trueAnswer":"选项A：林则徐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15812&s=1184362356","version":4},{"answers":["选项A：乾隆","选项B：康熙","选项C：雍正","选项D：朱元璋","选项E：唐太宗"],"mid":"1194690966","question":"中国历史上哪位皇帝在位最长","trueAnswer":"选项B：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15814&s=1194690966","version":4},{"answers":["选项A：1990.10","选项B：1990.11","选项C：1991.12","选项D：1992.10"],"mid":"1213569006","question":"请问苏联什么时候解体的","trueAnswer":"选项C：1991.12、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15816&s=1213569006","version":4},{"answers":["选项A：南京条约","选项B：北京条约","选项C：天真条约","选项D：马关条约"],"mid":"1219504963","question":"中国近代史上第一个丧权辱国的不平等条约是：","trueAnswer":"选项A：南京条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15817&s=1219504963","version":4},{"answers":["选项A：辽沈战役","选项B：淮海战役","选项C：平津战役","选项D：金门岛战役","选项E：黑山战役","选项A：辽沈战役、","选项B：淮海战役、"],"mid":"1217541188","question":"解放战争大决战中，“三大战役”是（多选）","trueAnswer":"选项A：辽沈战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15818&s=1217541188","version":4},{"answers":["选项A：1978年","选项B：1979年","选项C：1980年","选项D：1981年"],"mid":"1188548567","question":"我国农村开始推行家庭联产承包责任制是","trueAnswer":"选项C：1980年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15820&s=1188548567","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：孙权"],"mid":"1190070368","question":"三国时吴国的创建者是：","trueAnswer":"选项B：孙权、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15826&s=1190070368","version":4},{"answers":["选项A：魏","选项B：蜀","选项C：吴","选项D：晋"],"mid":"1214722915","question":"三国的最后胜利国是：","trueAnswer":"选项D：晋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15827&s=1214722915","version":4},{"answers":["选项A：孙亮","选项B：孙皓","选项C：孙休"],"mid":"1225696871","question":"三国时，吴国最后一位皇帝是：","trueAnswer":"选项B：孙皓、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15835&s=1225696871","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：关羽","选项C：曹操","选项D：刘表","选项E：黄祖","选项D：刘表、"],"mid":"1190531831","question":"三国时孙策兄弟的仇人是：（多选）","trueAnswer":"选项D：刘表、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15837&s=1190531831","version":4},{"answers":["选项A：关羽","选项B：张飞","选项C：赵云","选项D：马超","选项E：黄忠","选项F：魏延"],"mid":"1206294960","question":"三国时，以下谁不是刘备的“五虎将”：","trueAnswer":"选项F：魏延、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15838&s=1206294960","version":4},{"answers":["选项A：刘禅","选项B：刘备"],"mid":"1220602695","question":"三国时，蜀汉的亡国君是：","trueAnswer":"选项A：刘禅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15839&s=1220602695","version":4},{"answers":["选项A：曹睿","选项B：曹芳","选项C：曹髦","选项D：曹奂"],"mid":"1185392810","question":"三国时，魏国的最后一个皇帝是：","trueAnswer":"选项D：曹奂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15844&s=1185392810","version":4},{"answers":["选项A：顺治","选项B：雍正","选项C：乾隆","选项D：嘉庆"],"mid":"1180255493","question":"康熙过后下一任皇帝年号是：","trueAnswer":"选项B：雍正、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15845&s=1180255493","version":4},{"answers":["选项A：新航路的开辟和早期殖民活动","选项B：文艺复兴运动","选项C：英、法、西、葡等统一国家的建立和重商主义政策","选项A：新航路的开辟和早期殖民活动、","选项B：文艺复兴运动、"],"mid":"1224483648","question":"资本主义萌芽产生的背景?（多选）","trueAnswer":"选项A：新航路的开辟和早期殖民活动、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15878&s=1224483648","version":4},{"answers":["选项A： 赤壁之战","选项B： 长平之战","选项C：巨鹿之战","选项D：官渡之战","选项E：淝水之战"],"mid":"1221843685","question":"破釜沉舟这个成语出于哪次战争？","trueAnswer":"选项C：巨鹿之战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15911&s=1221843685","version":4},{"answers":["选项A：吴起","选项B：白起","选项C：李牧","选项D：蒙恬"],"mid":"1218055375","question":"战国时期曾经下令坑杀（即活埋）十万赵军的秦国将领是谁？","trueAnswer":"选项C：李牧、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15922&s=1218055375","version":4},{"answers":["选项A：卧龙岗","选项B：上方谷","选项C：五丈原","选项D：陇上"],"mid":"1235346355","question":"在《三国演义中》诸葛亮病逝于何处？","trueAnswer":"选项C：五丈原、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15925&s=1235346355","version":4},{"answers":["选项A：扁鹊","选项B：华佗","选项C：李时珍"],"mid":"1191432429","question":"东汉末年，我国著名的名医是（）","trueAnswer":"选项B：华佗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15944&s=1191432429","version":4},{"answers":["选项A：曾国藩","选项B：李鸿章","选项C：张之洞","选项D：左宗棠"],"mid":"1192380412","question":"公元1890年，是谁在湖北汉阳创办了汉阳铁厂？","trueAnswer":"选项C：张之洞、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15956&s=1192380412","version":4},{"answers":["选项A：公元1683年","选项B：公元1689年","选项C：公元1691年"],"mid":"1233884427","question":"中俄第一个边境条约《尼布楚条约》签定于：","trueAnswer":"选项B：公元1689年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15960&s=1233884427","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：日本","选项C：德国","选项D：俄罗斯"],"mid":"1199005973","question":"世界上第一个登上珠穆朗玛峰的女子是哪国人？","trueAnswer":"选项B：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=15976&s=1199005973","version":4},{"answers":["选项A：教师","选项B：旅游业从业人员","选项C：医护人员"],"mid":"1186748150","question":"感染非典的人群当中，以下哪一类人群比最多？","trueAnswer":"选项C：医护人员、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16009&s=1186748150","version":4},{"answers":["选项A：1934年","选项B：1933年","选项C：1932年"],"mid":"1190737488","question":"由团苏区中央局负责动员组织的、主要由团员和青年组成的红军部队--少工国际师于__________正式成立，开赴反围剿战场。","trueAnswer":"选项B：1933年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16015&s=1190737488","version":4},{"answers":["选项A：1955年","选项B：1960年","选项C：1963年"],"mid":"1194342139","question":"我国登山运动员首次登上珠穆朗玛峰是在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1960年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16060&s=1194342139","version":4},{"answers":["选项A：春秋时期","选项B：战国时期"],"mid":"1218884367","question":"孔子生活在春秋时期还是战国时期？","trueAnswer":"选项A：春秋时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16063&s=1218884367","version":4},{"answers":["选项A：南宋","选项B：北宋"],"mid":"1187977723","question":"朱熹是宋明理学的集大成者，他生活在哪个朝代？","trueAnswer":"选项A：南宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16069&s=1187977723","version":4},{"answers":["选项A：56岁","选项B：66岁","选项C：76岁","选项D：86岁"],"mid":"1193293367","question":"曹操去世时是多少岁？","trueAnswer":"选项B：66岁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16084&s=1193293367","version":4},{"answers":["选项A：刘备","选项B：诸葛亮","选项C：周瑜","选项D：孙权"],"mid":"1203381505","question":"历史中真正草船借箭的人是谁","trueAnswer":"选项D：孙权、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16096&s=1203381505","version":4},{"answers":["选项A：30亿","选项B：37亿","选项C：40亿","选项D：45亿"],"mid":"1175204926","question":"地球行成了多少年","trueAnswer":"选项D：45亿、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16097&s=1175204926","version":4},{"answers":["选项A：滁州","选项B：徐州","选项C：郑州","选项D：杭州"],"mid":"1233797020","question":"汉高祖刘邦的故乡在哪?","trueAnswer":"选项B：徐州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16110&s=1233797020","version":4},{"answers":["选项A：曲阳","选项B：曲阜","选项C：曲靖"],"mid":"1187947614","question":"孔子的故乡是","trueAnswer":"选项B：曲阜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16111&s=1187947614","version":4},{"answers":["选项A：绯色","选项B：绿色","选项C：紫色"],"mid":"1205905700","question":"唐代官员服装按品级分颜色，三品以上着什么色？","trueAnswer":"选项C：紫色、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16120&s=1205905700","version":4},{"answers":["选项A：苏联","选项B：中国","选项C：英国","选项D：法国"],"mid":"1181719018","question":"乒乓球始于19世纪的哪个国家？","trueAnswer":"选项C：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16121&s=1181719018","version":4},{"answers":["选项A：诸葛亮","选项B：诸葛谨","选项C：诸葛尚","选项D：诸葛均"],"mid":"1212720390","question":"下列哪一个不是其他人的兄弟？","trueAnswer":"选项C：诸葛尚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16125&s=1212720390","version":4},{"answers":["选项A：1910","选项B：1918","选项C：1924","选项D：1930"],"mid":"1226632156","question":"奥运村是哪年开始建的？","trueAnswer":"选项C：1924、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16156&s=1226632156","version":4},{"answers":["选项A：12","选项B：13","选项C：14","选项D：15","选项E：16"],"mid":"1227864735","question":"我国入世共谈了几年？","trueAnswer":"选项D：15、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16157&s=1227864735","version":4},{"answers":["选项A：秋决","选项B：杀头","选项C：割舌"],"mid":"1180264826","question":"清代对死刑的处决称","trueAnswer":"选项A：秋决、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16178&s=1180264826","version":4},{"answers":["选项A：重庆","选项B：四川","选项C：广州"],"mid":"1237370943","question":"哪支起义部队最先使用“红军”的称号","trueAnswer":"选项C：广州、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16179&s=1237370943","version":4},{"answers":["选项A：12世纪","选项B：13世纪","选项C：14世纪"],"mid":"1224091584","question":"欧洲中世纪哲学的繁荣时代是","trueAnswer":"选项B：13世纪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16187&s=1224091584","version":4},{"answers":["选项A：法国人","选项B：德国人","选项C：美国人","选项D：英国人","选项E：荷兰人"],"mid":"1226346508","question":"第一个升上天空飞行的人是：","trueAnswer":"选项A：法国人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16216&s=1226346508","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：日本","选项C：朝鲜","选项D：越南"],"mid":"1237080232","question":"生姜最早的产地是：","trueAnswer":"选项A：印度、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16217&s=1237080232","version":4},{"answers":["选项A：元谋人","选项B：蓝田人","选项C：北京人","选项D：山顶洞人"],"mid":"1230722820","question":"我国最早人工取火的是：","trueAnswer":"选项D：山顶洞人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16242&s=1230722820","version":4},{"answers":["选项A：吴道子","选项B：阎立本","选项C：韩干","选项D：赵孟涣"],"mid":"1223805049","question":"我国古代的画圣是指：","trueAnswer":"选项A：吴道子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16247&s=1223805049","version":4},{"answers":["选项A：维吾乐族","选项B：蒙古族","选项C：藏族","选项D：苗族"],"mid":"1225300543","question":"唐代的吐蕃是今天哪个族的祖先：","trueAnswer":"选项C：藏族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16248&s=1225300543","version":4},{"answers":["选项A：秦代","选项B：隋代","选项C：唐代","选项D：宋代"],"mid":"1215810957","question":"科举考试始于：","trueAnswer":"选项B：隋代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16249&s=1215810957","version":4},{"answers":["选项A：汉代","选项B：唐代","选项C：宋代","选项D：清代"],"mid":"1229314813","question":"我国最早出现纸币是在：","trueAnswer":"选项C：宋代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16250&s=1229314813","version":4},{"answers":["选项A：儒家仁政思想","选项B：黄老无为思想","选项C：敬天保民思想","选项D：外儒内法思想"],"mid":"1175787077","question":"西汉初期的治国思想主要是：","trueAnswer":"选项B：黄老无为思想、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16252&s=1175787077","version":4},{"answers":["选项A：西施","选项B：貂婵","选项C：王昭君","选项D：赵飞燕","选项E：杨玉环"],"mid":"1178050646","question":"下面不是我国古代的四大美女的是:","trueAnswer":"选项D：赵飞燕、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16255&s=1178050646","version":4},{"answers":["选项A：2月16日","选项B：8月13日","选项C：9月3日","选项D：9月21日"],"mid":"1182752420","question":"中国抗日战争胜利纪念日是：","trueAnswer":"选项C：9月3日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16296&s=1182752420","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：巴比伦","选项C：印度","选项D：埃及"],"mid":"1194782741","question":"世界上最早爆发的大规模奴隶起义发生在：","trueAnswer":"选项D：埃及、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16301&s=1194782741","version":4},{"answers":["选项A：1971年7月9日","选项B：1972年2月21日","选项C：1976年6月13日","选项D：1979年1月1日"],"mid":"1188402704","question":"________中美建交，同月我国政府领导人邓小平赴美访问。","trueAnswer":"选项D：1979年1月1日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16304&s=1188402704","version":4},{"answers":["选项A：1966年2月3日","选项B：1969年7月20日","选项C：1972年4月27日","选项D：1976年7月20日"],"mid":"1238744497","question":"______早晨，人类首次在月球表面着陆。","trueAnswer":"选项B：1969年7月20日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16306&s=1238744497","version":4},{"answers":["选项A：八路军","选项B：石井部队","选项C：新四军"],"mid":"1228963734","question":"“满洲七三一部队”又称","trueAnswer":"选项B：石井部队、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16308&s=1228963734","version":4},{"answers":["选项A：新四军","选项B：八路军","选项C：工农红军"],"mid":"1221033063","question":"“皖南事变”发生后，蒋介石宣布哪只部队为叛军？","trueAnswer":"选项A：新四军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16309&s=1221033063","version":4},{"answers":["选项A：2001年","选项B：2002年","选项C：2003年"],"mid":"1196956993","question":"香港歌星罗文何时去世的?","trueAnswer":"选项B：2002年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16320&s=1196956993","version":4},{"answers":["选项A：印度","选项B：新加坡","选项C：中国"],"mid":"1210327523","question":"首届国际华语大专辩论赛是在什么地方举行?","trueAnswer":"选项B：新加坡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16323&s=1210327523","version":4},{"answers":["选项A：上海虹口电影院","选项B：北京广和电影院","选项C：北京大华电影院"],"mid":"1228627882","question":"中国第一座电影院是？","trueAnswer":"选项A：上海虹口电影院、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16328&s=1228627882","version":4},{"answers":["选项A：比利时","选项B：西班牙","选项C：意大利","选项D：土耳其"],"mid":"1191942104","question":"世界上哪个国家的人最忌蓝色？","trueAnswer":"选项A：比利时、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16330&s=1191942104","version":4},{"answers":["选项A：核桃","选项B：香蕉","选项C：桔子","选项D：梨"],"mid":"1205321960","question":"被莎士比亚赞美为“天堂的苹果”的水果是？","trueAnswer":"选项B：香蕉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16336&s=1205321960","version":4},{"answers":["选项A：明成祖","选项B：汉高祖","选项C：唐太宗","选项D：清圣祖"],"mid":"1209228403","question":"柳宗元《捕蛇者说》中“以俟夫观人风者得焉”一句中的“人风”实为“民风”，这是为了避谁的讳而改称的？","trueAnswer":"选项C：唐太宗、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16337&s=1209228403","version":4},{"answers":["选项A：716空战","选项B：814空战","选项C：915空战","选项D：919空战"],"mid":"1218412353","question":"抗日战争爆发后，中国空军首战告捷是在哪一次空战中？","trueAnswer":"选项B：814空战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16339&s=1218412353","version":4},{"answers":["选项A：马宝玉","选项B：胡福才","选项C：宋学义","选项D：胡德林"],"mid":"1214648306","question":"抗日战争期间，狼牙山五壮士的故事家喻户晓，请问跳崖的勇士中除副班长葛振林外谁也幸运脱险？","trueAnswer":"选项C：宋学义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16340&s=1214648306","version":4},{"answers":["选项A：陈纳德","选项B：李宗仁","选项C：张学良","选项D：何凤山"],"mid":"1178727858","question":"抗日战争期间曾经把日军打得闻风丧胆，请问飞虎队的指挥官是谁？","trueAnswer":"选项A：陈纳德、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16341&s=1178727858","version":4},{"answers":["选项A：日本偷袭珍珠港后2天","选项B：日本偷袭珍珠港后3天","选项C：日本偷袭珍珠港后4天","选项D：日本偷袭珍珠港后5天"],"mid":"1206732568","question":"抗日战争时，中国和日本是在什么时候正式宣战的？","trueAnswer":"选项C：日本偷袭珍珠港后4天、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16342&s=1206732568","version":4},{"answers":["选项A：徐向前","选项B：刘少奇","选项C：陈嘉庚","选项D：董必武"],"mid":"1192764387","question":"抗日战争时期，广大的爱国华侨对祖国的抗战作出了卓越的贡献。请问南洋华侨的领袖是谁？","trueAnswer":"选项C：陈嘉庚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16343&s=1192764387","version":4},{"answers":["选项A：青藏公路","选项B：滇缅公路","选项C：川缅公路","选项D：贵印公路"],"mid":"1235224160","question":"抗日战争时期，美英两国对中国的援助物资主要通过：","trueAnswer":"选项B：滇缅公路、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16344&s=1235224160","version":4},{"answers":["选项A：贺龙","选项B：陈毅","选项C：叶挺","选项D：刘伯承"],"mid":"1227674491","question":"抗日战争时期，新四军的第一任军长是：","trueAnswer":"选项C：叶挺、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16345&s=1227674491","version":4},{"answers":["选项A：机关枪","选项B：地雷","选项C：地道战","选项D：手榴弹"],"mid":"1193423364","question":"抗日战争时期，在冀中平原上，坚持敌后抗战的人民群众发明了：","trueAnswer":"选项C：地道战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16346&s=1193423364","version":4},{"answers":["选项A：叶挺团","选项B：谢晋元团","选项C：陈毅团","选项D：刘邓团"],"mid":"1175693273","question":"抗日战争时期坚守四行粮库的是：","trueAnswer":"选项B：谢晋元团、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16347&s=1175693273","version":4},{"answers":["选项A：1939年","选项B：1940年","选项C：1941年","选项D：1942年"],"mid":"1189796202","question":"抗日战争时期著名的百团大战是发生在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1940年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16348&s=1189796202","version":4},{"answers":["选项A：美国","选项B：印度","选项C：英国","选项D：加拿大"],"mid":"1182624580","question":"抗日战争时期著名的国际主义战士柯里华是哪国人：","trueAnswer":"选项B：印度、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16349&s=1182624580","version":4},{"answers":["选项A：小林光一","选项B：石井四郎","选项C：大岛尹次郎","选项D：冈村宁次"],"mid":"1235334222","question":"抗日战争中，731部队在谁的指挥下残害中国同胞？","trueAnswer":"选项B：石井四郎、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16350&s=1235334222","version":4},{"answers":["选项A：李宗仁","选项B：张自忠","选项C：张学良","选项D：杨虎城"],"mid":"1193205951","question":"抗日战争中，中国方面牺牲的军衔最高的将领是:","trueAnswer":"选项B：张自忠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16351&s=1193205951","version":4},{"answers":["选项A：孟良崮战役","选项B：淮海战役","选项C：平型关大捷"],"mid":"1217065287","question":"抗日战争中七七事变以后中国军队取得的第一次大胜利是：","trueAnswer":"选项C：平型关大捷、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16352&s=1217065287","version":4},{"answers":["选项A：山西","选项B：山东","选项C：河南","选项D：河北"],"mid":"1179934312","question":"抗战时期的著名将领张自忠是哪儿人：","trueAnswer":"选项B：山东、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16354&s=1179934312","version":4},{"answers":["选项A：魏","选项B：隋唐","选项C：元","选项D：北宋"],"mid":"1204028806","question":"科举制始于哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：隋唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16357&s=1204028806","version":4},{"answers":["选项A：托勒密王朝","选项B：威尔斯王朝","选项C：海皮特王朝"],"mid":"1215045767","question":"克里奥佩特拉是哪个王朝的君主？","trueAnswer":"选项A：托勒密王朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16365&s=1215045767","version":4},{"answers":["选项A：英德之战","选项B：意大利土耳其之战","选项C：法德之战","选项D：苏德之战"],"mid":"1228559582","question":"空军第一次参加的战争是：","trueAnswer":"选项B：意大利土耳其之战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16368&s=1228559582","version":4},{"answers":["选项A：200","选项B：300","选项C：400","选项D：500"],"mid":"1225976512","question":"泸州老窖特曲发酵窖令最老的有多少年？","trueAnswer":"选项B：300、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16372&s=1225976512","version":4},{"answers":["选项A：海洋资源的利用","选项B：微软对CPU更新计划"],"mid":"1178152196","question":"蓝色革命计划是指：","trueAnswer":"选项A：海洋资源的利用、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16377&s=1178152196","version":4},{"answers":["选项A：19","选项B：28","选项C：34","选项D：41"],"mid":"1214709706","question":"鲁滨逊在孤岛上生活了多少年？","trueAnswer":"选项B：28、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16382&s=1214709706","version":4},{"answers":["选项A：隋代","选项B：唐代","选项C：元代","选项D：明代"],"mid":"1181265043","question":"脸谱起源于：","trueAnswer":"选项B：唐代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16388&s=1181265043","version":4},{"answers":["选项A：193610月17日","选项B：1936年10月18日","选项C：1936年10月19日","选项D：1937年10月19日"],"mid":"1230321781","question":"鲁迅逝世于：","trueAnswer":"选项C：1936年10月19日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16389&s=1230321781","version":4},{"answers":["选项A：公元前479年","选项B：公元前489年","选项C：公元前503年","选项D：公元前514年"],"mid":"1237660629","question":"孔子去世是在：","trueAnswer":"选项A：公元前479年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16390&s=1237660629","version":4},{"answers":["选项A：兄弟","选项B：叔侄","选项C：父子","选项D：连襟"],"mid":"1207170918","question":"梁启超和梁思成是什么关系？","trueAnswer":"选项C：父子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16392&s=1207170918","version":4},{"answers":["选项A：1930年","选项B：1931年","选项C：1932年 ","选项D：1933年"],"mid":"1192075105","question":"左联成立于：","trueAnswer":"选项A：1930年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16397&s=1192075105","version":4},{"answers":["选项A：1980","选项B：1981","选项C：1982","选项D：1983"],"mid":"1238298191","question":"一代巨星约翰·列农于何年死于歌迷枪下？","trueAnswer":"选项A：1980、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16400&s=1238298191","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：德国","选项C：奥地利","选项D：意大利"],"mid":"1192464565","question":"率先使用毒气攻击的是：","trueAnswer":"选项B：德国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16402&s=1192464565","version":4},{"answers":["选项A：老大","选项B：老二","选项C：老三","选项D：老五"],"mid":"1192116610","question":"孔子在家里的排名：","trueAnswer":"选项B：老二、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16403&s=1192116610","version":4},{"answers":["选项A：太平湖","选项B：西湖","选项C：北戴河","选项D：淀山湖"],"mid":"1188208816","question":"老舍自沉于：","trueAnswer":"选项A：太平湖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16420&s=1188208816","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：12","选项C：14","选项D：15"],"mid":"1181406497","question":"辽朝末期，政治腐败。完颜阿骨打联盟女真族各部，抗击辽朝的压迫，开始了长期的辽金战争，后辽为金所灭。请问辽金战争持续了多少年：","trueAnswer":"选项A：11、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16421&s=1181406497","version":4},{"answers":["选项A：夫妻","选项B：表亲","选项C：公媳","选项D：叔嫂"],"mid":"1204750402","question":"林徽因和梁启超是什么关系？","trueAnswer":"选项C：公媳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16437&s=1204750402","version":4},{"answers":["选项A：凡尔登","选项B：西西里岛","选项C：阿拉伯半岛","选项D：梵蒂冈"],"mid":"1198046296","question":"罗马对外扩张第一个目标就是迦太基占领的：","trueAnswer":"选项B：西西里岛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16438&s=1198046296","version":4},{"answers":["选项A：30万人","选项B：24万人","选项C：16万人"],"mid":"1177294157","question":"发生在1976年7月28日的7.8级的唐山大地震，共多少人死亡？","trueAnswer":"选项B：24万人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16440&s=1177294157","version":4},{"answers":["选项A：耶酥","选项B：乔达摩·悉达多","选项C：孔丘","选项D：李耳"],"mid":"1188432401","question":"佛教的创始人是","trueAnswer":"选项B：乔达摩·悉达多、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16464&s=1188432401","version":4},{"answers":["选项A：罗马","选项B：巴勒斯坦","选项C：埃及","选项D：希腊"],"mid":"1188628953","question":"世界上最早产生基督的国家是","trueAnswer":"选项B：巴勒斯坦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16465&s=1188628953","version":4},{"answers":["选项A：民族事务","选项B：外交","选项C：行政区划","选项D：宗教事务"],"mid":"1231619804","question":"在我国清代乾隆年间，理藩院是管理","trueAnswer":"选项A：民族事务、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16469&s=1231619804","version":4},{"answers":["选项A：唐高祖李渊、唐高宗李治","选项B：唐中宗李显、唐肃宗李亨","选项C：唐太宗李世民、唐玄宗李隆基"],"mid":"1186322069","question":"贞观之治和开元盛世分别在_____时。","trueAnswer":"选项C：唐太宗李世民、唐玄宗李隆基、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16472&s=1186322069","version":4},{"answers":["选项A：腰折","选项B：刺配"],"mid":"1237476762","question":"宋代的代表性刑罚是","trueAnswer":"选项B：刺配、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16477&s=1237476762","version":4},{"answers":["选项A：苗族","选项B：傣族","选项C：壮族","选项D：布依族"],"mid":"1203568029","question":"“刘三姐”是我国哪个少数民族传说中的人物？","trueAnswer":"选项C：壮族、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16484&s=1203568029","version":4},{"answers":["选项A：共同纲领","选项B：政协纲领"],"mid":"1197124107","question":"新中国第一部临时宪法的简称是","trueAnswer":"选项A：共同纲领、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16488&s=1197124107","version":4},{"answers":["选项A：商鞅","选项B：姜子牙","选项C：曲原","选项D：伊尹"],"mid":"1203302800","question":"商汤至太甲统治时期出现大好局面，得益于哪位政坛元老的辅佐？","trueAnswer":"选项D：伊尹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16509&s=1203302800","version":4},{"answers":["选项A：旧石器","选项B：青铜","选项C：新石器"],"mid":"1177248970","question":"商周时期中原已进入什么时代的繁盛时期？","trueAnswer":"选项B：青铜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16510&s=1177248970","version":4},{"answers":["选项A：佛教","选项B：基督教","选项C：伊斯兰教","选项D：天主教"],"mid":"1175549339","question":"神父是基督教哪个教派的神职？","trueAnswer":"选项D：天主教、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16524&s=1175549339","version":4},{"answers":["选项A：孙子兵法","选项B：武穆遗书"],"mid":"1230128384","question":"2000年中国军方人士访问美国时，发现美军在海湾战争时海军陆战队人手一册的军事著作是：","trueAnswer":"选项A：孙子兵法、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16528&s=1230128384","version":4},{"answers":["选项A：欢庆家人团聚","选项B：推翻元朝统治"],"mid":"1224607543","question":"“中秋节”吃月饼最初的兴起是为了","trueAnswer":"选项B：推翻元朝统治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16529&s=1224607543","version":4},{"answers":["选项A：鸦片战争以后","选项B：辛亥革命以后"],"mid":"1184657068","question":"我国是什么时候采取公历的？","trueAnswer":"选项B：辛亥革命以后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16531&s=1184657068","version":4},{"answers":["选项A：工人","选项B：能人"],"mid":"1184111291","question":"最早能制造工具的人类被称为：","trueAnswer":"选项B：能人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16554&s=1184111291","version":4},{"answers":["选项A：乡试","选项B：院试","选项C：会试","选项D：殿试"],"mid":"1184671498","question":"在清明科举考试中“大比”是指：","trueAnswer":"选项A：乡试、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16555&s=1184671498","version":4},{"answers":["选项A：西施","选项B：王昭君","选项C：杨玉环","选项D：貂禅"],"mid":"1221064581","question":"群山万壑赴荆门，生长明妃尚有村，明妃是指","trueAnswer":"选项B：王昭君、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16580&s=1221064581","version":4},{"answers":["选项A：骑马","选项B：打猎","选项C：打牌"],"mid":"1213772907","question":"三明治的命名与什么活动有关？","trueAnswer":"选项C：打牌、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16585&s=1213772907","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：法国","选项C：美国","选项D：俄国"],"mid":"1226838966","question":"沙龙Salon是从哪国传进的外来语？","trueAnswer":"选项B：法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16588&s=1226838966","version":4},{"answers":["选项A：1.25亿年","选项B：1.35亿年","选项C：1.45亿年","选项D：1.55亿年"],"mid":"1178199848","question":"侏罗纪大约从公元前2.05亿年到公前元前多少年?","trueAnswer":"选项C：1.45亿年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16644&s=1178199848","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：法国","选项C：俄罗斯"],"mid":"1233438455","question":"芭蕾舞发源于哪个国家？","trueAnswer":"选项A：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16670&s=1233438455","version":4},{"answers":["选项A：郑国","选项B：楚国","选项C：鲁国","选项D：晋国","选项E：秦国"],"mid":"1182376556","question":"东道主最早是指：","trueAnswer":"选项A：郑国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16749&s=1182376556","version":4},{"answers":["选项A：中国人","选项B：法国人","选项C：英国人","选项D：美国人"],"mid":"1174215629","question":"法律面前人人平等是什么人最先提出来的：","trueAnswer":"选项B：法国人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16756&s=1174215629","version":4},{"answers":["选项A：重耳","选项B：介子推","选项C：申生","选项A：重耳、"],"mid":"1174984949","question":"割肉奉君尽丹心，但愿主公常清明说的是晋国：（多选）","trueAnswer":"选项A：重耳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16765&s=1174984949","version":4},{"answers":["选项A：汉武帝","选项B：汉文帝","选项C：汉景帝"],"mid":"1218845919","question":"建元是我国哪一个皇帝使用的年号？","trueAnswer":"选项A：汉武帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16773&s=1218845919","version":4},{"answers":["选项A：交子","选项B：角子","选项C：元宵"],"mid":"1178286120","question":"饺子源于古代的：","trueAnswer":"选项B：角子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16775&s=1178286120","version":4},{"answers":["选项A：秦","选项B：汉","选项C：唐"],"mid":"1194358079","question":"博士作为官名最早出现在：","trueAnswer":"选项A：秦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16779&s=1194358079","version":4},{"answers":["选项A：吸引异性","选项B：挑选战士","选项C：逃避猛兽","选项D：强身健体"],"mid":"1188078971","question":"在远古跳远是为了：","trueAnswer":"选项C：逃避猛兽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16796&s=1188078971","version":4},{"answers":["选项A：2个","选项B：3个","选项C：4个","选项D：5个","选项E：6个"],"mid":"1191845449","question":"鼎有几个耳朵：","trueAnswer":"选项A：2个、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16811&s=1191845449","version":4},{"answers":["选项A：3条","选项B：4条","选项C：5条","选项D：6条"],"mid":"1236728699","question":"鼎有几条腿：","trueAnswer":"选项A：3条、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16812&s=1236728699","version":4},{"answers":["选项A：张机","选项B：华佗","选项C：扁鹊","选项D：李时珍"],"mid":"1182959553","question":"东汉的医圣是谁？","trueAnswer":"选项A：张机、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16815&s=1182959553","version":4},{"answers":["选项A：霍去病","选项B：卫青"],"mid":"1175578209","question":"封狼居胥指的是：","trueAnswer":"选项A：霍去病、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16836&s=1175578209","version":4},{"answers":["选项A：南方","选项B：北方"],"mid":"1230498659","question":"馒头起源于：","trueAnswer":"选项A：南方、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16845&s=1230498659","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：元朝","选项C：唐朝","选项D：清朝"],"mid":"1179989582","question":"垂帘听政始于何时？","trueAnswer":"选项C：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16899&s=1179989582","version":4},{"answers":["选项A：孔子","选项B：董仲舒","选项C：海瑞","选项D：狄仁杰","选项E：包拯"],"mid":"1186758381","question":"春秋决狱与哪一历史人物有关？","trueAnswer":"选项B：董仲舒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16902&s=1186758381","version":4},{"answers":["选项A：700万年前","选项B：1500万年前","选项C：1000万年前"],"mid":"1204096382","question":"人类从类人猿分化出来大约在","trueAnswer":"选项A：700万年前、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16912&s=1204096382","version":4},{"answers":["选项A：古埃及","选项B：古印度","选项C：古巴比伦","选项D：古希腊"],"mid":"1226261426","question":"楔形文字是古代哪一地区的文字？","trueAnswer":"选项C：古巴比伦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16913&s=1226261426","version":4},{"answers":["选项A：1984","选项B：1974","选项C：1959","选项D：1929"],"mid":"1214303105","question":"爱滋病最早出现在哪一年？","trueAnswer":"选项C：1959、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16914&s=1214303105","version":4},{"answers":["选项A：200万","选项B：2100万","选项C：1700万"],"mid":"1218892903","question":"一次大战结束时的一场流行感冒共死亡多少人？","trueAnswer":"选项B：2100万、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16915&s=1218892903","version":4},{"answers":["选项A：泰坦尼克号事件","选项B：江亚轮事件"],"mid":"1212278590","question":"世界上死亡人数最多的海难事件是","trueAnswer":"选项B：江亚轮事件、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16916&s=1212278590","version":4},{"answers":["选项A：华北","选项B：华南","选项C：西北","选项D：华东"],"mid":"1230875899","question":"中国最早的3个王朝在何地兴起？","trueAnswer":"选项A：华北、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16917&s=1230875899","version":4},{"answers":["选项A：一只猫","选项B：一个木偶头","选项C：一张地图"],"mid":"1233171921","question":"世界上第一个出现在电视荧屏上的形象是","trueAnswer":"选项B：一个木偶头、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16935&s=1233171921","version":4},{"answers":["选项A：春","选项B：夏","选项C：秋","选项D：冬"],"mid":"1180967041","question":"1977年恢复高考后的第一次高考是在哪个季节举行的？","trueAnswer":"选项D：冬、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16937&s=1180967041","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：意大利","选项C：美国","选项D：荷兰","选项E：葡萄牙"],"mid":"1205811694","question":"哪个国家偷走了中国茶叶机密？","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16946&s=1205811694","version":4},{"answers":["选项A：两晋","选项B：西汉","选项C：东汉"],"mid":"1211802065","question":"内阁最早出现在：","trueAnswer":"选项C：东汉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16979&s=1211802065","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：宋代","选项C：明代"],"mid":"1207098987","question":"我国诗歌创作最多的朝代是","trueAnswer":"选项A：唐代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16989&s=1207098987","version":4},{"answers":["选项A：状元 榜眼 探花","选项B：榜眼 状元 探花","选项C：状元 探花 榜眼"],"mid":"1197135854","question":"明代以后廷试的前三名依次是","trueAnswer":"选项C：状元 探花 榜眼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=16991&s=1197135854","version":4},{"answers":["选项A：杨丽萍","选项B：乌拉诺娃","选项C：罗丹伊莎多拉·邓肯"],"mid":"1199841939","question":"被誉为现代舞之母的是：","trueAnswer":"选项C：罗丹伊莎多拉·邓肯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17005&s=1199841939","version":4},{"answers":["选项A：孔乙己","选项B：阿Q","选项C：范进"],"mid":"1216253766","question":"封建科举制度的殉葬者：","trueAnswer":"选项A：孔乙己、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17021&s=1216253766","version":4},{"answers":["选项A：文学家","选项B：金石考古家","选项C：书法家"],"mid":"1185208991","question":"李清照是南宋著名的女词人，她的丈夫赵明诚是当时一位有名的：","trueAnswer":"选项B：金石考古家、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17026&s=1185208991","version":4},{"answers":["选项A：曹植","选项B：曹芳","选项C：曹髦","选项D：曹操","选项E：曹丕","选项F：曹休","选项A：曹植、","选项D：曹操、"],"mid":"1221657202","question":"建安文学的“三曹”是哪父子三人？（多选）","trueAnswer":"选项A：曹植、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17029&s=1221657202","version":4},{"answers":["选项A：欧阳修","选项B：苏辙","选项C：韩愈","选项D：曾巩","选项E：王安石","选项F：柳宗元","选项C：韩愈、"],"mid":"1199803847","question":"我国古代“唐宋八大家”中，属于唐代的文学家有∶（多选）","trueAnswer":"选项C：韩愈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17030&s=1199803847","version":4},{"answers":["选项A：撒尼人","选项B：东巴人","选项C：摩梭人","选项D：马里人"],"mid":"1194378225","question":"至今还保留着以母系氏族为中心的“阿夏”婚姻的是","trueAnswer":"选项D：马里人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17052&s=1194378225","version":4},{"answers":["选项A：汉字","选项B：甲骨文","选项C：东巴文","选项D：金文"],"mid":"1230244256","question":"被视为全人类的珍贵文化遗产，目前世界上唯一还活着的象形文字是：","trueAnswer":"选项C：东巴文、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17053&s=1230244256","version":4},{"answers":["选项A：陈诚","选项B：李宗仁","选项C：薛岳","选项D：杜聿明"],"mid":"1197933456","question":"抗日战争期间，指挥三次长沙会战的中国国民党将领是","trueAnswer":"选项C：薛岳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17054&s=1197933456","version":4},{"answers":["选项A：张治中","选项B：张自忠","选项C：冯玉祥","选项D：杨虎城"],"mid":"1190534441","question":"在抗日战争枣宜会战中，为国捐躯的国民党将领是","trueAnswer":"选项B：张自忠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17055&s=1190534441","version":4},{"answers":["选项A：贺龙","选项B：徐向前","选项C：彭德怀","选项D：陈毅"],"mid":"1185033495","question":"新中国十大元帅中，没有参加长征的是","trueAnswer":"选项D：陈毅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17056&s=1185033495","version":4},{"answers":["选项A：中途岛海战","选项B：斯大林格勒战役","选项C：阿拉曼战役"],"mid":"1179725811","question":"二战中，太平洋战争的转折点是","trueAnswer":"选项A：中途岛海战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17057&s=1179725811","version":4},{"answers":["选项A：定远","选项B：经远","选项C：高升","选项D：致远"],"mid":"1235128497","question":"在中日甲午战争中，邓世昌驾驶哪艘战舰冲向敌舰，不幸触雷，为国捐躯？","trueAnswer":"选项C：高升、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17058&s=1235128497","version":4},{"answers":["选项A：上海市临时政府","选项B：广州苏维埃政府","选项C：井冈山革命根据地","选项D：瑞金苏维埃政府"],"mid":"1176529907","question":"中国共产党领导的第一个带有统一战线性质的政权是","trueAnswer":"选项A：上海市临时政府、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17063&s=1176529907","version":4},{"answers":["选项A：北京人","选项B：蓝田人","选项C：元谋人"],"mid":"1233323955","question":"现在已知的中国境内最早的人类是","trueAnswer":"选项C：元谋人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17064&s=1233323955","version":4},{"answers":["选项A：戊戌变法","选项B：甲午战争","选项C：辛亥革命","选项D：八国联军侵华"],"mid":"1201438636","question":"清朝宣统年间，中国发生的一件大事是","trueAnswer":"选项C：辛亥革命、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17065&s=1201438636","version":4},{"answers":["选项A：哈尔西","选项B：斯普鲁恩斯","选项C：尼米兹","选项D：麦克阿瑟"],"mid":"1198821244","question":"二战中，中途岛海战的美军指挥官是","trueAnswer":"选项B：斯普鲁恩斯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17066&s=1198821244","version":4},{"answers":["选项A：隆美尔","选项B：古德里安","选项C：曼斯坦因"],"mid":"1215951967","question":"二战中，被英国称为\"沙漠之狐\"德军将领是","trueAnswer":"选项A：隆美尔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17067&s=1215951967","version":4},{"answers":["选项A：《望厦条约》","选项B：《辛丑条约》","选项C：《南京条约》"],"mid":"1225227616","question":"中国签订的第一个不平等条约是哪个？","trueAnswer":"选项C：《南京条约》、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17089&s=1225227616","version":4},{"answers":["选项A：黄河","选项B：黄土","选项C：黄山","选项D：黄帝"],"mid":"1204034288","question":"中国人自称为“炎黄子孙”中的“黄”是指：","trueAnswer":"选项D：黄帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17096&s=1204034288","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：意大利","选项C：英国","选项D：丹麦"],"mid":"1175692035","question":"自然主义是非曲直19世纪下半叶西方文学艺术中的一个流派，起源于","trueAnswer":"选项A：法国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17104&s=1175692035","version":4},{"answers":["选项A：辟","选项B：补","选项C：举","选项D：护","选项E：任"],"mid":"1186868046","question":"在古代任官授职中招聘授官称为","trueAnswer":"选项A：辟、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17129&s=1186868046","version":4},{"answers":["选项A：南京","选项B：河北","选项C：河南","选项D：洛阳"],"mid":"1189604432","question":"在宋代西河南府指的是现在的","trueAnswer":"选项D：洛阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17130&s=1189604432","version":4},{"answers":["选项A：黄河","选项B：大众","选项C：东风","选项D：解放"],"mid":"1197225625","question":"1956年7月13日，长春第一汽车厂生产新中国的第一批汽车。这种汽车的名字是什么？","trueAnswer":"选项D：解放、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17140&s=1197225625","version":4},{"answers":["选项A：15621","选项B：25416","选项C：36257"],"mid":"1185692863","question":"我国最典型、最有科学研究价值的三次地震是邢台地震、云南玉溪通海地震和唐山大地震。其中，通海地震实际死亡人数为","trueAnswer":"选项A：15621、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17173&s=1185692863","version":4},{"answers":["选项A：1894年4月7日","选项B：1921年10月8日","选项C：1900年5月26日","选项D：1764年1月3日"],"mid":"1186416538","question":"敦煌藏经洞是道士王圆箓发现的，藏有从晋到宋600多年间的近6万件珍贵文物。它发现于","trueAnswer":"选项C：1900年5月26日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17175&s=1186416538","version":4},{"answers":["选项A：李纲","选项B：张俊","选项C：王横","选项D：张保"],"mid":"1194756612","question":"害死岳飞的四人被铸生铁像跪于岳飞墓前，他们是秦桧、其妻万氏、万俟卨，另外一人是谁？","trueAnswer":"选项B：张俊、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17176&s=1194756612","version":4},{"answers":["选项A：五大湖区","选项B：里昂"],"mid":"1215480729","question":"十八世纪欧洲能雇佣6万工人的手工业工场在：","trueAnswer":"选项B：里昂、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17196&s=1215480729","version":4},{"answers":["选项A：明治维新","选项B：大化改新"],"mid":"1193377779","question":"日本推行近代化的改革称作：","trueAnswer":"选项A：明治维新、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17207&s=1193377779","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：7","选项C：8","选项D：12"],"mid":"1196187865","question":"十字军东侵是罗马史上重要的一页，十字军是罗马教廷为建立世界教会而组织起来的，十字军远征持续了将近200年，罗马教廷建立世界教会的企图不仅完全落空，而且由于其侵略暴行和本来的罪恶面目，使教会的威信大为下降�","trueAnswer":"选项C：8、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17215&s=1196187865","version":4},{"answers":["选项A：3","选项B：5","选项C：6","选项D：8"],"mid":"1218072325","question":"十字军东征对穆斯林控制下的圣地了几次主要东征行动？","trueAnswer":"选项D：8、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17216&s=1218072325","version":4},{"answers":["选项A：昭陵","选项B：福陵","选项C：永陵","选项D：东京陵"],"mid":"1198793319","question":"清朝的第一座陵是哪座","trueAnswer":"选项C：永陵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17229&s=1198793319","version":4},{"answers":["选项A：可以","选项B：不可以"],"mid":"1201124013","question":"在清代的皇帝陵和皇后陵都建有神道，请问神道可以走么","trueAnswer":"选项B：不可以、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17230&s=1201124013","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1235401766","question":"历史上著名的赵州桥是鲁斑建造的么","trueAnswer":"选项B：不是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17231&s=1235401766","version":4},{"answers":["选项A：赵匡义","选项B：赵普","选项C：赵匡胤"],"mid":"1202812839","question":"著名的“杯酒释兵权”讲的是谁的事","trueAnswer":"选项C：赵匡胤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17233&s=1202812839","version":4},{"answers":["选项A：是","选项B：不是"],"mid":"1229774929","question":"范仲淹和包公是同一时期的人么","trueAnswer":"选项A：是、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17234&s=1229774929","version":4},{"answers":["选项A：山东","选项B：陕西","选项C：陕西","选项D：河北"],"mid":"1235721249","question":"李自成是明末一位著名的农民起义领袖，是一个有雄才大略的人物，请问他是哪里人士","trueAnswer":"选项C：陕西、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17235&s=1235721249","version":4},{"answers":["选项A：父亲","选项B：母亲","选项C：爷爷","选项D：奶奶"],"mid":"1187376233","question":"太皇是皇帝的：","trueAnswer":"选项B：母亲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17241&s=1187376233","version":4},{"answers":["选项A：向美政府提供军火","选项B：向美政府提供布匹","选项C：向美政府提供牛肉","选项D：向美政府提供马匹"],"mid":"1184517959","question":"“山姆大叔”是美国的绰号，起源于1812年美英战争时期，当时的山姆（Uncle Sam）是一位做什么的人？","trueAnswer":"选项C：向美政府提供牛肉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17244&s=1184517959","version":4},{"answers":["选项A：私盐","选项B：烟土","选项C：金条","选项D：珍珠"],"mid":"1197391252","question":"清末水运客商常将一些物品藏于竹杠和船蒿之中逃过了渡口官员的检查，而关卡文书在竹杠上敲烟灰，船主即马上向其悄悄塞银子，这就是“敲竹杠”的由来，竹杠中到底藏了什么？","trueAnswer":"选项B：烟土、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17245&s=1197391252","version":4},{"answers":["选项A：赵","选项B：那拉","选项C：察哈尔","选项D：孔"],"mid":"1194125774","question":"北宋时的《百家姓》以“赵”居首，清康熙时的《御制百家姓》以 何姓居首？","trueAnswer":"选项D：孔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17246&s=1194125774","version":4},{"answers":["选项A：蓝宝石","选项B：珊瑚","选项C：红宝石","选项D：水晶","选项E：青金石"],"mid":"1219460999","question":"清朝时期，文、武一品官的朝冠顶：","trueAnswer":"选项C：红宝石、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17249&s=1219460999","version":4},{"answers":["选项A：斯太林格勒","选项B：列宁格勒"],"mid":"1196887735","question":"以下城市在二战中没有被德军占领的是：","trueAnswer":"选项B：列宁格勒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17258&s=1196887735","version":4},{"answers":["选项A：柳永","选项B：辛弃疾"],"mid":"1228968190","question":"以下词人中属于北宋的有：","trueAnswer":"选项A：柳永、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17259&s=1228968190","version":4},{"answers":["选项A：法国","选项B：葡萄牙","选项C：英国","选项D：西班牙"],"mid":"1239143253","question":"以下国家是第二次世界大战的中立国的是：","trueAnswer":"选项B：葡萄牙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17268&s=1239143253","version":4},{"answers":["选项A：杨靖宇","选项B：赵尚志","选项C：赵一曼","选项D：张自忠"],"mid":"1209438231","question":"以下几位民族英雄哪位是女性？","trueAnswer":"选项C：赵一曼、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17269&s=1209438231","version":4},{"answers":["选项A：粟裕","选项B：林彪","选项C：陈毅","选项D：谢富治"],"mid":"1239215321","question":"以下几位谁没有直接指挥淮海战役：","trueAnswer":"选项B：林彪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17271&s=1239215321","version":4},{"answers":["选项A：李白的诗","选项B：张旭的字","选项C：苏轼的词"],"mid":"1204758623","question":"以下哪一个不是唐朝的三绝？","trueAnswer":"选项C：苏轼的词、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17301&s=1204758623","version":4},{"answers":["选项A：1960年","选项B：1970年","选项C：1980年"],"mid":"1182840876","question":"我国在哪一年成功地发射了第一颗人造地球卫星“东方红1号”？","trueAnswer":"选项B：1970年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17314&s=1182840876","version":4},{"answers":["选项A：竹楼","选项B：窑洞"],"mid":"1220903865","question":"仰韶文化期间，其建筑式样与现在的哪种建筑相类似？","trueAnswer":"选项B：窑洞、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17345&s=1220903865","version":4},{"answers":["选项A：驷","选项B：骓","选项C：驹","选项D：骏"],"mid":"1224311385","question":"西楚霸王项羽骑坐的战马叫","trueAnswer":"选项B：骓、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17363&s=1224311385","version":4},{"answers":["选项A：皇太极","选项B：努尔哈赤","选项C：成吉思汗","选项D：玄烨"],"mid":"1229227145","question":"历史上清朝的第一位皇帝是谁","trueAnswer":"选项B：努尔哈赤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17377&s=1229227145","version":4},{"answers":["选项A：宋庆龄","选项B：章乃器","选项C：闻一多","选项D：柔石"],"mid":"1186916490","question":"以下哪一位名列救亡七君子？","trueAnswer":"选项B：章乃器、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17388&s=1186916490","version":4},{"answers":["选项A：孙思邈","选项B：张仲景","选项C：李时珍","选项D：华陀"],"mid":"1178807623","question":"以下哪一位曾被称为药王？","trueAnswer":"选项A：孙思邈、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17395&s=1178807623","version":4},{"answers":["选项A：邓尼茨","选项B：格林","选项C：罗姆","选项D：海因里希"],"mid":"1174685113","question":"二战期间，为德国海军提出了“野狼战术”的海军元帅是：","trueAnswer":"选项A：邓尼茨、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17417&s=1174685113","version":4},{"answers":["选项A：元","选项B：清","选项C：唐","选项D：隋"],"mid":"1229441857","question":"公元618—907年，是我国古代的哪个朝代？","trueAnswer":"选项C：唐、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17430&s=1229441857","version":4},{"answers":["选项A：第一次鸦片战争","选项B：第二次鸦片战争","选项C：甲午中日战争","选项D：八国联军侵华战争"],"mid":"1223899221","question":"《辛丑条约》是中国历史上经过了哪次战争后签订的？","trueAnswer":"选项D：八国联军侵华战争、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17456&s=1223899221","version":4},{"answers":["选项A：36","选项B：53","选项C：72","选项D：108"],"mid":"1227572165","question":"古代寺院的山门前大都修筑有___级台阶。","trueAnswer":"选项B：53、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17458&s=1227572165","version":4},{"answers":["选项A：加蓬","选项B：美国","选项C：墨西哥","选项D：阿根廷"],"mid":"1185373917","question":"1972年发现的油矿在：","trueAnswer":"选项A：加蓬、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17472&s=1185373917","version":4},{"answers":["选项A：北京","选项B：上海"],"mid":"1209440159","question":"1985年中国的哪一个城市与希腊比雷埃夫斯市结为了友好城市？","trueAnswer":"选项B：上海、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17473&s=1209440159","version":4},{"answers":["选项A：上海大学","选项B：同济大学","选项C：吉林大学","选项D：浙江大学"],"mid":"1191960342","question":"1992年由4所大学合并的是：","trueAnswer":"选项D：浙江大学、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17477&s=1191960342","version":4},{"answers":["选项A：孙武","选项B：姜太公","选项C：张良","选项D：郑成功"],"mid":"1238388874","question":"我国历史上在战争实践中最早坚持无神论的军事家是","trueAnswer":"选项B：姜太公、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17480&s=1238388874","version":4},{"answers":["选项A：现代化战争　　","选项B：现代战争　　","选项C：局部战争　　","选项D：全面战争\t"],"mid":"1202469845","question":"世界历史进入现代时期所发生的战争是（    ）。","trueAnswer":"选项B：现代战争　　、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17483&s=1202469845","version":4},{"answers":["选项A：秦西周时期","选项B：春秋时期","选项C：战国时期","选项D：商朝"],"mid":"1222161276","question":"端午节赛龙舟纪念楚国大夫屈原。龙舟的出现大约在什么时候？","trueAnswer":"选项A：秦西周时期、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17487&s=1222161276","version":4},{"answers":["选项A：恐龙","选项B：怪兽","选项C：食物","选项D：游戏"],"mid":"1212127328","question":"年是太古时候的一种：","trueAnswer":"选项B：怪兽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17488&s=1212127328","version":4},{"answers":["选项A：印刷术","选项B：指南针","选项C：造纸术","选项D：研药术"],"mid":"1187320679","question":"中国产生了四大发明,下面哪个不是四大发明之一？","trueAnswer":"选项D：研药术、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17528&s=1187320679","version":4},{"answers":["选项A：25","选项B：40","选项C：36","选项D：38"],"mid":"1193416832","question":"2001年全国评选出了多少种名优烟?","trueAnswer":"选项C：36、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17536&s=1193416832","version":4},{"answers":["选项A：春秋战国时期","选项B：南北朝时代","选项C：魏晋时期","选项D：唐代","选项E：明代"],"mid":"1187392869","question":"舞狮是我国一项传统的民间体育活动，大约起源于佛教兴起时代，即：","trueAnswer":"选项B：南北朝时代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17553&s=1187392869","version":4},{"answers":["选项A：大夫","选项B：燃官","选项C：司烜","选项D：司灯"],"mid":"1217422944","question":"周朝专门掌管元宵节燃灯、观灯的官吏叫：","trueAnswer":"选项C：司烜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17554&s=1217422944","version":4},{"answers":["选项A：重耳","选项B：介子推","选项C：申生","选项A：重耳、"],"mid":"1209560718","question":"“割肉奉君尽丹心，但愿主公常清明”说的是晋国：（多选）","trueAnswer":"选项A：重耳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17556&s=1209560718","version":4},{"answers":["选项A：写在纸上","选项B：雕在石上","选项C：绣在绸上","选项D：刻在木上"],"mid":"1198549008","question":"最早的春联是","trueAnswer":"选项D：刻在木上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17558&s=1198549008","version":4},{"answers":["选项A：秋收","选项B：打官司","选项C：学生放假","选项D：航海"],"mid":"1189095491","question":"格林威治标准时间的制定与下列哪件事情有关？","trueAnswer":"选项B：打官司、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17588&s=1189095491","version":4},{"answers":["选项A：公元前772年（春秋时期）","选项B：公元前221年（秦建立时）","选项C：公元前206年（西汉建立时）","选项D：约前10世纪（西周时期）"],"mid":"1228135650","question":"根据考证，我国采用甲子记年时（包括年、月、日、时）是从什么时候开始的？","trueAnswer":"选项A：公元前772年（春秋时期）、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17589&s=1228135650","version":4},{"answers":["选项A：古印度人","选项B：中国人","选项C：古埃及人","选项D：古罗马人"],"mid":"1203238629","question":"我们现在用的“星期”由哪种人最先使用的？","trueAnswer":"选项D：古罗马人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17590&s=1203238629","version":4},{"answers":["选项A：加加林","选项B：康世朗林斯","选项C：麦坎德利斯","选项D：萨维茨卡娅"],"mid":"1223386123","question":"第一个登上太空的人是","trueAnswer":"选项A：加加林、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17591&s=1223386123","version":4},{"answers":["选项A：美国国会通过决议","选项B：口头流传","选项C：为讥讽美国"],"mid":"1202499848","question":"“山姆大叔”成为美国的绰号，是通过什么方法形成的？","trueAnswer":"选项A：美国国会通过决议、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17592&s=1202499848","version":4},{"answers":["选项A：鳌拜","选项B：和坤","选项C：秦桧","选项D：蔡京"],"mid":"1215472328","question":"“走后门”一词的由来与历史上哪位人有关？","trueAnswer":"选项D：蔡京、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17595&s=1215472328","version":4},{"answers":["选项A：卞和","选项B：楚文王","选项C：齐桓公","选项D：秦穆公","选项E：蔺相如","选项A：卞和、"],"mid":"1196492840","question":"“不倒翁”原意为褒义，它的由来哪个人有关？ （多选）","trueAnswer":"选项A：卞和、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17596&s=1196492840","version":4},{"answers":["选项A：汉朝","选项B：晋朝","选项C：宋朝","选项D：秦朝"],"mid":"1227647144","question":"探亲假在我国由来已久，最早以一年给假60天，用于家居外地的官吏回家处理家事，请问，这一制度始于何朝代？","trueAnswer":"选项B：晋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17597&s=1227647144","version":4},{"answers":["选项A：幕俯大战","选项B：长平之战","选项C：关原合战","选项D：将军大战"],"mid":"1232555295","question":"什么之后，德川家康控制了天下大势？","trueAnswer":"选项C：关原合战、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17599&s=1232555295","version":4},{"answers":["选项A：右天王","选项B：左天王","选项C：天父","选项D：翼王"],"mid":"1191372900","question":"石达开担任的是：","trueAnswer":"选项D：翼王、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17600&s=1191372900","version":4},{"answers":["选项A：霍去病","选项B：岳飞","选项C：戚继光","选项D：廉颇"],"mid":"1216236810","question":"石雕马踏匈奴是为了纪念谁而作的？","trueAnswer":"选项A：霍去病、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17601&s=1216236810","version":4},{"answers":["选项A：为记念石鼓而创","选项B：刻在鼓形石上","选项C：用于祭祀石神","选项D：石鼓创造的"],"mid":"1202350471","question":"石鼓文为什么叫石鼓文？","trueAnswer":"选项B：刻在鼓形石上、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17602&s=1202350471","version":4},{"answers":["选项A：旧石器和青铜","选项B：新石器时代和旧石器时代"],"mid":"1230566436","question":"石器时代分为哪两种？","trueAnswer":"选项B：新石器时代和旧石器时代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17604&s=1230566436","version":4},{"answers":["选项A：小泉纯一郎","选项B：中田英寿","选项C：丰臣秀吉","选项D：山本五十六"],"mid":"1215068280","question":"石山本愿寺投降后，信长开始多线作战，奉命对付毛利家是哪位家臣？","trueAnswer":"选项C：丰臣秀吉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17605&s=1215068280","version":4},{"answers":["选项A：商鞅","选项B：张居正","选项C：宴子武","选项D：李斌"],"mid":"1214993589","question":"实行一条鞭法的是：","trueAnswer":"选项B：张居正、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17609&s=1214993589","version":4},{"answers":["选项A：三国时","选项B：晋代","选项C：明代","选项D：唐代"],"mid":"1188436147","question":"据传，孙悟空是印度猴中之强的哈努曼（见于印度大史诗《腊玛耶那》中）的化身。那么，在什么时期，神猴哈努曼的传说传入中国？","trueAnswer":"选项A：三国时、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17610&s=1188436147","version":4},{"answers":["选项A：西安","选项B：北京","选项C：洛阳","选项D：开封"],"mid":"1213909487","question":"下面那座城市历史上曾经十三次建都？","trueAnswer":"选项A：西安、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17617&s=1213909487","version":4},{"answers":["选项A：辽沈战役","选项B：渡江战役","选项C：淮海战役","选项D：平津战役"],"mid":"1228853351","question":"不属于解放战争时期著名的\"三大战役\"的是","trueAnswer":"选项B：渡江战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17636&s=1228853351","version":4},{"answers":["选项A：湖南","选项B：江西","选项C：广东","选项D：福建"],"mid":"1207440769","question":"著名的二万五千里长征是从哪个省开始的？","trueAnswer":"选项B：江西、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17637&s=1207440769","version":4},{"answers":["选项A：中国","选项B：日本","选项C：朝鲜","选项D：印度"],"mid":"1176805448","question":"\"明治维新\"发生在","trueAnswer":"选项B：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17638&s=1176805448","version":4},{"answers":["选项A：11","选项B：12","选项C：13","选项D：14"],"mid":"1193146163","question":"清朝共有几个皇帝","trueAnswer":"选项C：13、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17640&s=1193146163","version":4},{"answers":["选项A：220万公斤","选项B：110万公斤"],"mid":"1201101350","question":"虎门销烟共销焚多少鸦片","trueAnswer":"选项B：110万公斤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17641&s=1201101350","version":4},{"answers":["选项A：重庆及川东、川南人","选项B：成都及川西、川北人","选项C：四川西部的少数民族","选项D：云、贵、川三省交界地区的人"],"mid":"1222254117","question":"历史上的\"巴人\"主要指：","trueAnswer":"选项A：重庆及川东、川南人、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17643&s=1222254117","version":4},{"answers":["选项A：北京条约","选项B：天津条约","选项C：南京条约"],"mid":"1186384250","question":"中国第一个不等条约是","trueAnswer":"选项C：南京条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17647&s=1186384250","version":4},{"answers":["选项A：马关条约","选项B：南京条约","选项C：辛丑条约"],"mid":"1192770374","question":"近代中国赔款最多的不平等条约是","trueAnswer":"选项C：辛丑条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17648&s=1192770374","version":4},{"answers":["选项A：辽沈战役","选项B：平津战役","选项C：台儿庄战役","选项D：淮海战役","选项A：辽沈战役、","选项B：平津战役、"],"mid":"1230860781","question":"三大战役是指（多选）","trueAnswer":"选项A：辽沈战役、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17649&s=1230860781","version":4},{"answers":["选项A：深圳","选项B：广州","选项C：北京","选项D：上海"],"mid":"1205839634","question":"国内第一部器官捐献法在哪问世?","trueAnswer":"选项A：深圳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17650&s=1205839634","version":4},{"answers":["选项A：1982年","选项B：1983年","选项C：1984年","选项D：1985年","选项E：1986年"],"mid":"1214775231","question":"洛阳牡丹花会创建于：","trueAnswer":"选项B：1983年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17668&s=1214775231","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：荷兰","选项D：德国"],"mid":"1177199824","question":"目前发现的口蹄疫最早发生于：","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17676&s=1177199824","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：荷兰","选项D：葡萄牙"],"mid":"1207488387","question":"拿破仑统治时期法国的主要对手是：","trueAnswer":"选项A：英国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17682&s=1207488387","version":4},{"answers":["选项A：秦","选项B：唐","选项C：宋","选项D：元"],"mid":"1204235705","question":"博士作为官名最早在：","trueAnswer":"选项A：秦、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17702&s=1204235705","version":4},{"answers":["选项A：楚国","选项B：鲁国","选项C：郑国","选项D：魏国"],"mid":"1219439561","question":"公元前594年，实行初税亩，按亩收税的国家是：","trueAnswer":"选项B：鲁国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17728&s=1219439561","version":4},{"answers":["选项A：贝多芬","选项B：莫扎特","选项C：拿破仑·波拿巴","选项D：华盛顿","选项E：林肯","选项F：伊丽莎白一世"],"mid":"1174788871","question":"你知道上银幕最多的历史人物是谁吗?","trueAnswer":"选项C：拿破仑·波拿巴、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17745&s=1174788871","version":4},{"answers":["选项A：征","选项B：伐"],"mid":"1218868873","question":"古代上对下有道对无道的军事行动叫：","trueAnswer":"选项A：征、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17773&s=1218868873","version":4},{"answers":["选项A：地名","选项B：病人的对象名字","选项C：病人的话"],"mid":"1182895399","question":"古代的阿是穴名字的来源：","trueAnswer":"选项C：病人的话、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17775&s=1182895399","version":4},{"answers":["选项A：一碗面条","选项B：一只小猪","选项C：一盘菜"],"mid":"1184985052","question":"古代婚礼中新郎新娘要共牢而食。这里的牢是：","trueAnswer":"选项B：一只小猪、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17776&s=1184985052","version":4},{"answers":["选项A：蝗虫","选项B：螳螂","选项C：蝈蝈","选项D：蟋蟀","选项E：蝉"],"mid":"1202400724","question":"古代所说的促织是指现在的：","trueAnswer":"选项D：蟋蟀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17777&s=1202400724","version":4},{"answers":["选项A：1、2、3、4、5","选项B：1、2、3、5、6","选项C：1、2、3、7、4","选项D：1、2、3、6、7"],"mid":"1217771853","question":"古代五音--宫、商、角、征、羽，相当于现行简谱上的：","trueAnswer":"选项B：1、2、3、5、6、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17778&s=1217771853","version":4},{"answers":["选项A：西施","选项B：貂禅","选项C：王昭君","选项D：杨玉环","选项E：赵飞燕"],"mid":"1176942211","question":"古代小说常用沉鱼落雁，闭月羞花形容女性之美，其中闭月是指：","trueAnswer":"选项B：貂禅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17779&s=1176942211","version":4},{"answers":["选项A：崤山","选项B：嵩山","选项C：太行山"],"mid":"1188433695","question":"古代有句谚语：山东出相，山西出将，指的是哪座山？","trueAnswer":"选项A：崤山、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17780&s=1188433695","version":4},{"answers":["选项A：书信","选项B：下围棋","选项C：下象棋","选项D：聊天"],"mid":"1219988268","question":"古人称的手谈是：","trueAnswer":"选项B：下围棋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17784&s=1219988268","version":4},{"answers":["选项A：酱油","选项B：豆油","选项C：醋","选项D：酒"],"mid":"1196830200","question":"古人说的酢指的是今天的：","trueAnswer":"选项C：醋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17785&s=1196830200","version":4},{"answers":["选项A：金星\t","选项B：月亮","选项C：太阳","选项D：地球"],"mid":"1215786123","question":"古人所谓黄道是哪种天体运行周年的轨道？","trueAnswer":"选项C：太阳、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17786&s=1215786123","version":4},{"answers":["选项A：油烟","选项B：石墨","选项C：松烟"],"mid":"1183725136","question":"古人以什么为墨：","trueAnswer":"选项B：石墨、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17787&s=1183725136","version":4},{"answers":["选项A：隋朝","选项B：汉朝","选项C：唐朝","选项D：宋朝","选项E：渎朝"],"mid":"1180450267","question":"古时称送考生入京师应会试的官车为公车，它是什么朝代的惯例？","trueAnswer":"选项B：汉朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17791&s=1180450267","version":4},{"answers":["选项A：大鼓\t","选项B：落子","选项C：梆子","选项D：四平调"],"mid":"1209410447","question":"评剧在早期叫做什么？\t","trueAnswer":"选项B：落子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17793&s=1209410447","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：清代鸦片战争后","选项C：解放前","选项D：解放后"],"mid":"1181646309","question":"基督教最早何时传入中国？","trueAnswer":"选项A：唐代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17824&s=1181646309","version":4},{"answers":["选项A：汉文帝","选项B：汉武帝","选项C：汉献帝","选项D：光武帝"],"mid":"1236868380","question":"\"金屋藏娇\"说的是哪一位皇帝？","trueAnswer":"选项B：汉武帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17832&s=1236868380","version":4},{"answers":["选项A：齐国","选项B：鲁国","选项C：赵国","选项D：魏国"],"mid":"1174560776","question":"春秋时期最大的国家，同时也是\"百家争鸣\"的发源地的国家是：","trueAnswer":"选项A：齐国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17841&s=1174560776","version":4},{"answers":["选项A：音律","选项B：社会等级","选项C：官名","选项D：品级"],"mid":"1220337420","question":"中国古代的宫、商、角、徵、羽五音象征的是：","trueAnswer":"选项B：社会等级、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17842&s=1220337420","version":4},{"answers":["选项A：奥地利","选项B：土耳其","选项C：希腊","选项D：伊拉克"],"mid":"1204407533","question":"伊兹梅尔之战的对阵双方是俄国和：","trueAnswer":"选项B：土耳其、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17844&s=1204407533","version":4},{"answers":["选项A：1988","选项B：1989","选项C：1990","选项D：1991"],"mid":"1224644440","question":"张学良获得自由是在哪一年？","trueAnswer":"选项A：1988、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17845&s=1224644440","version":4},{"answers":["选项A：儿子","选项B：孙子","选项C：弟弟","选项D：侄子"],"mid":"1205284725","question":"忽必烈大汗传位于：","trueAnswer":"选项B：孙子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17846&s=1205284725","version":4},{"answers":["选项A：杨靖宇","选项B：陈庚","选项C：张自忠","选项D：张学良"],"mid":"1178651960","question":"在抗日战争中国民党牺牲的最高将领是：","trueAnswer":"选项C：张自忠、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17847&s=1178651960","version":4},{"answers":["选项A：刘邦和项羽","选项B：刘邦和萧何"],"mid":"1234941109","question":"楚汉战争是谁和谁打？","trueAnswer":"选项A：刘邦和项羽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17865&s=1234941109","version":4},{"answers":["选项A：汉、唐、明","选项B：秦、元、明"],"mid":"1192443597","question":"哪几个朝代宦官干政最厉害？","trueAnswer":"选项A：汉、唐、明、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17866&s=1192443597","version":4},{"answers":["选项A：努尔哈赤","选项B：皇太极"],"mid":"1214432856","question":"清朝的创始人是谁？","trueAnswer":"选项A：努尔哈赤、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17867&s=1214432856","version":4},{"answers":["选项A：1位","选项B：3位","选项C：2位"],"mid":"1190118609","question":"三国时蜀国有几位皇帝？","trueAnswer":"选项C：2位、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17868&s=1190118609","version":4},{"answers":["选项A：秦、楚、齐、燕、赵、魏、韩","选项B：秦、赵、卫、郑、吴、越、齐"],"mid":"1198894405","question":"战国七雄是哪七国？","trueAnswer":"选项A：秦、楚、齐、燕、赵、魏、韩、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17869&s=1198894405","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：隋朝","选项C：明朝"],"mid":"1184839587","question":"赵光义是哪个朝的皇帝？","trueAnswer":"选项A：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17870&s=1184839587","version":4},{"answers":["选项A：大食","选项B：南越"],"mid":"1219114648","question":"越南在清朝叫做什么？","trueAnswer":"选项B：南越、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17871&s=1219114648","version":4},{"answers":["选项A：魏、韩、赵","选项B：齐、魏、韩"],"mid":"1233402603","question":"春秋时晋国分为了哪三个小国？","trueAnswer":"选项A：魏、韩、赵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17878&s=1233402603","version":4},{"answers":["选项A：康熙","选项B：武则天","选项C：刘贺","选项D：唐太宗"],"mid":"1204676874","question":"中国历史上在位时间最长的皇帝是","trueAnswer":"选项A：康熙、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17911&s=1204676874","version":4},{"answers":["选项A：英国","选项B：美国","选项C：法国","选项D：德国","选项E：中国"],"mid":"1181387457","question":"最早的彩色版报纸出现在哪个国家","trueAnswer":"选项B：美国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17912&s=1181387457","version":4},{"answers":["选项A：赔款条约","选项B：割地条约","选项C：贸易条约"],"mid":"1226788028","question":"1844年的《黄埔条约》是清政府受迫与法国签订的：","trueAnswer":"选项C：贸易条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17929&s=1226788028","version":4},{"answers":["选项A：古代埃及","选项B：古代中国","选项C：古代印度","选项D：古代巴比伦","选项E：古代雅典","选项F：古代希腊","选项A：古代埃及、"],"mid":"1203264634","question":"下面那些古国在公元前3500年出现了奴隶制小国？（多选）","trueAnswer":"选项A：古代埃及、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17933&s=1203264634","version":4},{"answers":["选项A：虎伏金字塔建成","选项B：埃及灭亡","选项C：佛教诞生","选项D：巴比伦分裂","选项E：空中花园建成","选项F：波斯帝国成立","选项B：埃及灭亡、","选项C：佛教诞生、","选项E：空中花园建成、"],"mid":"1176853775","question":"下面哪些事件发生在公元前6世纪？（多选）","trueAnswer":"选项B：埃及灭亡、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17934&s=1176853775","version":4},{"answers":["选项A：2","选项B：3","选项C：4","选项D：5"],"mid":"1231513171","question":"古代印度的“种姓制度”分为几级？","trueAnswer":"选项C：4、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17935&s=1231513171","version":4},{"answers":["选项A：希达多","选项B：阿育王","选项C：摩婆罗多"],"mid":"1191413114","question":"佛教的创始人是？","trueAnswer":"选项A：希达多、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17936&s=1191413114","version":4},{"answers":["选项A：宋代","选项B：元代","选项C：清代","选项D：解放后"],"mid":"1218867045","question":"北京护国寺在什么时候重修？","trueAnswer":"选项B：元代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17938&s=1218867045","version":4},{"answers":["选项A：宫殿","选项B：寺庙","选项C：塔","选项D：凉亭"],"mid":"1192755201","question":"中国古代建筑中数量极大、形式最为多样的一种建筑类型是：","trueAnswer":"选项C：塔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17942&s=1192755201","version":4},{"answers":["选项A：拜占庭式","选项B：哥特式","选项C：意大利文艺复兴建筑","选项D：伊斯兰风格建筑"],"mid":"1218953978","question":"东罗马帝国的建筑多是：","trueAnswer":"选项A：拜占庭式、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17943&s=1218953978","version":4},{"answers":["选项A：二十年","选项B：二十四年","选项C：二十六年","选项D：二十八年"],"mid":"1228246766","question":"龙门石窟经历多少时间才建成的？","trueAnswer":"选项B：二十四年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17945&s=1228246766","version":4},{"answers":["选项A：慈宁宫","选项B：乾清宫","选项C：宁寿宫","选项D：坤宁宫"],"mid":"1201150726","question":"在故宫中，皇后的居所是","trueAnswer":"选项D：坤宁宫、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17946&s=1201150726","version":4},{"answers":["选项A：辽代","选项B：金代","选项C：元代","选项D：清代"],"mid":"1220337496","question":"中国现存最高的古代木构建筑是山西应县佛宫寺释迦塔高67.31米，它建于哪个朝代？","trueAnswer":"选项A：辽代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17948&s=1220337496","version":4},{"answers":["选项A：国王的权力","选项B：卫士的束棒","选项C：地主的产业","选项D：长官的职位"],"mid":"1210194138","question":"请问“法西斯”最早是？","trueAnswer":"选项B：卫士的束棒、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17968&s=1210194138","version":4},{"answers":["选项A：CPU频率","选项B：内存大小","选项C：内存频率","选项D：硬盘转速","选项E：电源功率","选项A：CPU频率、","选项B：内存大小、","选项C：内存频率、"],"mid":"1221322129","question":"影响电脑运行速度的因素有哪些？（多选）","trueAnswer":"选项A：CPU频率、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17972&s=1221322129","version":4},{"answers":["选项A：对","选项B：不对"],"mid":"1218700435","question":"旧时只能走“龙车”的是正阳门，对吗？","trueAnswer":"选项A：对、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17978&s=1218700435","version":4},{"answers":["选项A：南斯拉夫","选项B：波黑","选项C：塞尔维亚","选项D：波斯尼亚"],"mid":"1234688666","question":"一次大战是贝尔格莱德是哪国的首都？","trueAnswer":"选项D：波斯尼亚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17994&s=1234688666","version":4},{"answers":["选项A：亚洲","选项B：非洲","选项C：北美洲","选项D：南美洲"],"mid":"1236025381","question":"一次世界大战除了欧洲主战场外，还在哪个洲发生战斗？","trueAnswer":"选项A：亚洲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17997&s=1236025381","version":4},{"answers":["选项A：芽月","选项B：花月","选项C：果月","选项D：雾月"],"mid":"1186165322","question":"法国大革命中发生的热月政变、雾月政变等事件均是按当时实行的共和历月份命名的。热月之后的那一个月被称作什么？","trueAnswer":"选项C：果月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=17999&s=1186165322","version":4},{"answers":["选项A：玄奘","选项B：怀素","选项C：一行"],"mid":"1226463766","question":"机械钟最早由我国唐朝哪位高僧发明？","trueAnswer":"选项C：一行、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18003&s=1226463766","version":4},{"answers":["选项A：汉代","选项B：唐代","选项C：宋代","选项D：明代"],"mid":"1192497083","question":"正月初一吃饺子这一习俗从哪个朝代开始？","trueAnswer":"选项D：明代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18035&s=1192497083","version":4},{"answers":["选项A：1988","选项B：1998","选项C：1999","选项D：2000"],"mid":"1224964999","question":"拯救地球就是拯救未来是哪一年世界环境日的主题口号？","trueAnswer":"选项C：1999、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18036&s=1224964999","version":4},{"answers":["选项A：竹叶","选项B：羽毛","选项C：丝绢","选项D：落叶"],"mid":"1191598816","question":"最早的扇子是用什么做的？","trueAnswer":"选项B：羽毛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18052&s=1191598816","version":4},{"answers":["选项A：河北","选项B：河南","选项C：湖南","选项D：湖北"],"mid":"1229828694","question":"纣的别都朝歌位于现在的：","trueAnswer":"选项B：河南、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18062&s=1229828694","version":4},{"answers":["选项A：1990","选项B：1992","选项C：1994","选项D：1996"],"mid":"1236383702","question":"中国也是不扩散核武器条约中的一员，请问不扩散核武器条约在哪一年对中国生效？","trueAnswer":"选项B：1992、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18065&s=1236383702","version":4},{"answers":["选项A：1943年","选项B：1945年","选项C：1946年","选项D：1948年"],"mid":"1197499438","question":"中国人民解放军诞生于1927年8月1日，其称呼也几经变更，其在哪一年改称中国人民解放军的？","trueAnswer":"选项C：1946年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18068&s=1197499438","version":4},{"answers":["选项A：唐代","选项B：北宋","选项C：南宋","选项D：明代","选项E：清代"],"mid":"1190327643","question":"中国旧时流行的百家姓始写于：","trueAnswer":"选项B：北宋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18069&s=1190327643","version":4},{"answers":["选项A：长子","选项B：次子"],"mid":"1185301558","question":"张学良将军是张作霖的第几个儿子？","trueAnswer":"选项A：长子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18070&s=1185301558","version":4},{"answers":["选项A：3年","选项B：6年","选项C：12年","选项D：18年"],"mid":"1181686522","question":"国农民战争，历时几年？","trueAnswer":"选项D：18年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18071&s=1181686522","version":4},{"answers":["选项A：1938年","选项B：1941年","选项C：1943年","选项D：1946年"],"mid":"1174550058","question":"珍珠港事件发生在哪一年？","trueAnswer":"选项B：1941年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18073&s=1174550058","version":4},{"answers":["选项A：1882年","选项B：1888年","选项C：1890年","选项D：1892年"],"mid":"1183021918","question":"中法战争后，清政府鉴于海军失败的教训，成立海军衙门，大力加速海军建设，于哪一年正式建成北洋舰队？","trueAnswer":"选项B：1888年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18076&s=1183021918","version":4},{"answers":["选项A：商","选项B：金","选项C：辽","选项D：元"],"mid":"1185529757","question":"中国历史上第一个少数民族统治全国的王朝是哪一个：","trueAnswer":"选项D：元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18078&s=1185529757","version":4},{"answers":["选项A：光绪六年","选项B：光绪八年","选项C：光绪十年","选项D：光绪二十年"],"mid":"1182446514","question":"中日甲午战争是1894～1895年中国军民抗击日本侵略的战争。1894年干支为甲午，是清光绪几年：","trueAnswer":"选项D：光绪二十年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18080&s=1182446514","version":4},{"answers":["选项A：马关条约","选项B：辛丑条约"],"mid":"1229932713","question":"中日甲午战争期间，威海卫失陷后，清廷求和之心更切，遂派李鸿章为全权大臣，赴日议和。哪个条约的签署标志着甲午战争结束：","trueAnswer":"选项A：马关条约、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18081&s=1229932713","version":4},{"answers":["选项A：4月8日","选项B：5月16日","选项C：10月24日","选项D：11月6日"],"mid":"1232170876","question":"中山号军舰在中国历史上已经不是一艘普通的军舰了，在武汉保卫战中，它不幸被日本空军击沉，请问是1938年的什么时候:","trueAnswer":"选项C：10月24日、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18082&s=1232170876","version":4},{"answers":["选项A：3月","选项B：4月","选项C：5月"],"mid":"1181109961","question":"香港第二任行政长官选举于2002年几月举行？","trueAnswer":"选项A：3月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18091&s=1181109961","version":4},{"answers":["选项A：广岛","选项B：大阪","选项C：长崎","选项D：东京","选项A：广岛、"],"mid":"1186029283","question":"第二次世界大战期间，美国曾发射2枚原子弹。这2枚原子弹投在了日本的：（多选）","trueAnswer":"选项A：广岛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18097&s=1186029283","version":4},{"answers":["选项A：射猎","选项B：祭祀祖先","选项C：饮酒吃饭"],"mid":"1216967768","question":"古时的燕乐最初是在什么场合中演奏的？","trueAnswer":"选项C：饮酒吃饭、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18117&s=1216967768","version":4},{"answers":["选项A：平平仄仄平","选项B：仄仄仄平平","选项C：平平平仄仄","选项D：仄平仄仄平"],"mid":"1213160765","question":"古体律诗中五律平起平收式，第三句平仄应为：","trueAnswer":"选项B：仄仄仄平平、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18118&s=1213160765","version":4},{"answers":["选项A：光辉的史册","选项B：豪放的诗词","选项C：免罪的凭证"],"mid":"1175623909","question":"古语中的丹书铁券是：","trueAnswer":"选项C：免罪的凭证、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18119&s=1175623909","version":4},{"answers":["选项A：宋代","选项B：元代","选项C：明代","选项D：清代"],"mid":"1176768922","question":"广为流传的<苏三起解>是发生在哪个朝代?","trueAnswer":"选项C：明代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18129&s=1176768922","version":4},{"answers":["选项A：商鞅","选项B：李白","选项C：杜甫"],"mid":"1237733592","question":"秦孝公用谁变法？","trueAnswer":"选项A：商鞅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18139&s=1237733592","version":4},{"answers":["选项A：南怀仁","选项B：利马窦","选项C：汤若望"],"mid":"1239091828","question":"清朝康熙曾让主持观察天象的外国传教士是：","trueAnswer":"选项A：南怀仁、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18141&s=1239091828","version":4},{"answers":["选项A：奴隶社会","选项B：封建社会","选项C：原始社会","选项D：资本主义社会"],"mid":"1193651335","question":"请问法律最早出现于哪个社会？","trueAnswer":"选项A：奴隶社会、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18144&s=1193651335","version":4},{"answers":["选项A：1992.10","选项B：1991.12"],"mid":"1176336157","question":"请问苏联是在什么时候解体的：","trueAnswer":"选项B：1991.12、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18145&s=1176336157","version":4},{"answers":["选项A：道路和境界的标志","选项B：纪念某一大的事件或活动","选项C：那达慕草原节娱乐专用"],"mid":"1230435129","question":"敖包也叫 “鄂博”，是蒙古语音译，即“石头堆”的意思。最初是：","trueAnswer":"选项A：道路和境界的标志、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18156&s=1230435129","version":4},{"answers":["选项A：庄子","选项B：韩非子","选项C：墨子","选项D：蒙子"],"mid":"1190089633","question":"春秋战国时期，法家的代表人是：","trueAnswer":"选项B：韩非子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18163&s=1190089633","version":4},{"answers":["选项A：方九皋","选项B：皋九方"],"mid":"1208418088","question":"春秋战国时期与伯乐齐名的相马高人：","trueAnswer":"选项A：方九皋、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18164&s=1208418088","version":4},{"answers":["选项A：馒头","选项B：饺子","选项C：麦芽糖"],"mid":"1186890880","question":"过去的腊月二十三，人们通常用什么来祭灶？","trueAnswer":"选项C：麦芽糖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18174&s=1186890880","version":4},{"answers":["选项A：400多年","选项B：800多年","选项C：1200多年"],"mid":"1182722276","question":"去年底，正式公布的《夏商周年表》把我国历史纪年由公元前841年向前延伸了：","trueAnswer":"选项C：1200多年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18180&s=1182722276","version":4},{"answers":["选项A：宋朝","选项B：元朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1182692513","question":"从何时起有第一份民办报纸：","trueAnswer":"选项A：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18188&s=1182692513","version":4},{"answers":["选项A：1998年","选项B：1999年","选项C：2000年"],"mid":"1223941640","question":"从哪年起我国开始在五一、十一放长假的？","trueAnswer":"选项C：2000年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18189&s=1223941640","version":4},{"answers":["选项A：太古代","选项B：古生代","选项C：元生代"],"mid":"1192286475","question":"含三叶虫化石的地层是：","trueAnswer":"选项B：古生代、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18200&s=1192286475","version":4},{"answers":["选项A：汉武帝","选项B：汉文帝","选项C：汉景帝"],"mid":"1205769970","question":"汉朝废除肉刑的皇帝是：","trueAnswer":"选项B：汉文帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18202&s=1205769970","version":4},{"answers":["选项A：山海关以西","选项B：玉门关、阳关以西","选项C：嘉峪关以西"],"mid":"1215692597","question":"汉代以后所称的西域是指我国哪里以西的地域？","trueAnswer":"选项B：玉门关、阳关以西、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18203&s=1215692597","version":4},{"answers":["选项A：经纬天地","选项B：威强睿德\t","选项C：行义悦民\t","选项D：安民定政"],"mid":"1221876466","question":"汉武帝的谥号是武，它的意思是：","trueAnswer":"选项B：威强睿德\t、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18204&s=1221876466","version":4},{"answers":["选项A：陶瓷","选项B：金属","选项C：青铜"],"mid":"1209389128","question":"河南出土的商代文物司母戊鼎是用什么材料制作的？","trueAnswer":"选项C：青铜、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18211&s=1209389128","version":4},{"answers":["选项A：铜刀","选项B：石器和木头"],"mid":"1200796093","question":"刀耕时代使用的是","trueAnswer":"选项B：石器和木头、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18222&s=1200796093","version":4},{"answers":["选项A：15亿","选项B：16亿","选项C：17亿","选项D：20亿"],"mid":"1218715726","question":"到21世纪中叶，中国人口出现一个峰值后将开始下降，这个峰值是：","trueAnswer":"选项B：16亿、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18223&s=1218715726","version":4},{"answers":["选项A：1839.06","选项B：1840.06","选项C：1841.06"],"mid":"1175998871","question":"虎门销烟时间是：","trueAnswer":"选项A：1839.06、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18231&s=1175998871","version":4},{"answers":["选项A：明成祖","选项B：汉武帝","选项C：唐太宗"],"mid":"1218200569","question":"建元是哪个皇帝：","trueAnswer":"选项B：汉武帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18242&s=1218200569","version":4},{"answers":["选项A：意大利","选项B：英国","选项C：美国","选项D：法国","选项E：中国"],"mid":"1186904840","question":"近代银行最早出现在哪个国家？","trueAnswer":"选项A：意大利、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18251&s=1186904840","version":4},{"answers":["选项A：基因农业","选项B：大棚农业","选项C：海洋农业","选项D：微生物工业型农业"],"mid":"1237745911","question":"近几年提出的白色农业是指：","trueAnswer":"选项D：微生物工业型农业、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18252&s=1237745911","version":4},{"answers":["选项A：紫毫笔","选项B：云中鹤"],"mid":"1205918566","question":"晋代毛笔为","trueAnswer":"选项A：紫毫笔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18254&s=1205918566","version":4},{"answers":["选项A：1930","选项B：1931","选项C：1932","选项D：1937"],"mid":"1195249785","question":"九一八事变始于哪一年？","trueAnswer":"选项B：1931、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18266&s=1195249785","version":4},{"answers":["选项A：三只脚","选项B：四只脚"],"mid":"1178188797","question":"爵是一种典礼时用的酒器，那么爵有几只脚？","trueAnswer":"选项A：三只脚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18269&s=1178188797","version":4},{"answers":["选项A：张治中","选项B：张自中","选项C：赵登禹","选项D：左权"],"mid":"1203639467","question":"抗日战争中，最早为抗击日寇牺牲的中国将领是：","trueAnswer":"选项C：赵登禹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18271&s=1203639467","version":4},{"answers":["选项A：25","选项B：26","选项C：35","选项D：36"],"mid":"1234062834","question":"浪漫主义诗人济慈在世活了多少年","trueAnswer":"选项B：26、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18279&s=1234062834","version":4},{"answers":["选项A：朱元璋","选项B：秦始皇","选项C：乾隆"],"mid":"1208674497","question":"焚书最多的皇帝是：","trueAnswer":"选项C：乾隆、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18288&s=1208674497","version":4},{"answers":["选项A：刘邦","选项B：刘禅","选项C：刘备","选项D：刘秀"],"mid":"1187502310","question":"历史上乐不思蜀的皇帝是：","trueAnswer":"选项B：刘禅、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18296&s=1187502310","version":4},{"answers":["选项A：岳麓书院","选项B：石鼓书院","选项C：东林书院"],"mid":"1208233820","question":"历史上曾有的风雨声对联在：","trueAnswer":"选项C：东林书院、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18297&s=1208233820","version":4},{"answers":["选项A：宗泽","选项B：岳飞"],"mid":"1221238957","question":"临终前三呼过河的南宋抗金将领名将：","trueAnswer":"选项A：宗泽、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18306&s=1221238957","version":4},{"answers":["选项A：科举考试","选项B：对敌谈判","选项C：两军对垒","选项D：外交纠纷"],"mid":"1218750039","question":"\"宠辱不惊\"最早是发生在什么事情上的？","trueAnswer":"选项A：科举考试、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18312&s=1218750039","version":4},{"answers":["选项A：1933","选项B：1938","选项C：1941","选项D：1944"],"mid":"1207431640","question":"旧金山金门大桥始建于哪一年：","trueAnswer":"选项A：1933、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18314&s=1207431640","version":4},{"answers":["选项A：6","选项B：7","选项C：8","选项D：9"],"mid":"1178216407","question":"秦始皇以后，又有几个朝代对长城进行了修葺加固？","trueAnswer":"选项B：7、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18321&s=1178216407","version":4},{"answers":["选项A：东京","选项B：神奈川","选项C：奈良","选项D：横滨"],"mid":"1194340139","question":"日本历史上的平城京指的是现在的：","trueAnswer":"选项C：奈良、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18327&s=1194340139","version":4},{"answers":["选项A：52","选项B：57","选项C：64","选项D：69"],"mid":"1194195299","question":"牌楼是一种门洞式的纪念性和装饰性的建筑物。据史料记载，北京过去曾有多少座牌楼？","trueAnswer":"选项B：57、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18330&s=1194195299","version":4},{"answers":["选项A：1798年","选项B：1812年","选项C：1832年","选项D：1846年"],"mid":"1231077506","question":"艾菲尔出生于?","trueAnswer":"选项C：1832年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18334&s=1231077506","version":4},{"answers":["选项A：宋","选项B：元","选项C：明","选项D：清"],"mid":"1227872455","question":"把宫城的正门称为\"午门\"，这开始于哪个朝代？","trueAnswer":"选项B：元、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18338&s=1227872455","version":4},{"answers":["选项A：5米","选项B：10米","选项C：15米","选项D：20米"],"mid":"1179884430","question":"汉长安城的大街分三条道，中央御路宽约：","trueAnswer":"选项D：20米、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18346&s=1179884430","version":4},{"answers":["选项A：公元前","选项B：公元一世纪前后","选项C：公元二世纪前后","选项D：公元三世纪前后"],"mid":"1204546401","question":"塔传入中国是在什么时候？","trueAnswer":"选项B：公元一世纪前后、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18350&s=1204546401","version":4},{"answers":["选项A：唐朝","选项B：元朝","选项C：明朝","选项D：清朝"],"mid":"1184692843","question":"夜市最早出现在：","trueAnswer":"选项A：唐朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18356&s=1184692843","version":4},{"answers":["选项A：金字塔","选项B：巴比伦空中花园","选项C：亚历山大灯塔","选项D：罗德港巨人雕像"],"mid":"1231099318","question":"世界七大奇迹建造时间最晚的是","trueAnswer":"选项C：亚历山大灯塔、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18357&s=1231099318","version":4},{"answers":["选项A：十六","选项B：十七","选项C：十八","选项D：十九"],"mid":"1231264914","question":"彼得宫始建于什么世纪：","trueAnswer":"选项C：十八、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18358&s=1231264914","version":4},{"answers":["选项A：杨树","选项B：槐树","选项C：柳树","选项D：松树"],"mid":"1223750006","question":"唐长安城大街植的行道树是:","trueAnswer":"选项B：槐树、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18359&s=1223750006","version":4},{"answers":["选项A：1871年","选项B：1870年"],"mid":"1185678677","question":"“巴黎公社”成立于哪一年的3月28日？","trueAnswer":"选项A：1871年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18360&s=1185678677","version":4},{"answers":["选项A：东汉末年","选项B：王莽统治末年"],"mid":"1209156899","question":"“白骨露于野，千里无鸡鸣”这一诗句所反映的时代是什么时期？","trueAnswer":"选项A：东汉末年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18362&s=1209156899","version":4},{"answers":["选项A：彭德怀","选项B：朱德"],"mid":"1212066075","question":"“百团大战”中八路军的指挥官是谁？","trueAnswer":"选项A：彭德怀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18365&s=1212066075","version":4},{"answers":["选项A：观看太阳影子","选项B：篆刻书法作品"],"mid":"1203782327","question":"“碑”最早是用来做什么用的？","trueAnswer":"选项A：观看太阳影子、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18367&s=1203782327","version":4},{"answers":["选项A：韩信","选项B：孙膑"],"mid":"1202409654","question":"“背水列阵”是我国古代哪一位名将的兵法？","trueAnswer":"选项A：韩信、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18369&s=1202409654","version":4},{"answers":["选项A：硬山顶","选项B：悬山顶","选项C：重檐庑殿顶","选项D：重檐歇山顶"],"mid":"1196291874","question":"古代屋顶中等级最高的是:","trueAnswer":"选项C：重檐庑殿顶、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18379&s=1196291874","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：比利时","选项C：澳大利亚","选项D：芬兰"],"mid":"1182329112","question":"为了健康，请大家不要吸烟出现在哪国的烟盒上？","trueAnswer":"选项A：日本、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18387&s=1182329112","version":4},{"answers":["选项A：拉丁文","选项B：希腊文"],"mid":"1238972353","question":"宪法一词最早来源于：","trueAnswer":"选项A：拉丁文、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18407&s=1238972353","version":4},{"answers":["选项A：欧阳洵","选项B：虞世南","选项C：智永","选项D：米芾"],"mid":"1226790074","question":"九宫格的创始人是 ：","trueAnswer":"选项A：欧阳洵、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18416&s=1226790074","version":4},{"answers":["选项A：繁重的苛捐杂税","选项B：不称职的官员","选项C：自认为不好的文章"],"mid":"1225533749","question":"一笔勾销与宋朝的范仲淹有关，那么一笔勾销勾的是：","trueAnswer":"选项B：不称职的官员、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18428&s=1225533749","version":4},{"answers":["选项A：历史","选项B：政论","选项C：小说","选项D：学术著作"],"mid":"1188440144","question":"执董狐之笔写什么？","trueAnswer":"选项A：历史、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18448&s=1188440144","version":4},{"answers":["选项A：结盟仪式","选项B：结婚仪式","选项C：宣战仪式"],"mid":"1190499935","question":"“执牛耳”最初是指：","trueAnswer":"选项A：结盟仪式、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18449&s=1190499935","version":4},{"answers":["选项A：庆祝全家团圆","选项B：推翻元朝统治"],"mid":"1195573325","question":"中秋节吃月饼最初的兴起是为了：","trueAnswer":"选项B：推翻元朝统治、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18454&s=1195573325","version":4},{"answers":["选项A：战国时代","选项B：秦末"],"mid":"1219719598","question":"逐鹿中原是指什么时代群雄纷争的史实？","trueAnswer":"选项B：秦末、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18457&s=1219719598","version":4},{"answers":["选项A：牛","选项B：马","选项C：驴"],"mid":"1175742590","question":"紫气东来原来是说老子出函谷关时有紫气从东而来。老子当时是乘坐什么动物过函谷关？","trueAnswer":"选项A：牛、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18458&s=1175742590","version":4},{"answers":["选项A：陶行知","选项B：黄炎培","选项C：梁漱溟"],"mid":"1176592353","question":"做人要做一品大百姓，这是哪位教育家倡导的人生信条？","trueAnswer":"选项A：陶行知、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18459&s=1176592353","version":4},{"answers":["选项A：陈独秀","选项B：叶圣陶","选项C：胡适","选项D：瞿秋白"],"mid":"1192331881","question":"女画家潘玉良与潘赞化结婚时的证婚人是谁?","trueAnswer":"选项A：陈独秀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18494&s=1192331881","version":4},{"answers":["选项A：李大刈","选项B：鲁迅","选项C：蔡元培","选项D：康有为"],"mid":"1239073136","question":"下面那位名人不是新文化运动的先驱?","trueAnswer":"选项D：康有为、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18501&s=1239073136","version":4},{"answers":["选项A：1952年","选项B：1953年","选项C：1954年","选项D：1955年"],"mid":"1219252803","question":"中国的第一个五年计划是从哪一年开始的?","trueAnswer":"选项B：1953年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18503&s=1219252803","version":4},{"answers":["选项A：中国工农红军第八军","选项B：国民革命军第八军"],"mid":"1227585275","question":"八路军的全称是：","trueAnswer":"选项B：国民革命军第八军、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18507&s=1227585275","version":4},{"answers":["选项A：两个月","选项B：三个月","选项C：六个月"],"mid":"1175707013","question":"巴黎公社存活了：","trueAnswer":"选项A：两个月、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18508&s=1175707013","version":4},{"answers":["选项A：1987年","选项B：1990年","选项C：1983年"],"mid":"1208426083","question":"保护工业产权巴黎公约是在：","trueAnswer":"选项C：1983年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18515&s=1208426083","version":4},{"answers":["选项A：青年志愿者","选项B：大学生志愿者","选项C：彩虹志愿者"],"mid":"1221877398","question":"第二十一届大学生志愿者名称：","trueAnswer":"选项C：彩虹志愿者、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18520&s=1221877398","version":4},{"answers":["选项A：威尼斯","选项B：柏林","选项C：伦敦","选项D：好莱坞","选项E：莫斯科"],"mid":"1231762797","question":"第一届国际电影节在哪里举行：","trueAnswer":"选项A：威尼斯、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18530&s=1231762797","version":4},{"answers":["选项A：人名","选项B：地名","选项C：刑具名","选项D：刑法名","选项E：书名"],"mid":"1197672823","question":"法西斯是什么演化而来的：","trueAnswer":"选项C：刑具名、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18534&s=1197672823","version":4},{"answers":["选项A：清代","选项B：宋朝"],"mid":"1197889841","question":"方田均税时间：","trueAnswer":"选项B：宋朝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18537&s=1197889841","version":4},{"answers":["选项A：第三次","选项B：第四次","选项C：第五次","选项D：第六次"],"mid":"1187240397","question":"遵义会议批评揭发了第几次反围剿的错误？","trueAnswer":"选项C：第五次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18559&s=1187240397","version":4},{"answers":["选项A：1907","选项B：1908","选项C：1909","选项D：1911","选项E：1912","选项F：1913"],"mid":"1225373426","question":"在哪一年，毛泽东曾加入湖南起义的新军？","trueAnswer":"选项D：1911、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18569&s=1225373426","version":4},{"answers":["选项A：1949","选项B：1950","选项C：1953","选项D：1955"],"mid":"1223016399","question":"在哪一年，叶剑英被授予元帅军衔：","trueAnswer":"选项D：1955、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18570&s=1223016399","version":4},{"answers":["选项A：1857年","选项B：1858年","选项C：1861年","选项D：1863年"],"mid":"1199685107","question":"在美国北部联邦政府和南部邦联州之间进行的美国内战起始于那一年？","trueAnswer":"选项C：1861年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18571&s=1199685107","version":4},{"answers":["选项A：0艘","选项B：1艘","选项C：3艘","选项D：6艘"],"mid":"1235039774","question":"在珍珠港战役中，美国共损失了几艘航母？","trueAnswer":"选项A：0艘、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18582&s=1235039774","version":4},{"answers":["选项A：日本","选项B：韩国","选项C：伊拉克","选项D：中国"],"mid":"1206328964","question":"在亚洲最早建立战略导弹部队的是哪一个国家？","trueAnswer":"选项D：中国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18586&s=1206328964","version":4},{"answers":["选项A：1980年","选项B：1981年","选项C：1982年","选项D：1983年"],"mid":"1184223041","question":"在什么时间，中华人民共和国民政部追认张自忠为革命烈士？","trueAnswer":"选项C：1982年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18588&s=1184223041","version":4},{"answers":["选项A：1201","选项B：1203","选项C：1206","选项D：1211"],"mid":"1236504060","question":"在哪一年铁木真在斡难河（今蒙古鄂嫩河）源召开忽里台大会，即蒙古国大汗位，号成吉思汗：","trueAnswer":"选项C：1206、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18592&s=1236504060","version":4},{"answers":["选项A：1927","选项B：1928","选项C：1930","选项D：1933"],"mid":"1188866301","question":"在哪一年麦克阿瑟宣誓就任美国陆军最高军职棗陆军参谋长，成为美国有史以来最年轻的陆军参谋长：","trueAnswer":"选项C：1930、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18593&s=1188866301","version":4},{"answers":["选项A：第一次","选项B：第二次","选项C：第三次","选项D：第四次"],"mid":"1218850373","question":"问下面哪一次中东战争是由阿拉伯国家首先进攻的？","trueAnswer":"选项D：第四次、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18595&s=1218850373","version":4},{"answers":["选项A：120","选项B：180","选项C：200","选项D：300"],"mid":"1229761888","question":"在中国，重庆市巫山县发现的巫山人化石，距今有多少万年？","trueAnswer":"选项C：200、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18599&s=1229761888","version":4},{"answers":["选项A：周","选项B：夏","选项C：商"],"mid":"1185407080","question":"中国历史上第一个王朝时代是：","trueAnswer":"选项B：夏、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18608&s=1185407080","version":4},{"answers":["选项A：2000多年前","选项B：1000多年前","选项C：4000到5000年前"],"mid":"1221480088","question":"中国早在什么时候就已开始养蚕、缫丝了？","trueAnswer":"选项C：4000到5000年前、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18610&s=1221480088","version":4},{"answers":["选项A：11年","选项B：12年","选项C：14年","选项D：16年"],"mid":"1211621228","question":"在荷马史诗当中，特洛伊战争持续了几年？","trueAnswer":"选项B：12年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18616&s=1211621228","version":4},{"answers":["选项A：葡萄糖","选项B：麦芽糖","选项C：五碳糖"],"mid":"1222553557","question":"在我国糖的祖先是：","trueAnswer":"选项B：麦芽糖、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18621&s=1222553557","version":4},{"answers":["选项A：汉武帝","选项B：汉元帝"],"mid":"1224965566","question":"昭君出塞嫁给呼韩邪单于是西汉哪位皇帝在位时？","trueAnswer":"选项B：汉元帝、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18638&s=1224965566","version":4},{"answers":["选项A：1909年","选项B：1915年","选项C：1918年","选项D：1922年"],"mid":"1186367358","question":"中国的北洋军阀在一战中何时向德奥宣战？","trueAnswer":"选项C：1918年、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18642&s=1186367358","version":4},{"answers":["选项A：欧洲","选项B：日本","选项C：南美","选项D：北美"],"mid":"1184269863","question":"土豆是从何处传入我国的","trueAnswer":"选项A：欧洲、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18654&s=1184269863","version":4},{"answers":["选项A：汽车","选项B：石油","选项C：化妆品","选项D：航运"],"mid":"1179424274","question":"玫琳凯公司是一家经营何种商品的公司？","trueAnswer":"选项C：化妆品、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18655&s=1179424274","version":4},{"answers":["选项A：陈嘉庚","选项B：章士钊","选项C：邵力子","选项D：马约翰"],"mid":"1235911708","question":"厦门大学是谁创办的？","trueAnswer":"选项A：陈嘉庚、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18656&s=1235911708","version":4},{"answers":["选项A：史良","选项B：何香凝","选项C：傅作义","选项D：章伯钧"],"mid":"1205694302","question":"新中国第一任交通部部长是谁？","trueAnswer":"选项D：章伯钧、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18657&s=1205694302","version":4},{"answers":["选项A：谈平山","选项B：黄炎培","选项C：沈雁冰","选项D：朱学范"],"mid":"1212336315","question":"新中国第一任文化部部长是谁？","trueAnswer":"选项C：沈雁冰、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18658&s=1212336315","version":4},{"answers":["选项A：梁希","选项B：马叙伦","选项C：傅作义"],"mid":"1205322058","question":"新中国第一任水利部部长是？","trueAnswer":"选项C：傅作义、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18659&s=1205322058","version":4},{"answers":["选项A：林彪","选项B：陈庚","选项C：彭德怀"],"mid":"1215763004","question":"中国人民志愿军司令员是谁？","trueAnswer":"选项C：彭德怀、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18660&s=1215763004","version":4},{"answers":["选项A：沙坨","选项B：高丽","选项C：突厥","选项D：契丹"],"mid":"1180969098","question":"参与评定“安史之乱”的唐代大将李光弼并非汉人，它是哪各民族人？","trueAnswer":"选项D：契丹、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18669&s=1180969098","version":4},{"answers":["选项A：山西","选项B：河北","选项C：四川","选项D：山东"],"mid":"1175285667","question":"三国时期蜀汉大将关羽的故乡位于现在哪个省？","trueAnswer":"选项A：山西、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18670&s=1175285667","version":4},{"answers":["选项A：太原","选项B：阳泉","选项C：石家庄","选项D：延安"],"mid":"1225120969","question":"抗日战争中著名的“百团大战”的主战场在哪里？","trueAnswer":"选项B：阳泉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18671&s=1225120969","version":4},{"answers":["选项A：颜回","选项B：子路","选项C：子思","选项D：曾参","选项E：孟轲","选项F：子贡","选项A：颜回、","选项B：子路、","选项D：曾参、"],"mid":"1182854146","question":"下列哪些是孔子的弟子？（多选）","trueAnswer":"选项A：颜回、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18676&s=1182854146","version":4},{"answers":["选项A：老子","选项B：王重阳","选项C：丘处机","选项D：张道陵"],"mid":"1175446482","question":"道教是由谁创立的？","trueAnswer":"选项C：丘处机、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18677&s=1175446482","version":4},{"answers":["选项A：秦汉","选项B：春秋","选项C：战国","选项D：三国"],"mid":"1186996365","question":"都江堰工程的修建时期为（）时期。","trueAnswer":"选项C：战国、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18682&s=1186996365","version":4},{"answers":["选项A：中冷泉","选项B：古帘泉","选项C：玉泉","选项D：趵突泉"],"mid":"1181900495","question":"乾隆皇帝把“天下第一泉”美名给了哪个泉","trueAnswer":"选项D：趵突泉、","type":"历史","url":"https://www.sheup.net/info_tiku_3.php?id=18722&s=1181900495","version":4}]